ug:salun	O
ug:tëkin	O
ug:yüen	B-PER
ug:sulalisi	I-PER
ug:devride	O
ug:ötken	O
ug:meşhur	O
ug:gënëral	O
ug:ﮬem	O
ug:siyasion	O
ug:bolup	O
ug:,	O
ug:u	O
ug:,	O
ug:barçuq	O
ug:art	O
ug:tëkinning	O
ug:oğli	O
ug:keşmişning	O
ug:inisi	O
ug:idi	O
ug:.	O

ug:başkent	B-ORG
ug:univërstëti,	I-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:cilin	O
ug:ölkisi	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:cungxua	B-LOC
ug:xelq	I-LOC
ug:cumhuriyiti	I-LOC
ug:dikibixahar	O
ug:2004	O
ug:nopus	O
ug:bar,	O
ug:cilinning	O
ug:27,090,000	O
ug:nopusibar,	O
ug:187,400	O
ug:km²	O
ug:dairaiqida	O
ug:nopus	O
ug:caylaxkan,	O
ug:ximalikang	O
ug:lik	O
ug:43.40°,	O
ug:xariki	O
ug:uzunluk	O
ug:126°10	O
ug:.	O

ug:istanbul	B-ORG
ug:univërsitëti	I-ORG

ug:30px	O
ug:iran	B-LOC

ug:bu	O
ug:menggü	O
ug:taş	O
ug:yadikarliq	O
ug:1969-yili	O
ug:mongğuliyening	B-LOC
ug:dölitimizning	O
ug:gensu	O
ug:ölkisi	O
ug:bilen	O
ug:tutişidiğan	O
ug:sëvrëy	O
ug:dëgen	O
ug:yëridin	O
ug:(	O
ug:yeni	O
ug:idzinğul	O
ug:deryasining	O
ug:süyi	O
ug:quyulidiğan	O
ug:gaxon,	O
ug:soğ	O
ug:dep	O
ug:atilidiğan	O
ug:ikki	O
ug:kölning	O
ug:şerqiy	O
ug:şimalida	O
ug:)	O
ug:tëpilğan	O
ug:.	O

ug:künes	B-ORG
ug:nahiyisi	I-ORG

ug:hacettepe	B-ORG
ug:univrëstëti	I-ORG

ug:milletçi	B-ORG
ug:herket	I-ORG
ug:partiyisi	I-ORG

ug:istanbul	B-ORG
ug:tëxnika	I-ORG
ug:univërsitëti	I-ORG
ug:(	O
ug:oqutuş	O
ug:tili	O
ug::	O
ug:türkçe,	O
ug:ingilizçe	O
ug:)	O

ug:uning	O
ug:paytahti	O
ug:bolsa	O
ug:lyuksëmburg	B-ORG
ug:şehiri,	I-ORG
ug:ang	O
ug:qong	O
ug:xahri	O
ug:bolsa	O
ug:lyuksëmburg	B-ORG
ug:şehiri	I-ORG
ug:.	O

ug:bëşiktaş	B-ORG
ug:gimnastika	I-ORG
ug:kulubi	I-ORG

ug:sultan	B-PER
ug:sutuq	I-PER
ug:buğraxan	I-PER

ug:somali	B-LOC

ug:kavap	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:demeşiq	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:suriye	B-LOC
ug:dikibixahar	O
ug:2005	O
ug:nopus	O
ug:bar,	O
ug:demeşiqning	O
ug:4,000,000	O
ug:nopusibar,	O
ug:573	O
ug:km²	O
ug:dairaiqida	O
ug:nopus	O
ug:caylaxkan,	O
ug:ximalikang	O
ug:lik	O
ug:33.30°,	O
ug:xariki	O
ug:uzunluk	O
ug:36°17,	O
ug:rayunnomuri	O
ug:011	O
ug:.	O

ug:mustapa	B-PER
ug:kamal	I-PER

ug:cenubiy	B-LOC
ug:çavşyen	I-LOC

ug:bëşiktaş	B-ORG
ug:gimnastika	I-ORG
ug:kulubi	I-ORG

ug:yëşil	B-LOC
ug:tumşuq	I-LOC
ug:aralliri	I-LOC

ug:süy	O
ug:sulalisi	O
ug::	O
ug:süy	O
ug:sulalisini	O
ug:qurğan	O
ug:padişah	O
ug:yang	B-PER
ug:ciyen	I-PER
ug:ilgiri	O
ug:süy	O
ug:begligining	O
ug:bëgi	O
ug:bolğaçqa	O
ug:,dölet	O
ug:namini	O
ug:süy	O
ug:dep	O
ug:atiğan	O

ug:mesilen	O
ug::	O
ug:dastanining	O
ug:aptori	O
ug:yüsüp	B-PER
ug:xas	I-PER
ug:hacip	I-PER
ug:.	O

ug:avmën	B-LOC

ug:abdullah	B-PER
ug:gül	I-PER
ug:(	O
ug:türkiye	O
ug:cumhuriyitining	O
ug:növettiki	O
ug:prizdënti	O
ug:)	O

ug:nikola	B-PER
ug:sarkozi	I-PER

ug:mesimovning	O
ug:baş	O
ug:ministërlikini	O
ug:testiqlaş	O
ug:üçün	O
ug:birqançe	O
ug:minutla	O
ug:vaqit	O
ug:ketti	O
ug::	O
ug:kündüzi	O
ug:saet	O
ug:3	O
ug:te	O
ug:parlamët	O
ug:muzakirisige	O
ug:qatnaşqan	O
ug:reis	O
ug:cumhur	O
ug:(	O
ug:zungtung	O
ug:)	O
ug:nursultan	B-PER
ug:nazarbayëv	I-PER
ug:parlamët	O
ug:ezaliriğa	O
ug:kerim	O
ug:mesimovni	O
ug:baş	O
ug:ministër	O
ug:boluşqa	O
ug:tevsiye	O
ug:qildi	O
ug:.	O

ug:burultoqay	B-ORG
ug:nahiyisi	I-ORG

ug:aptor	O
ug::	O
ug:issak	B-PER
ug:asimov	I-PER

ug:yüen	B-PER
ug:sulalisi	I-PER
ug:devride	O
ug:bëşbaliq	O
ug:vaqitliq	O
ug:vazaritige	O
ug:qariğan	O
ug:.	O

ug:'	O
ug:''	O
ug:paytexti	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:riyad	B-LOC

ug:melike	B-PER
ug:amannisaxanni	I-PER
ug:körsitidu	O
ug:.	O

ug:guylin	O
ug:ölkisi	O
ug:bolsa	O
ug:cungxua	B-LOC
ug:xelq	I-LOC
ug:cumhuriyiti	I-LOC
ug:dikibixahar	O
ug:2004	O
ug:nopus	O
ug:bar,	O
ug:guylinning	O
ug:39,040,000	O
ug:nopusibar,	O
ug:176,100	O
ug:km²	O
ug:dairaiqida	O
ug:nopus	O
ug:caylaxkan,	O
ug:ximalikang	O
ug:lik	O
ug:26.50°,	O
ug:xariki	O
ug:uzunluk	O
ug:106°50	O
ug:.	O

ug:çing	B-LOC
ug:sulalisining	I-LOC
ug:çyenlung	O
ug:24	O
ug:-	O
ug:yili	O
ug:(	O
ug:1759	O
ug:-	O
ug:yili	O
ug:)	O
ug:qeşqer	O
ug:xan	O
ug:amibilining	O
ug:başquruşida	O
ug:bolğan	O
ug:.	O

ug:bayaşat	O
ug:ottura	O
ug:burjua	O
ug:ailisidin	O
ug:këlip	O
ug:çiqqan	O
ug:anisi	O
ug:katolik	O
ug:diniğa	O
ug:ëtiqad	O
ug:qilatti,	O
ug:tebiiti	O
ug:qattiqraq	O
ug:bolup,	O
ug:qizining	O
ug:kelgüside	O
ug:muzikant	O
ug:bolup	O
ug:çiqişinila	O
ug:ümid	O
ug:qilatti,	O
ug:şunga	O
ug:yëlinëk	O
ug:kiçikidin	O
ug:tartipla	O
ug:pianino	B-ORG
ug:(	O
ug:piano	O
ug:)	O
ug:,	O
ug:organ	O
ug:(	O
ug:organ	O
ug:)	O
ug:qatarliq	O
ug:çalğularni	O
ug:öginişke	O
ug:kirişip,	O
ug:muzika	O
ug:terbiyisi	O
ug:alğan	O
ug:idi	O
ug:.	O

ug:naxşa	O
ug:tëkistining	O
ug:aptori	O
ug:abduxaliq	B-PER
ug:uyğuri	I-PER
ug:ve	O
ug:başqilar	O
ug:.	O

ug:ğulca	B-ORG
ug:nahiyisi	I-ORG

ug:adiyaman	B-LOC
ug:vilayiti	I-LOC

ug:ﺋﯩﺒﯩﻦ	B-PER
ug:ﺳﯩﻨﺎ	I-PER

ug:nikola	B-PER
ug:sarkozi	I-PER

ug:meşrep	B-ORG
ug:uyğurlarning	O
ug:senet	O
ug:oçiqi.uyğurlar	O
ug:aşu	O
ug:meşreplerde	O
ug:aldinqilarning	O
ug:saz	O
ug:çëliş,	O
ug:muzika	O
ug:orundaş	O
ug:ve	O
ug:ussul	O
ug:oynaş	O
ug:cehettiki	O
ug:maharitige	O
ug:varisliq	O
ug:qiliş	O
ug:arqiliq	O
ug:milliy	O
ug:xas	O
ug:senet	O
ug:qarişi	O
ug:ve	O
ug:senet	O
ug:aditini	O
ug:hem	O
ug:ëtnik	O
ug:çüşençisini	O
ug:yëtildürüş	O
ug:bilen	O
ug:xasliq	O
ug:hasil	O
ug:qilğan.xelq	O
ug:senetkarlirini	O
ug:terbiyelep	O
ug:yëtiştüridiğan	O
ug:mektep,	O
ug:köngül	O
ug:açidiğan	O
ug:ëstëtik	O
ug:terbiye	O
ug:soruni	O
ug:.	O

ug:1911	O
ug:ـ	O
ug:yili	O
ug:sun	B-PER
ug:cungşen	I-PER
ug:ependi	O
ug:rehberlik	O
ug:qilğan	O
ug:şinxey	O
ug:inqilabi	O
ug:fëodal	O
ug:padişahliq	O
ug:tüzümni	O
ug:bikar	O
ug:qilip,	O
ug:cungxuamingoni	O
ug:berpa	O
ug:qildi,	O
ug:şundaqtimu	O
ug:cunggo	O
ug:xelqining	O
ug:cahangirlikke	O
ug:ve	O
ug:fëodalizmğa	O
ug:qarşi	O
ug:turuştin	O
ug:ibaret	O
ug:tarixiy	O
ug:vezipisi	O
ug:orundalmidi	O
ug:.	O

ug:çëx	B-LOC
ug:cumhuriyeti	I-LOC

ug:şincang	B-ORG
ug:univërstëti	I-ORG

ug:komor	B-LOC
ug:aralliri	I-LOC

ug:farabi	B-PER

ug:sakarya	B-ORG
ug:univërsitëtida	I-ORG
ug:uqutquçiliq	O
ug:qilğan	O
ug:.	O

ug:iskiripka	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:kyusyu	O
ug:arili	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:yaponiye	B-LOC
ug:dikibixahar	O
ug:2007	O
ug:nopus	O
ug:bar,	O
ug:şikokuning	O
ug:13,231,995nopusibar,	O
ug:35,640	O
ug:kvadrat	O
ug:kilomëtr	O
ug:dairaiqida	O
ug:nopus	O
ug:caylaxkan,	O
ug:ximalikang	O
ug:lik	O
ug:33.00°,	O
ug:xariki	O
ug:uzunluk	O
ug:131°00	O
ug:.	O

ug:72-	O
ug:cildning	O
ug:«at»	O
ug:ve	O
ug:«vassalar»	O
ug:ëtining	O
ug:tamğisi»	O
ug:dëgen	O
ug:tarmiqida	O
ug:tang	B-LOC
ug:sulalisi	I-LOC
ug:bilen	O
ug:şimaldiki	O
ug:türkiy	O
ug:qebililerning	O
ug:at	O
ug:sodisi,	O
ug:uyğur	O
ug:qatarliq	O
ug:qebililerning	O
ug:atlirining	O
ug:türliri,	O
ug:her	O
ug:bir	O
ug:qebilining	O
ug:atliriğa	O
ug:basidiğan	O
ug:tamğilirining	O
ug:şekili	O
ug:(	O
ug:örnengliri	O
ug:)	O
ug:körsitip	O
ug:bërilgen	O
ug:.	O

ug:lomë	B-LOC

ug:elşir	B-PER
ug:navai	I-PER

ug:birma	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:paytexti	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:parij	B-LOC

ug:xenden	B-LOC
ug:şehiri	I-LOC

ug:cimi	B-PER
ug:valis	I-PER
ug:(	O
ug:Jimmy	O
ug:Wales	O
ug:)	O
ug:vikiqamusni	O
ug:qurğuçi	O
ug:kişlerdin	O
ug:biri	O
ug:.	O

ug:farabi	B-PER
ug:(	O
ug:roman	O
ug:,	O
ug:tamamlanmiğan	O
ug:)	O
ug:.	O

ug:qatar	B-LOC

ug:ming	O
ug:sulalisi	O
ug::	O
ug:cu	B-PER
ug:yüencang	I-PER
ug:yüen	B-PER
ug:sulalisining	I-PER
ug:axirida	O
ug:yüz	O
ug:bergen	O
ug:dixanlar	O
ug:qozğilingidiki	O
ug:şiyav	O
ug:mingvangning	O
ug:qol	O
ug:astidiki	O
ug:serkerde	O
ug:bolup	O
ug:,këyin	O
ug:uni	O
ug:qestlep	O
ug:öltürup	O
ug:,	O
ug:uning	O
ug:orniğa	O
ug:varisliq	O
ug:qilğan	O
ug:hemde	O
ug:dölet	O
ug:namini	O
ug:ming	O
ug:dep	O
ug:atiğan	O
ug:.	O

ug:bëşiktaş	B-ORG
ug:gimnastika	I-ORG
ug:kulubi	I-ORG

ug:bëşiktaş	B-ORG
ug:gimnastika	I-ORG
ug:kulubi	I-ORG

ug:türk	O
ug:xanliqi	O
ug:ikkige	O
ug:bölünüp	O
ug:ketkende	O
ug:u	O
ug:ğerbiy	O
ug:türk	O
ug:xanliqining	O
ug:qağani	O
ug:ilteriş	O
ug:(	O
ug:?	O
ug:ـ	O
ug:691	O
ug:)	O
ug:qağanning	O
ug:qebililerni	O
ug:birleştürüp,	O
ug:türk	O
ug:xanliqini	O
ug:eslige	O
ug:keltürüşige	O
ug:hemdem	O
ug:bolğan	O
ug:ve	O
ug:uning	O
ug:hökümranliq	O
ug:mezgili	O
ug:(	O
ug:683	O
ug:ـ	O
ug:716-	O
ug:yillar	O
ug:)	O
ug:,	O
ug:bilge	B-PER
ug:qağanning	I-PER
ug:hökümranliq	O
ug:devri	O
ug:(	O
ug:716	O
ug:ــ	O
ug:734-	O
ug:yillar	O
ug:)	O
ug:ğiçe	O
ug:bolğan	O
ug:ariliqtiki	O
ug:üç	O
ug:xanğa	O
ug:baş	O
ug:vezir	O
ug:bolğan	O
ug:.	O

ug:eysa	B-PER
ug:mesih	I-PER

ug:yipek	B-ORG
ug:yoli	I-ORG

ug:srilanka	B-LOC

ug:cang	B-PER
ug:çünşyen	I-PER

ug:ğazi	B-ORG
ug:univërsitëti	I-ORG

ug:bu	O
ug:köz	O
ug:qaraşning	O
ug:vekili	O
ug:issak	B-PER
ug:nyotun	I-PER
ug:(	O
ug:1706-1790	O
ug:)	O
ug:bolup,u	O
ug:nurning	O
ug:zerriçe	O
ug:telimatini	O
ug:otturiğa	O
ug:qoyğan	O
ug:.	O

ug:enqere	B-ORG
ug:univërsitëti	I-ORG

ug:libëriye	B-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:libëriye	O
ug:cumhuriyiti	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:afriqa	B-LOC
ug:caylaxkan	O
ug:bir	O

ug:tang	B-LOC
ug:sulalisi	I-LOC
ug:devride	O
ug:suli	O
ug:tutuq	O
ug:mehkimsige	O
ug:qariğan	O
ug:.	O

ug:'	O
ug:''	O
ug:nigër	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:afriqa	B-LOC
ug:caylaxkan	O
ug:bir	O

ug:vatikan	B-LOC
ug:şehiri	I-LOC

ug:1937	O
ug:-	O
ug:yili	O
ug:cunggo	O
ug:kommunistik	O
ug:partiyisi	O
ug:bilen	O
ug:şëng	B-ORG
ug:şisey	I-ORG
ug:yapon	O
ug:basqunçiliriğa	O
ug:qarşi	O
ug:milliy	O
ug:birlik	O
ug:sep	O
ug:qurdi	O
ug:.	O

ug:nëpal	B-LOC

ug:mehmud	B-PER
ug:qeşqiri	I-PER

ug:sërbiye	B-LOC

ug:guyyang	B-LOC
ug:şehiri	I-LOC

