ug:muhemmed	B-PER
ug:eleyhissalam	I-PER

ug:tacik	B-ORG
ug:milliti	I-ORG

ug:bëyxey	B-LOC
ug:şehiri	I-LOC

ug:dolanğutlar	O
ug:(	O
ug:tölengütler,	O
ug:dolanlar	O
ug:)	O
ug::	O
ug:dolanğutlar	O
ug:deslep	O
ug:şerqiy	O
ug:türk	O
ug:xanliqiğa,	O
ug:këyin	O
ug:sir-tarduş	O
ug:xanliqiğa	O
ug:teve	O
ug:bolğan,	O
ug:orxun	B-ORG
ug:uyğur	I-ORG
ug:xanliqi	I-ORG
ug:qurulğandin	O
ug:këyin	O
ug:qağanliqning	O
ug:bir	O
ug:qebilisige	O
ug:aylanğan	O
ug:.	O

ug:MZ	O
ug:mozambik	B-LOC

ug:buqa	O
ug:tëkin	O
ug:(	O
ug:bezi	O
ug:matëryallardabögü	O
ug:tëkin	O
ug:depmu	O
ug:ëlinğan	O
ug:)	O
ug:beş	O
ug:yüz	O
ug:yildin	O
ug:artuq	O
ug:höküm	O
ug:sürgen	O
ug:ëdiqut	O
ug:uyğur	O
ug:xanliqining	O
ug:qurğuçisi.u	O
ug:840-yili	O
ug:orxun	B-ORG
ug:uyğur	I-ORG
ug:xanliqi	I-ORG
ug:ağdurulğandin	O
ug:këyin,ğeripke	O
ug:köçken	O
ug:uyğur	O
ug:ve	O
ug:basmil	O
ug:qeblilirige	O
ug:yitekçilik	O
ug:qilip,miladi	O
ug:866-yili	O
ug:tubutlarni	O
ug:ilkidiki	O
ug:beşbaliq,romçe,quçu	O
ug:şeherlirini	O
ug:tartivëlip,bu	O
ug:cayda	O
ug:yëngibir	O
ug:uyğur	O
ug:xanliqi-ëdiqut	O
ug:uyğur	O
ug:xanliqini	O
ug:quridi	O
ug:.	O

ug:lutpulla	B-PER
ug:mutellipni	I-PER
ug:çaqqan	O
ug:gomindangçi	O
ug:ــــ	O
ug:hëkim	O
ug:nur	O

ug:yüsüp	B-PER
ug:xas	I-PER
ug:hacip	I-PER

ug:Britani	B-LOC
ug:Kolumbiye	I-LOC

ug:41	O
ug:yaşliq	O
ug:kerim	O
ug:mesimov	O
ug:qazaqistan	B-LOC
ug:cumhuryitining	O
ug:yettinci	O
ug:qëtimliq	O
ug:baş	O
ug:ministëri	O
ug:bolup	O
ug:qaldi,	O
ug:hemde	O
ug:aldinqi	O
ug:baş	O
ug:ministërlarğa	O
ug:qariğanda	O
ug:yëşi	O
ug:eng	O
ug:yaş	O
ug:baş	O
ug:ministërdur	O
ug:.	O

ug:özbëkistan	B-LOC

ug:nikosiye	B-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:nagoya	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:(	O
ug:名古屋市	O
ug:Nagoya-shi	O
ug:)	O
ug:bolsa	O
ug:yaponiyening	B-LOC
ug:3-çong	O
ug:birleşgen	O
ug:şehri	O
ug:hemde	O
ug:4-nopusluq	O
ug:şehri	O
ug:bulup	O
ug:yisaplinidu	O
ug:.	O

ug:MA	O
ug:marakeş	B-LOC

ug:hacettepe	B-ORG
ug:univrëstëti	I-ORG

ug:tuğluq	O
ug:tömürxan	O
ug:çinggizxanning	B-PER
ug:6-	O
ug:nevrisi	O
ug:bolup	O
ug:,	O
ug:mirza	O
ug:muhemmed	O
ug:heyder	O
ug:bilen	O
ug:babur	B-PER
ug:tuğluq	O
ug:tumurxanni	O
ug:esen	O
ug:buqaxanning	O
ug:oğli	O
ug:dep	O
ug:yëziptu	O
ug:.miladi	O
ug:1310-	O
ug:yilliri	O
ug:esen	O
ug:buqaxan	O
ug:çağatay	O
ug:xani	O
ug:bolğan	O
ug:iken	O
ug:.	O

ug:birleşken	B-ORG
ug:döletler	I-ORG
ug:teşkilatiğa	I-ORG
ug:qaralsun	O
ug:.	O

ug:heqiqi	B-ORG
ug:eysa	I-ORG
ug:çërkavi	I-ORG

ug:sultan	B-PER
ug:seidxan	I-PER

ug:tyëri	B-PER
ug:mëyissan	I-PER

ug:u	O
ug:ereb	O
ug:xelipisiidiki	O
ug:ottura	B-LOC
ug:asiya	I-LOC
ug:rayonini	O
ug:istëla	O
ug:qilğan	O
ug:çağda	O
ug:pidaiy	O
ug:esker	O
ug:bolğan	O
ug:hem	O
ug:miladiye	O
ug:760-	O
ug:821-	O
ug:yillar	O
ug:ariliqida	O
ug:melum	O
ug:bir	O
ug:vezipe	O
ug:bilen	O
ug:eyni	O
ug:devridiki	O
ug:erebler	O
ug:teripidin	O
ug:toqquz	O
ug:oğuz	O
ug:döliti	O
ug:dep	O
ug:atalğan	O
ug:orxun	B-ORG
ug:uyğur	I-ORG
ug:xanliqiğa	I-ORG
ug:sayahetke	O
ug:barğan	O
ug:.	O

ug:memtimin	B-PER
ug:hoşur	I-PER

ug:birma	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:mongğuliye	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:asiya	B-LOC
ug:caylaşqan	O
ug:bir	O

ug:türkiye	B-LOC
ug:cumhuriyiti	I-LOC

ug:qağiliq	B-LOC
ug:nahiyisi	I-LOC

ug:eysa	B-PER
ug:mesih	I-PER

ug:leğmen	B-ORG

ug:dölet	O
ug:tili	O
ug:bolsa	O
ug:ereb	B-ORG
ug:tili	I-ORG
ug:.	O

ug:ﺭﺍﺩﯨﺸﺸﯧﯟ	B-PER

ug:Image	O
ug::	O
ug:Genghis_Khan.jpg|	O
ug:çinggizxan	B-PER

ug:orxun	B-ORG
ug:uyğur	I-ORG
ug:xanliqi	I-ORG
ug:qurulğandin	O
ug:këyin	O
ug:tarixnamilerde	O
ug:sir-tarduş	O
ug:qebilisining	O
ug:nami	O
ug:asasen	O
ug:tilğa	O
ug:ëlinmiğan	O
ug:.	O

ug:conggu	B-ORG
ug:cenubi	I-ORG
ug:ayrpot	I-ORG
ug:ئstansi	I-ORG

ug:istanbul	B-ORG
ug:tëxnika	I-ORG
ug:univërsitëti	I-ORG

ug:ﻟﯘﺷﯜﻥ	B-PER

ug:lopnur	B-ORG
ug:nahiyisi	I-ORG

ug:adalet	B-ORG
ug:ve	I-ORG
ug:tereqqiyat	I-ORG
ug:partiyisi	I-ORG
ug:türkiyediki	O
ug:çong	O
ug:siyasi	O
ug:partilerdin	O
ug:.	O

ug:mërsëdës	B-ORG
ug:-	I-ORG
ug:bënz	I-ORG

ug:daniye	B-LOC

ug:zumret.19-esirde	O
ug:xoten	B-LOC
ug:diyarida	O
ug:yaşap	O
ug:ötken	O
ug:.	O

ug:yëza	O
ug:igilik	O
ug:10	O
ug:-	O
ug:şisining	O
ug:boz	O
ug:yer	O
ug:özleştürüş	O
ug:rayonliri	O
ug:pütkül	O
ug:altay	B-ORG
ug:vilayiti	I-ORG
ug:bilen	O
ug:tarbağatay	O
ug:vilayitining	O
ug:qobuqsar	B-LOC
ug:mongğul	I-LOC
ug:aptonom	I-LOC
ug:nahiyisige	I-LOC
ug:tarqalğan	O
ug:.	O

ug:babur	B-PER

ug:'	O
ug:''	O
ug:cenubiy	O
ug:çavşyen	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:(	O
ug:korëye	O
ug:cumhuriyiti	O
ug:)	O
ug:bolsa	O
ug:asiya	B-LOC
ug:caylaxkan	O
ug:bir	O

ug:istanbul	B-ORG
ug:tëxnika	I-ORG
ug:univërsitëti	I-ORG

ug:muhemmet	O
ug:tayir,	O
ug:er,	O
ug:uyğur,	O
ug:1902-yili	O
ug:lopnur	B-LOC
ug:nahiyilik	O
ug:çongköl	O
ug:kentide	O
ug:çarviçi	O
ug:ailiside	O
ug:tuğulğan	O
ug:.	O

ug:mehmud	B-PER
ug:qeşqiri	I-PER

ug:5.miladidin	O
ug:ilgiriki	O
ug:138-yili	O
ug::	O
ug:cang	B-PER
ug:çyen	I-PER
ug:ğerbiy	O
ug:yurtqa	O
ug:tunci	O
ug:qëtim	O
ug:elçilikke	O
ug:kelgen	O
ug:.	O

ug:amërika	B-LOC
ug:qoşma	I-LOC
ug:şitatliri	I-LOC

ug:elşir	B-PER
ug:navai	I-PER

ug:xëcing	B-ORG
ug:nahiyisi	I-ORG

ug:guylin	B-LOC
ug:şehiri	I-LOC

ug:aptor	O
ug::	O
ug:issak	B-PER
ug:asimov	I-PER

ug:cyangsu	B-LOC
ug:ölkisidiki	I-LOC
ug:güzel	O
ug:qedimiy	O
ug:şüco	B-LOC
ug:şehirige	I-LOC
ug:caylaşqan	O
ug:bolup,	O
ug:dölet	O
ug:içi	O
ug:ve	O
ug:sirtida	O
ug:xëli	O
ug:çong	O
ug:tesiri	O
ug:bar	O
ug:.	O

ug:pianino	B-ORG

ug:bëngbu	B-LOC
ug:şeheri	I-LOC

ug:sultan	B-PER
ug:sutuq	I-PER
ug:buğraxan	I-PER
ug:(	O
ug:920	O
ug:–	O
ug:958	O
ug:)	O

ug:çinggizxan	B-PER
ug:ottura	O
ug:asiya	O
ug:ve	O
ug:başqa	O
ug:caylarni	O
ug:boy	O
ug:sundurğandin	O
ug:kiyin	O
ug:öz	O

ug:tëkes	B-ORG
ug:nahiyisi	I-ORG

ug:istanbul	B-ORG
ug:tëxnika	I-ORG
ug:univërsitëti	I-ORG

ug:bilkent	B-ORG
ug:univëstëti	I-ORG

ug:1924	O
ug:-	O
ug:yili	O
ug:10-	O
ug:ayning	O
ug:13	O
ug:-	O
ug:küni,	O
ug:anatol	B-PER
ug:frans	I-PER
ug:vapat	O
ug:boldi	O
ug:.	O

ug:jiyul	B-PER
ug:vërn	I-PER

ug:yünnen	B-LOC
ug:ölkisi	I-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:malë	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:maldiv	B-LOC
ug:aralliri	I-LOC
ug:dikibixahar	O
ug:2006	O
ug:nopus	O
ug:bar,	O
ug:malëning	O
ug:7	O
ug:104,403	O
ug:nopusibar,	O
ug:1.0	O
ug:km²	O
ug:dairaiqida	O
ug:nopus	O
ug:caylaxkan,	O
ug:ximalikang	O
ug:lik	O
ug:4.10°,	O
ug:xariki	O
ug:uzunluk	O
ug:73°30	O
ug:.	O

ug:'	O
ug:''	O
ug:reis	O
ug:cumhur	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:abdullah	B-PER
ug:gül	I-PER

ug:toqquztara	B-ORG
ug:nahiyisi	I-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:amman	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:iordaniye	B-LOC
ug:dikibixahar	O
ug:2005	O
ug:nopus	O
ug:bar,	O
ug:ammanning	O
ug:2,520,000	O
ug:nopusibar,	O
ug:1,680	O
ug:km²	O
ug:dairaiqida	O
ug:nopus	O
ug:caylaxkan,	O
ug:ximalikang	O
ug:lik	O
ug:31.56°,	O
ug:xariki	O
ug:uzunluk	O
ug:35°55	O
ug:.	O

ug:conggu	B-ORG
ug:cenubi	I-ORG
ug:ayrpot	I-ORG
ug:ئstansi	I-ORG

ug:adana	B-LOC

ug:çöp	B-ORG
ug:aş	I-ORG

ug:iştirak	O
ug:=	O
ug:türkiye	B-ORG
ug:dericidin	I-ORG
ug:taşqiri	I-ORG
ug:aylanmisi	I-ORG
ug:|	O

ug:jiyul	B-PER
ug:vërn	I-PER

ug:abdullah	B-PER
ug:gül	I-PER

ug:CL	O
ug:çili	B-LOC

ug:aptor	O
ug::	O
ug:issak	B-PER
ug:asimov	I-PER

ug:'	O
ug:''	O
ug:pirizdint	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:barak	B-PER
ug:obama	I-PER
ug:2008-yili	O
ug:saylanğan	O

ug:ereb	B-ORG
ug:tili	I-ORG

ug:dulat	O
ug:tili	O
ug:bolsa	O
ug:amxara	B-LOC
ug:tili	I-LOC
ug:.	O

ug:cenubi	O
ug:zazacasi	O
ug:zaza	B-ORG
ug:tilinin	I-ORG
ug:diyarbkr,	O
ug:şanli	O
ug:urfa	O
ug:sivrk	O
ug:v	O
ug:cenubi	O
ug:şrqi	O
ug:anatoli	O
ug:mntqe	O
ug:sindo	O
ug:konuşulnan	O
ug:lecesi,	O
ug:ağzi	O
ug:.	O

ug:xu	B-PER
ug:cintav	I-PER

ug:turks	B-LOC
ug:ve	I-LOC
ug:kaykos	I-LOC
ug:taqim	I-LOC
ug:aralliri	I-LOC

ug:cang	B-PER
ug:xing	I-PER

ug:guangdong	B-LOC
ug:ölkisi	I-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:kuveyt	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:bolsa	O
ug:asiya	B-LOC
ug:caylaxkan	O
ug:bir	O

ug:anatol	B-PER
ug:frans	I-PER

ug:albërit	B-PER
ug:ëyniştëynğa	I-PER
ug:qarang	O
ug:.	O

ug:ﺩﯨﻠﺒﻪﺭ	B-PER
ug:ﻳﯘﻧﯘﺱ	I-PER

ug:haziriqi	O
ug:baş	O
ug:vezir	O
ug:/	O
ug:zungli	O
ug:li	B-PER
ug:këçyang	I-PER
ug:.	O

ug:heyder	O
ug:sayrani	O
ug:1886-yili	O
ug:rosiye	B-LOC
ug:fëdëratsiyisi	O
ug:qarimiqidiki	O
ug:tataristanning	B-LOC
ug:ufa	O
ug:şehride	O
ug:sayranilarning	O
ug:6-evladi	O
ug:,	O
ug:tatar	O
ug:ziyali	O
ug:uqutquçi	O
ug:minhacittin	O
ug:ailiside	O
ug:dunyağa	O
ug:kilidu	O
ug:.	O

ug:çungçing	B-LOC
ug:şehiri	I-LOC

