mt:Mal-klabb	O
mt:reġa	O
mt:'	O
mt:rebaħ	O
mt:il-kampjonat	O
mt:istaġun	B-LOC
mt:2012–13	I-LOC
mt:u	O
mt:spiċċa	O
mt:t-tieni	O
mt:l-aqwa	O
mt:skorer	O
mt:tat-tim	O
mt:b'10	O
mt:gowls	O
mt:.	O

mt:Erba	O
mt:'	O
mt:punti	O
mt:matul	O
mt:it-tliet	O
mt:logħbiet	O
mt:ma	O
mt:kinux	O
mt:biżżejjed	O
mt:biex	O
mt:jilħqu	O
mt:s-sigurtà	O
mt:,	O
mt:u	O
mt:fil-logħba	O
mt:finali	O
mt:eżawriti	O
mt:l-Ħamrun	O
mt:kienu	O
mt:megħluba	O
mt:faċilment	O
mt:minn	O
mt:Qormi	B-ORG
mt:.	O

mt:Ġesù	B-PER
mt:kien	O
mt:il-Kunsullier	O
mt:tagħhom	O
mt:sakemm	O
mt:kien	O
mt:preżenti	O
mt:u	O
mt:wara	O
mt:li	O
mt:telaq	O
mt:bagħtilhom	O
mt:Kunsullier	O
mt:bħalu	O
mt:f’Pentekoste	O
mt:.	O

mt:Huwa	O
mt:talab	O
mt:għal	O
mt:u	O
mt:rringrazzja	O
mt:Papa	B-PER
mt:Emeritus	I-PER
mt:Benedittu	I-PER
mt:XVI	I-PER
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Roberta	B-PER
mt:Metsola	I-PER
mt:Tedesco	I-PER
mt:Triccas	I-PER

mt:Huma	O
mt:jilgħabu	O
mt:l-logħob	O
mt:f'darħom	O
mt:Daknamstadion	B-ORG
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:SK	B-ORG
mt:Victoria	I-ORG
mt:Wanderers	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O

mt:L-ewwel	O
mt:logħba	O
mt:internazzjonali	O
mt:ntlagħbet	O
mt:fl-1872	O
mt:bejn	O
mt:Ingilterra	B-ORG
mt:u	O
mt:Iskozja	B-ORG
mt:,	O
mt:minkejja	O
mt:li	O
mt:f'dak	O
mt:l-istadju	O
mt:l-isport	O
mt:ftit	O
mt:li	O
mt:xejn	O
mt:kien	O
mt:magħruf	O
mt:barra	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:.	O

mt:Anton	B-PER
mt:Buttigieg	I-PER
mt:-	O
mt:Il-Poeta	O
mt:tan-Natura	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Lys	B-PER
mt:Assia	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:Hi	O
mt:rebħet	O
mt:id-dritt	O
mt:li	O
mt:tirrapreżenta	O
mt:lill-Iżvezja	O
mt:Festival	B-ORG
mt:tal-Eurovision	I-ORG
mt:2012	I-ORG
mt:bil-kanzunetta	O
mt:``	O
mt:Euphoria	O
mt:''	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:KSC	B-ORG
mt:Lokeren	I-ORG
mt:Oost-Vlaanderen	I-ORG

mt:Il-Brażil	O
mt:kellhom	O
mt:jikkuntentaw	O
mt:bit-tielet	O
mt:post	O
mt:,	O
mt:meta	O
mt:rebħu	O
mt:Italja	B-ORG
mt:2–1	O
mt:.	O

mt:Bħal	O
mt:San	B-PER
mt:Franġisk	I-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Assisi	I-PER
mt:huwa	O
mt:kien	O
mt:iqishom	O
mt:bħala	O
mt:ħutu	O
mt:.	O

mt:Wara	O
mt:li	O
mt:rtira	O
mt:mill-logħob	O
mt:,	O
mt:huwa	O
mt:sar	O
mt:kowċ	O
mt:assistent	O
mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:Malti	I-ORG
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Ryan	B-PER
mt:Giggs	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:Fis-semi-finali	O
mt:tilfu	O
mt:kontra	O
mt:Barcelona	B-ORG
mt:.	O

mt:Fl-ewwel	O
mt:tliet	O
mt:staġuni	O
mt:Bundesliga	B-ORG
mt:ftit	O
mt:li	O
mt:xejn	O
mt:kien	O
mt:involut	O
mt:,	O
mt:fejn	O
mt:ġabar	O
mt:20	O
mt:preżenza	O
mt:u	O
mt:gowl	O
mt:wieħed	O
mt:.	O

mt:Hu	O
mt:bħalissa	O
mt:jilgħab	O
mt:Premier	B-ORG
mt:League	I-ORG
mt:Malti	I-ORG
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Ħamrun	B-ORG
mt:Spartans	I-ORG
mt:.	O

mt:Tuneżija	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Anton	B-PER
mt:Buttigieg	I-PER
mt:(	O
mt:1912–1983	O
mt:)	O

mt:Skont	O
mt:San	B-PER
mt:Ġlormu	I-PER
mt:hu	O
mt:miet	O
mt:kważi	O
mt:tliet	O
mt:snin	O
mt:wara	O
mt:,	O
mt:fis-sena	O
mt:367	O
mt:.	O

mt:Huwa	O
mt:l-grawnd	O
mt:tat-tim	O
mt:Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:Belġjana	I-ORG
mt:,	O
mt:Oud-Heverlee	B-ORG
mt:Leuven	I-ORG
mt:.	O

mt:David	B-PER
mt:Villa	I-PER
mt:(	O
mt:4	O
mt:gowls	O
mt:)	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Mesut	B-PER
mt:Özil	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:FC	B-ORG
mt:Santa	I-ORG
mt:Coloma	I-ORG

mt:'	O
mt:''	O
mt:Vojvodja	B-LOC
mt:''	O
mt:'	O

mt:Paul	B-PER
mt:Van	I-PER
mt:Himst	I-PER
mt:(	O
mt:15	O
mt:)	O

mt:Viċi-Ċermen	O
mt:tal-bord	O
mt:u	O
mt:Ċermen	O
mt:Audi	B-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Richard	B-PER
mt:England	I-PER
mt:(	I-PER
mt:Perit	I-PER
mt:)	I-PER

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:spallejh	I-LOC
mt:suwed	I-LOC

mt:Tupaja	B-LOC
mt:Kalamjan	I-LOC
mt:,	O
mt:''Tupaia	O
mt:moellendorffi	O
mt:''	O

mt:Manuel	B-PER
mt:Neuer	I-PER
mt:(	O
mt:36	O
mt:)	O

mt:Sena	O
mt:wara	O
mt:,	O
mt:meta	O
mt:kellha	O
mt:sitt	O
mt:snin	O
mt:,	O
mt:il-grupp	O
mt:(	O
mt:fejn	O
mt:missierha	O
mt:kien	O
mt:jaħdem	O
mt:ukoll	O
mt:)	O
mt:kien	O
mt:mistieden	O
mt:biex	O
mt:jaħdem	O
mt:Moska	B-LOC
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Nadur	B-ORG
mt:Youngsters	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Manchester	B-ORG
mt:United	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Il-grupp	O
mt:kien	O
mt:kompost	O
mt:minn	O
mt:Franza	B-ORG
mt:,	O
mt:Rumanija	B-ORG
mt:,	O
mt:Serbja	B-ORG
mt:,	O
mt:Litwanja	B-ORG
mt:,	O
mt:Awstrija	B-ORG
mt:u	O
mt:Gżejjer	B-ORG
mt:Faroe	I-ORG
mt:.	O

mt:Fl-2005	O
mt:huwa	O
mt:mar	O
mt:jikkowċja	O
mt:Valletta	B-ORG
mt:.	O

mt:Huma	O
mt:kisbu	O
mt:l-promozzjoni	O
mt:Premier	B-ORG
mt:League	I-ORG
mt:Malti	I-ORG
mt:għal	O
mt:darb'oħra	O
mt:fl-2010	O
mt:/	O
mt:11	O
mt:.	O

mt:Kien	O
mt:pijunier	O
mt:tad-demokrazija	O
mt:f'pajjiżu	O
mt:u	O
mt:bħalissa	O
mt:qed	O
mt:jaħdem	O
mt:Sarajevo	B-LOC
mt:fil-qasam	O
mt:professjonali	O
mt:tiegħu	O
mt:bħala	O
mt:pedjatra	O
mt:.	O

mt:Italja	B-ORG
mt:rebħu	O
mt:dan	O
mt:it-turnew	O
mt:,	O
mt:imma	O
mt:kellhom	O
mt:isibu	O
mt:quddiem	O
mt:wiċċhom	O
mt:kritika	O
mt:ħarxa	O
mt:fuq	O
mt:kif	O
mt:it-Taljani	O
mt:kienu	O
mt:aktar	O
mt:privileġġati	O
mt:fil-grawnd	O
mt:,	O
mt:Benito	B-PER
mt:Mussolini	I-PER
mt:jistqarr	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:influwenza	O
mt:l-għażla	O
mt:tar-referis	O
mt:għall-partiti	O
mt:tat-Taljani	O
mt:.	O

mt:Il-PN	O
mt:fil-Gvern	O
mt:għaġġel	O
mt:l-applikazzjoni	O
mt:għal	O
mt:sħubija	O
mt:Unjoni	B-ORG
mt:Ewropea	I-ORG
mt:,	O
mt:u	O
mt:din	O
mt:kienet	O
mt:lesta	O
mt:sal-2002	O
mt:.	O

mt:Stenman	O
mt:lagħab	O
mt:Iżvezja	B-ORG
mt:matul	O
mt:l-2006	O
mt:u	O
mt:l-2011	O
mt:.	O

mt:Huwa	O
mt:spiċċa	O
mt:fl-ewwel	O
mt:post	O
mt:b'vantaġġ	O
mt:kbir	O
mt:fuq	O
mt:it-tieni	O
mt:klassifikat	O
mt:,	O
mt:Cristiano	B-PER
mt:Ronaldo	I-PER
mt:.	O

mt:Madanakollu	O
mt:,	O
mt:fl-aħħar	O
mt:9	O
mt:minuti	O
mt:,	O
mt:Park	B-PER
mt:Ji-Sung	I-PER
mt:sab	O
mt:il-gowl	O
mt:tal-1–1	O
mt:.	O

mt:Luis	B-PER
mt:Monti	I-PER
mt:ġie	O
mt:intimidit	O
mt:,	O
mt:però	O
mt:xorta	O
mt:waħda	O
mt:niżel	O
mt:fil-grawnd	O
mt:.	O

mt:Liebru	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Hainan	I-LOC

mt:Iż-	O
mt:''	O
mt:'Żimbabwe	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hu	O
mt:nazzjon	O
mt:Afrika	B-LOC
mt:.	O

mt:Ada	B-PER
mt:Lovelace	I-PER
mt:,	O
mt:l-ewwel	O
mt:persuna	O
mt:li	O
mt:żviluppat	O
mt:programm	O
mt:tal-kompjuters	O

mt:Ġan	B-PER
mt:Franġisk	I-PER
mt:Abela	I-PER
mt:-	O
mt:storiku	O

mt:Il-kapitali	O
mt:tagħha	O
mt:hija	O
mt:Asmara	O
mt:u	O
mt:għandha	O
mt:fruntieri	O
mt:Sudan	B-LOC
mt:fil-punent	O
mt:,	O
mt:Etjopja	B-LOC
mt:man-nofsinhar	O
mt:,	O
mt:u	O
mt:Ġibuti	B-LOC
mt:fix-xlokk	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:L-Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:tal-Football	I-ORG
mt:League	I-ORG

mt:Però	O
mt:fil-fażi	O
mt:finali	O
mt:Korea	B-LOC
mt:u	O
mt:Ġappun	B-LOC
mt:huma	O
mt:marru	O
mt:lura	O
mt:darhom	O
mt:mingħajr	O
mt:punt	O
mt:.	O

mt:Dawn	O
mt:il-pajjiżi	O
mt:huma	O
mt:Ġermanja	B-LOC
mt:,	O
mt:Franza	B-LOC
mt:,	O
mt:Spanja	B-LOC
mt:u	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:.	O

mt:Ronny	B-PER
mt:Van	I-PER
mt:Geneugden	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2010–	O
mt:)	O

mt:Dan	O
mt:wera	O
mt:għalja	O
mt:,	O
mt:kif	O
mt:rebħa	O
mt:kienet	O
mt:tfisser	O
mt:dro	O
mt:finanzjarjament	O
mt:qligħ	O
mt:kontra	O
mt:ċampjins	O
mt:eventwali	O
mt:Milan	B-ORG
mt:fir-rawnd	O
mt:li	O
mt:jmiss	O
mt:.	O

mt:Paul	B-PER
mt:Van	I-PER
mt:Himst	I-PER
mt:(	O
mt:26	O
mt:)	O

mt:rindirizza	O
mt:Festival	B-ORG
mt:tal-Eurovision	I-ORG
mt:tat-Tfal	I-ORG

mt:**	O
mt:Antigwa	B-LOC
mt:u	I-LOC
mt:Barbuda	I-LOC
mt:(	O
mt:268	O
mt:)	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:bugeddum	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:mnieħru	I-LOC
mt:twil	I-LOC

mt:Edwin	B-PER
mt:van	I-PER
mt:der	I-PER
mt:Sar	I-PER

mt:Hitler	O
mt:seta’	O
mt:kien	O
mt:influwenzat	O
mt:ukoll	O
mt:minn	O
mt:Martin	B-PER
mt:Luteru	I-PER
mt:u	O
mt:l-ktieb	O
mt:tiegħu	O
mt:''Fuq	O
mt:il-Lhud	O
mt:u	O
mt:l-Gideb	O
mt:tagħhom	O
mt:''	O
mt:.	O

mt:44	O
mt:–	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC

mt:Harm	B-PER
mt:van	I-PER
mt:Veldhoven	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2012–	O
mt:...	O
mt:)	O

mt:953	O
mt:-	O
mt:Al-Uqlidisi	O
mt:jikteb	O
mt:traduzzjoni	O
mt:tas-sistema	O
mt:numerali	O
mt:Indjan	B-LOC
mt:fejn	O
mt:il-valur	O
mt:jiddependi	O
mt:mill-post	O
mt:.	O

mt:Ħaż-Żebbuġ	B-LOC
mt:(	I-LOC
mt:Malta	I-LOC
mt:)	I-LOC

mt:'	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:)	O

mt:Huma	O
mt:bħalissa	O
mt:jilagħbu	O
mt:Tieni	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:.	O

mt:Is-seklu	O
mt:sittax	O
mt:bil-kemm	O
mt:kien	O
mt:għadu	O
mt:beda	O
mt:meta	O
mt:Ġermanja	B-LOC
mt:,	O
mt:qam	O
mt:il-moviment	O
mt:tar-riforma	O
mt:ta’	O
mt:Luteru	B-PER
mt:,	O
mt:il-Protestantiżmu	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Robinson	I-LOC

mt:L-ewwel	O
mt:ma	O
mt:beda	O
mt:jberraq	O
mt:kien	O
mt:meta	O
mt:rriżenja	O
mt:Lino	B-PER
mt:Spiteri	I-PER
mt:minn	O
mt:Ministru	O
mt:tal-Finanzi	O
mt:ħames	O
mt:xhur	O
mt:biss	O
mt:wara	O
mt:l-ħatra	O
mt:tiegħu	O
mt:,	O
mt:li	O
mt:wara	O
mt:ħareġ	O
mt:li	O
mt:ma	O
mt:kienx	O
mt:qabel	O
mt:mat-tneħħija	O
mt:tal-VAT	O
mt:.	O

mt:Għamel	O
mt:ħafna	O
mt:ġiri	O
mt:jipprietka	O
mt:Italja	B-LOC
mt:,	O
mt:fi	O
mt:Spanja	B-LOC
mt:,	O
mt:u	O
mt:fi	O
mt:Franza	B-LOC
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Cristiano	B-PER
mt:Ronaldo	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:Erich	B-PER
mt:Hof	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:1979–Marzu	O
mt:82	O
mt:)	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:FC	B-ORG
mt:Lusitanos	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O

mt:Il-FIFA	O
mt:ħabbret	O
mt:li	O
mt:s-sistema	O
mt:tal-klassifika	O
mt:kienet	O
mt:se	O
mt:tiġi	O
mt:aġġornata	O
mt:wara	O
mt:Tazza	B-ORG
mt:tad-Dinja	I-ORG
mt:2006	I-ORG
mt:.	O

mt:istaġun	B-LOC
mt:2008–09	I-LOC
mt:,	O
mt:hu	O
mt:ngħata	O
mt:l-flokk	O
mt:numru	O
mt:21	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:milbus	O
mt:minn	O
mt:Dong	B-PER
mt:Fangzhuo	I-PER
mt:.	O

mt:Hu	O
mt:kien	O
mt:magħżul	O
mt:fost	O
mt:l-iskwadra	O
mt:Tazza	B-ORG
mt:tad-Dinja	I-ORG
mt:1930	I-ORG
mt:,	O
mt:l-ewwel	O
mt:waħda	O
mt:tal-istorja	O
mt:.	O

mt:Is-Serbja	O
mt:u	O
mt:il-Montenegro	O
mt:kienet	O
mt:nazzjon	O
mt:Ewropa	B-LOC
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Assoċjazzjoni	B-ORG
mt:tal-Futbol	I-ORG
mt:ta	I-ORG
mt:'	I-ORG
mt:Malta	I-ORG

mt:It-	O
mt:''	O
mt:'Togo	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hu	O
mt:nazzjon	O
mt:Afrika	B-LOC
mt:.	O

mt:Fis-sajf	O
mt:tal-2012	O
mt:hu	O
mt:ngħaqad	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Hibernians	B-ORG
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:)	O

mt:Il-kowċ	O
mt:preżenti	O
mt:huwa	O
mt:Jupp	B-PER
mt:Heynckes	I-PER
mt:,	O
mt:li	O
mt:qiegħed	O
mt:fit-3	O
mt:kariga	O
mt:tiegħu	O
mt:wara	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:bħala	O
mt:kowċ	O
mt:prinċipali	O
mt:bejn	O
mt:is-snin	O
mt:1987-1991	O
mt:u	O
mt:bħala	O
mt:kowċ	O
mt:proviżorju	O
mt:fl-2009	O
mt:.	O

mt:Leonardo	B-PER
mt:da	I-PER
mt:Vinci	I-PER
mt:,	O
mt:fl-1500	O
mt:,	O
mt:għamel	O
mt:sensiela	O
mt:minn	O
mt:dawn	O
mt:biex	O
mt:joffrihom	O
mt:lil	O
mt:wieħed	O
mt:mill-patruni	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:Kellu	O
mt:temperament	O
mt:differenti	O
mt:minn	O
mt:ta’	O
mt:ħabibu	O
mt:Bażilju	B-PER
mt:,	O
mt:kien	O
mt:aktar	O
mt:miġbur	O
mt:,	O
mt:ta’	O
mt:għalih	O
mt:waħdu	O
mt:,	O
mt:u	O
mt:jħobb	O
mt:il-kwiet	O
mt:.	O

mt:Osama	B-PER
mt:bin	I-PER
mt:Laden	I-PER

mt:Hija	O
mt:tinsab	O
mt:qrib	O
mt:il-fruntiera	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Irlanda	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Fuq	I-LOC
mt:.	O

mt:''	O
mt:Le	O
mt:Misanthrope	O
mt:''	O
mt:(	O
mt:Molière	B-PER
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Sannat	B-ORG
mt:Lions	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:UEFA	B-ORG
mt:,	O
mt:(	O
mt:Ewropa	B-LOC
mt:)	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:Ċina	B-LOC
mt:)	O

mt:Ninu	B-PER
mt:Cremona	I-PER
mt:-	O
mt:awtur	O

mt:San	B-LOC
mt:Marino	I-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:|	O
mt:Il-Birgu	B-LOC
mt:(	I-LOC
mt:Vittoriosa	I-LOC
mt:)	I-LOC

mt:Il-Prim	O
mt:Ministru	O
mt:nnifsu	O
mt:,	O
mt:Joseph	B-PER
mt:Muscat	I-PER
mt:,	O
mt:ħa	O
mt:r-responsabbiltà	O
mt:tas-settur	O
mt:tal-enerġija	O
mt:.	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:sufi	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Alston	I-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:UEFA	B-LOC
mt:Europa	I-LOC
mt:League	I-LOC
mt:2012–13	I-LOC

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Panama	I-LOC

mt:Liebru	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:denbu	I-LOC
mt:abjad	I-LOC

mt:''	O
mt:'fisser	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:minn	O
mt:''fassara	O
mt:''	O
mt:Għarbi	B-ORG
mt:)	O

mt:''	O
mt:L-Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:Għawdxija	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Vinċenz	B-PER
mt:de	I-PER
mt:Paul	I-PER

mt:Il-	O
mt:''	O
mt:'Qatar	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hu	O
mt:nazzjon	O
mt:Asja	B-LOC
mt:.	O

mt:Niftakar	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:ċempilli	O
mt:l-Prim	O
mt:Ministru	O
mt:Lawrence	B-PER
mt:Gonzi	I-PER
mt:u	O
mt:qalli	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:wasal	O
mt:iż-żmien	O
mt:li	O
mt:ntih	O
mt:risposta	O
mt:–	O
mt:iva	O
mt:jew	O
mt:le	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Xagħra	B-ORG
mt:United	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Ġużè	B-PER
mt:Aquilina	I-PER
mt:-	O
mt:rumanzier	O
mt:(	O
mt:1911-1997	O
mt:)	O

mt:Il-knisja	O
mt:prinċipali	O
mt:hi	O
mt:ddedikata	O
mt:lil	O
mt:Santa	B-PER
mt:Katarina	I-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Lixandra	I-PER
mt:.	O

mt:Andorra	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Twieled	O
mt:fl-1820	O
mt:f'raħal	O
mt:qrib	O
mt:Varsavja	B-LOC
mt:,	O
mt:Polonja	B-LOC
mt:.	O

mt:435	O
mt:minn	O
mt:879	O
mt:delegat	O
mt:ivvutaw	O
mt:għal	O
mt:Joseph	B-PER
mt:Muscat	I-PER
mt:.	O

mt:Santu	B-PER
mt:Wistin	I-PER
mt:tkellem	O
mt:fuq	O
mt:il-qdusija	O
mt:,	O
mt:iż-żwieġ	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:Imma	O
mt:fir-rebbiegħa	O
mt:tal-1809	O
mt:il-gwerra	O
mt:bejn	O
mt:Franza	B-LOC
mt:u	O
mt:Awstrija	B-LOC
mt:,	O
mt:li	O
mt:reġgħet	O
mt:bdiet	O
mt:,	O
mt:ħassret	O
mt:kollox	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:SK	B-ORG
mt:Victoria	I-ORG
mt:Wanderers	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Alfonsu	B-PER
mt:Marija	I-PER
mt:de	I-PER
mt:Liguori	I-PER

mt:***Ġeneru	O
mt:Tupaia	B-LOC
mt:''	O
mt:(	O
mt:Raffles,1821	O
mt:)	O

mt:L-ikbar	O
mt:kritika	O
mt:kienet	O
mt:fuq	O
mt:l-użu	O
mt:tal-istilla	O
mt:Ronaldo	B-PER
mt:minkejja	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:sofra	O
mt:minn	O
mt:attakk	O
mt:epilettiku	O
mt:ftit	O
mt:siegħat	O
mt:qabel	O
mt:il-logħba	O
mt:.	O

mt:Alfonsu	B-PER
mt:Marija	I-PER
mt:de	I-PER
mt:Liguori	I-PER

mt:Dan	O
mt:sar	O
mt:iħobbha	O
mt:u	O
mt:ried	O
mt:jiżżewwiġha	O
mt:u	O
mt:hekk	O
mt:ħalaq	O
mt:l-istess	O
mt:sitwazzjoni	O
mt:provokata	O
mt:minn	O
mt:Paride	O
mt:Shakespeare	B-PER
mt:.	O

mt:Jippreżenta	O
mt:l-ħajja	O
mt:sempliċi	O
mt:tas-snin	O
mt:ħamsin	O
mt:u	O
mt:sittin	O
mt:,	O
mt:u	O
mt:jħallat	O
mt:episodji	O
mt:privati	O
mt:ma’	O
mt:ġrajjiet	O
mt:drammatiċi	O
mt:fl-epoka	O
mt:ta’	O
mt:Ġorġ	B-ORG
mt:Borg	I-ORG
mt:Olivier	I-ORG
mt:,	O
mt:Dom	B-PER
mt:Mintoff	I-PER
mt:,	O
mt:Karmenu	B-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:Bonnici	I-PER
mt:u	O
mt:Eddie	B-PER
mt:Fenech	I-PER
mt:Adami	I-PER
mt:.	O

mt:Katrine	B-PER
mt:Camilleri	I-PER
mt:,	O
mt:avvocato	O

mt:Il-klabb	O
mt:attwalment	O
mt:jilgħab	O
mt:Tielet	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:.	O

mt:L-oriġini	O
mt:tal-band	O
mt:kienu	O
mt:f'Londra	O
mt:,	O
mt:Ingilterra	B-LOC
mt:.	O

mt:Fenek	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:denbu	I-LOC
mt:qotni	I-LOC
mt:tad-deżert	I-LOC

mt:Santu	B-PER
mt:Wistin	I-PER
mt:(	O
mt:354-430	O
mt:WK	O
mt:)	O

mt:L-uniku	O
mt:ritratt	O
mt:tiegħu	O
mt:hu	O
mt:tpinġija	O
mt:li	O
mt:qiegħda	O
mt:Stokkolma	B-LOC
mt:.	O

mt:Glen	B-PER
mt:De	I-PER
mt:Boeck	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2007–10	O
mt:)	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Bishop	I-LOC

mt:Karmenu	B-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:Bonnici	I-PER

mt:Mario	B-PER
mt:Been	I-PER
mt:(	O
mt:Aww	O
mt:2011–	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Wied	B-LOC
mt:il-Għajn	I-LOC
mt:(	I-LOC
mt:Marsaskala	I-LOC
mt:)	I-LOC

mt:L-Arċisqof	O
mt:Mikiel	B-PER
mt:Gonzi	I-PER
mt:ma	O
mt:riedx	O
mt:li	O
mt:dawn	O
mt:l-artikli	O
mt:jibqgħu	O
mt:jidhru	O
mt:u	O
mt:hekk	O
mt:ġara	O
mt:.	O

mt:Però	O
mt:kien	O
mt:sieħbu	O
mt:Ronaldo	B-PER
mt:li	O
mt:kiseb	O
mt:l-aktar	O
mt:ġieħ	O
mt:hekk	O
mt:kien	O
mt:hu	O
mt:li	O
mt:skorja	O
mt:l-gowl	O
mt:rebbieħ	O
mt:.	O

mt:Il-	O
mt:''	O
mt:'Ginea	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hu	O
mt:nazzjon	O
mt:Afrika	B-LOC
mt:.	O

mt:Il-kanzunetta	O
mt:tagħhom	O
mt:ngħatat	O
mt:12-il	O
mt:punt	O
mt:minnn	O
mt:Malta	B-LOC
mt:.	O

mt:Manwel	B-PER
mt:Dimech	I-PER
mt:(	O
mt:1860–1921	O
mt:)	O

mt:Il-grupp	O
mt:irrapreżenta	O
mt:lil	O
mt:pajjiżhom	O
mt:Festival	B-ORG
mt:tal-Eurovision	I-ORG
mt:2009	I-ORG
mt:Moska	B-LOC
mt:,	O
mt:Russja	B-LOC
mt:,	O
mt:bil-kanzunetta	O
mt:``	O
mt:Aven	O
mt:Romale	O
mt:''	O
mt:imma	O
mt:naqset	O
mt:li	O
mt:ssib	O
mt:post	O
mt:fil-finali	O
mt:.	O

mt:Attwalment	O
mt:,	O
mt:il-klabb	O
mt:jikkompeti	O
mt:Premier	B-ORG
mt:League	I-ORG
mt:Bjelorussu	I-ORG
mt:.	O

mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-futbol	I-ORG
mt:tal-Ġeorġja	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:It-Tieni	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:Maltija	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:bugeddum	I-LOC
mt:Peruvjan	I-LOC

mt:Huwa	O
mt:ikkontesta	O
mt:l-Elezzjonijiet	O
mt:Ġenerali	O
mt:tal-1987	O
mt:u	O
mt:tal-1992	O
mt:f'isem	O
mt:Partit	B-ORG
mt:Laburista	I-ORG
mt:imma	O
mt:qatt	O
mt:ma	O
mt:kien	O
mt:elett	O
mt:.	O

mt:Każakistan	B-ORG
mt:mexa	O
mt:mill-AFC	O
mt:għall-UEFA	O
mt:fl-2002	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:KSC	B-ORG
mt:Lokeren	I-ORG
mt:Oost-Vlaanderen	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:It-Tieni	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:tal-Football	I-ORG
mt:League	I-ORG

mt:Anderson	B-PER
mt:Luís	I-PER
mt:de	I-PER
mt:Abreu	I-PER
mt:Oliveira	I-PER

mt:Chelsea	B-ORG
mt:rebħu	O
mt:dan	O
mt:it-titolu	O
mt:għall-ewwel	O
mt:darba	O
mt:wara	O
mt:li	O
mt:għelbu	O
mt:lil	O
mt:Bayern	B-ORG
mt:Munich	I-ORG
mt:4–3	O
mt:bil-penalties	O
mt:fil-finali	O
mt:.	O

mt:It-torri	O
mt:dan	O
mt:l-aħħar	O
mt:ġie	O
mt:rrestawrat	O
mt:u	O
mt:issa	O
mt:qiegħed	O
mt:f'idejn	O
mt:Din	B-ORG
mt:l-Art	I-ORG
mt:Ħelwa	I-ORG
mt:.	O

mt:Valletta	B-ORG
mt:Saint	I-ORG
mt:Paul	I-ORG
mt:'s	I-ORG
mt:(	O
mt:4	O
mt:)	O

mt:Sebgħa	O
mt:u	O
mt:tletin	O
mt:pajjiż	O
mt:sejrin	O
mt:jieħdu	O
mt:sehem	O
mt:,	O
mt:fosthom	O
mt:Polonja	B-LOC
mt:u	O
mt:Portugall	B-LOC
mt:li	O
mt:rritornaw	O
mt:wara	O
mt:waqfa	O
mt:qasira	O
mt:.	O

mt:Plotinu	B-PER
mt:(	O
mt:205-270	O
mt:WK	O
mt:)	O

mt:Luqa	B-ORG
mt:St.	I-ORG
mt:Andrew	I-ORG
mt:'s	I-ORG

mt:Saint	B-ORG
mt:George	I-ORG
mt:'s	I-ORG
mt:Cospicua	I-ORG
mt:(	O
mt:16	O
mt:)	O

mt:Ikkwalifikaw	O
mt:għall-fażi	O
mt:tal-aħħar	O
mt:tnejn	O
mt:u	O
mt:tletin	O
mt:UEFA	B-LOC
mt:Europa	I-LOC
mt:League	I-LOC
mt:2012–13	I-LOC

mt:353	O
mt:–	O
mt:Repubblika	B-LOC
mt:tal-Irlanda	I-LOC

mt:Fenek	B-LOC
mt:tat-Tres	I-LOC
mt:Marias	I-LOC

mt:Jitkellmuh	O
mt:madwar	O
mt:ħdax-il	O
mt:miljun	O
mt:ruħ	O
mt:Tuneżija	B-LOC
mt:.	O

mt:Jurgen	B-PER
mt:Cavens	I-PER
mt:(	O
mt:2004-08	O
mt:)	O

mt:Dun	B-PER
mt:Ġorġ	I-PER
mt:Preca	I-PER

mt:1	O
mt:Bormla	B-LOC
mt:u	O
mt:l-ponta	O
mt:taż-Żonqor	O
mt:Wied	B-LOC
mt:il-Għajn	I-LOC
mt:.	O

mt:Rużar	B-PER
mt:Briffa	I-PER
mt:(	O
mt:1906–1963	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Lista	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:timijiet	I-LOC
mt:nazzjonali	I-LOC
mt:tal-futbol	I-LOC
mt:tal-irġiel	I-LOC

mt:'	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:Danimarka	B-LOC
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:KSC	B-ORG
mt:Lokeren	I-ORG
mt:Oost-Vlaanderen	I-ORG

mt:Zumelzú	B-PER
mt:impressjona	O
mt:wkoll	O
mt:b'doppjetta	O
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:UE	B-ORG
mt:Sant	I-ORG
mt:Julià	I-ORG
mt:''	O
mt:'c	O

mt:Paul	B-PER
mt:Van	I-PER
mt:Himst	I-PER
mt:(	O
mt:24	O
mt:)	O

mt:Manchester	B-ORG
mt:United	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Meta	O
mt:s-sentenza	O
mt:tiegħu	O
mt:kienet	O
mt:taħt	O
mt:appell	O
mt:,	O
mt:hu	O
mt:ħarab	O
mt:lejn	O
mt:Iżvizzera	B-LOC
mt:u	O
mt:miet	O
mt:fl-eżilju	O
mt:.	O

mt:Meta	O
mt:kellu	O
mt:20	O
mt:sena	O
mt:daħal	O
mt:Ordni	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:San	I-LOC
mt:Ġwann	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Ġerusalemm	I-LOC
mt:.	O

mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-futbol	I-ORG
mt:tal-Albanija	I-ORG

mt:Akille	B-PER
mt:jitlaq	O
mt:mill-kamp	O
mt:tal-battalja	O
mt:u	O
mt:jħalli	O
mt:lil	O
mt:sħabu	O
mt:jitqabdu	O
mt:mat-Trojjani	O
mt:,	O
mt:li	O
mt:jegħlbuhom	O
mt:aktar	O
mt:minn	O
mt:darba	O
mt:.	O

mt:**Ġeneru	O
mt:Philander	B-LOC
mt:''	O
mt:(	O
mt:Brisson	O
mt:,	O
mt:1762	O
mt:)	O

mt:Unjoni	B-ORG
mt:Ewropea	I-ORG
mt:,	O
mt:entità	O
mt:li	O
mt:tgħaqqad	O
mt:27	O
mt:nazzjon	O
mt:li	O
mt:parti	O
mt:kbira	O
mt:minnhom	O
mt:huma	O
mt:lokati	O
mt:fil-peniżola	O

mt:Imbagħad	O
mt:mar	O
mt:jogħqod	O
mt:Sivilja	B-LOC
mt:fejn	O
mt:aktar	O
mt:tard	O
mt:ħadem	O
mt:bħala	O
mt:kollettur	O
mt:tat-taxxi	O
mt:.	O

mt:Repubblika	B-LOC
mt:Ċeka	I-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Kerċem	B-ORG
mt:Ajax	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Jekk	O
mt:tgħid	O
mt:li	O
mt:Ġesù	B-PER
mt:hu	O
mt:ħlejqa	O
mt:,	O
mt:kif	O
mt:issejjaħlu	O
mt:“Mulej”	O
mt:?	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Lista	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:pajjiżi	I-LOC
mt:membri	I-LOC
mt:tal-Commonwealth	I-LOC
mt:tan-Nazzjonijiet	I-LOC

mt:Il-	O
mt:''	O
mt:'Pakistan	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:huwa	O
mt:nazzjon	O
mt:Asja	B-LOC
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Grawnd	B-ORG
mt:Nazzjonali	I-ORG
mt:Ta	I-ORG
mt:'	I-ORG
mt:Qali	I-ORG

mt:Liebru	B-LOC
mt:l-ġebel	I-LOC
mt:aħmar	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Jameson	I-LOC

mt:''	O
mt:(	O
mt:għal	O
mt:aktar	O
mt:informazzjoni	O
mt:ara	O
mt:l-artiklu	O
mt:Pika	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Sardinja	I-LOC
mt:)	O
mt:''	O

mt:Peter	B-PER
mt:Maes	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2010–	O
mt:)	O

mt:Fenek	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Bunyoro	I-LOC

mt:Opossum	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:denbu	I-LOC
mt:qasir	I-LOC

mt:'	O
mt:''	O
mt:Ryan	B-PER
mt:Giggs	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Robinson	I-LOC

mt:**	O
mt:Barbados	B-LOC
mt:(	O
mt:246	O
mt:)	O

mt:Filfatt	O
mt:,	O
mt:il-Knisja	O
mt:kellha	O
mt:diversi	O
mt:artijiet	O
mt:,	O
mt:fejn	O
mt:fost	O
mt:oħrajn	O
mt:insibu	O
mt:msemmija	O
mt:l-art	O
mt:ta’	O
mt:madwar	O
mt:il-Knisja	O
mt:ta’	O
mt:Santa	B-PER
mt:Marija	I-PER
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Xewkija	B-ORG
mt:Tigers	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Santa	B-PER
mt:Katerina	I-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Siena	I-PER

mt:Liebru	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:denbu	I-LOC
mt:iswed	I-LOC

mt:Mikiel	B-PER
mt:Anton	I-PER
mt:Vassalli	I-PER
mt:(	O
mt:1764-1829	O
mt:)	O
mt:-	O
mt:riformatur	O
mt:soċjali	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ħamrani	I-LOC

mt:239	O
mt:–	O
mt:São	B-LOC
mt:Tomé	I-LOC
mt:u	I-LOC
mt:Príncipe	I-LOC

mt:Liebru	B-LOC
mt:l-ġebel	I-LOC
mt:aħmar	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Jameson	I-LOC
mt:ftit	O
mt:li	O
mt:xejn	O
mt:hemm	O
mt:informazzjoni	O
mt:dwar	O
mt:ir-riproduzzjoni	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:Francky	B-PER
mt:Dury	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2010–Ġun	O
mt:2011	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Rabat	B-ORG
mt:Ajax	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Huwa	O
mt:rritorna	O
mt:għall-pożizzjoni	O
mt:fl-2009	O
mt:bħala	O
mt:assistent	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:John	B-PER
mt:Buttigieg	I-PER
mt:.	O

mt:Hu	O
mt:bħalissa	O
mt:jilgħab	O
mt:Superliga	B-ORG
mt:Albaniża	I-ORG
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Flamurtari	B-ORG
mt:Vlorë	I-ORG
mt:.	O

mt:Erwin	B-PER
mt:Hoffer	I-PER
mt:(	O
mt:2003–06	O
mt:)	O

mt:UEFA	B-ORG
mt:,	O
mt:(	O
mt:Ewropa	B-LOC
mt:)	O

mt:Edwin	B-PER
mt:van	I-PER
mt:der	I-PER
mt:Sar	I-PER
mt:(	O
mt:116	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Papa	B-PER
mt:Ġwanni	I-PER
mt:Pawlu	I-PER
mt:II	I-PER

mt:Manchester	B-ORG
mt:United	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Tyleria	I-LOC

mt:Aktar	O
mt:tard	O
mt:Stábile	B-PER
mt:,	O
mt:l-aqwa	O
mt:skorer	O
mt:tat-turnew	O
mt:,	O
mt:skorja	O
mt:t-tmien	O
mt:u	O
mt:l-aħħar	O
mt:gowl	O
mt:tiegħu	O
mt:,	O
mt:fejn	O
mt:tefa	O
mt:'	O
mt:lill-Arġentina	O
mt:2–1	O
mt:minn	O
mt:fuq	O
mt:.	O

mt:Il-Pirenej	O
mt:jestendu	O
mt:għal	O
mt:435	O
mt:km	O
mt:Baħar	B-LOC
mt:Mediterran	I-LOC
mt:Golf	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Biskaja	I-LOC
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Hapoel	B-ORG
mt:Tel	I-ORG
mt:Aviv	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Meta	O
mt:kellu	O
mt:tmien	O
mt:snin	O
mt:marru	O
mt:joqogħdu	O
mt:Birkirkara	B-LOC
mt:,	O
mt:minn	O
mt:fejn	O
mt:kienu	O
mt:ommu	O
mt:u	O
mt:missieru	O
mt:(	O
mt:missieru	O
mt:proprja	O
mt:kien	O
mt:mill-Imsida	O
mt:,	O
mt:fejn	O
mt:missieru	O
mt:kien	O
mt:jaħdem	O
mt:bħala	O
mt:skarpan	O
mt:,	O
mt:iżda	O
mt:hu	O
mt:għex	O
mt:ħafna	O
mt:ma’	O
mt:zijuh	O
mt:f’Birkirkara	O
mt:)	O
mt:.	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:denbu	I-LOC
mt:sufi	I-LOC

mt:Kamra	B-ORG
mt:tad-Deputati	I-ORG
mt:tiġi	O
mt:eletta	O
mt:kull	O
mt:ħames	O
mt:snin	O
mt:u	O
mt:hi	O
mt:magħmula	O
mt:minn	O
mt:ħamsa	O
mt:u	O
mt:sittin	O
mt:membru	O
mt:parlamentari	O
mt:.	O

mt:Il-pajjiż	O
mt:imiss	O
mt:ma	O
mt:Franza	B-LOC
mt:fuq	O
mt:tliet	O
mt:naħat	O
mt:u	O
mt:naħa	O
mt:waħda	O
mt:tmiss	O
mt:Baħar	B-LOC
mt:Mediterran	I-LOC
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Wayne	B-PER
mt:Rooney	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:''	O
mt:Premier	B-ORG
mt:League	I-ORG
mt:Ażerbajġan	I-ORG

mt:Hein	B-PER
mt:Vanhaezebrouck	I-PER
mt:(	O
mt:Ġun	O
mt:2010–	O
mt:)	O

mt:Pika	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Daurian	I-LOC

mt:Duminku	B-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Guzmán	I-PER

mt:Opossum	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:denbu	I-LOC
mt:qasir	I-LOC
mt:tat-tlett	I-LOC
mt:strixxi	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Ihering	I-LOC

mt:Iż-Żabbarin	O
mt:għalhekk	O
mt:kellhom	O
mt:jilagħbu	O
mt:Diviżjoni	B-ORG
mt:3	I-ORG
mt:.	O

mt:Xi	O
mt:eżempji	O
mt:huma	O
mt:Belt	B-LOC
mt:tal-Vatikan	I-LOC
mt:,	O
mt:Monako	B-LOC
mt:u	O
mt:Malta	B-LOC
mt:.	O

mt:Michelangelo	B-PER
mt:Merisi	I-PER
mt:da	I-PER
mt:Caravaggio	I-PER

mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-futbol	I-ORG
mt:tal-Komunità	I-ORG
mt:tal-Istati	I-ORG
mt:Indipendenti	I-ORG

mt:Is-superjuri	O
mt:tiegħu	O
mt:kif	O
mt:raw	O
mt:ix-xeħta	O
mt:tiegħu	O
mt:għall-istudju	O
mt:bagħtuh	O
mt:Ruma	B-LOC
mt:.	O

mt:Lino	B-PER
mt:Spiteri	I-PER
mt:(	O
mt:1938-	O
mt:)	O
mt:-	O
mt:Ministru	O

mt:David	B-PER
mt:Beckham	I-PER
mt:–	O
mt:1999	O

mt:Ħamrun	B-ORG
mt:Spartans	I-ORG
mt:4-2	O
mt:St.	B-ORG
mt:Georges	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Manuel	B-PER
mt:Pinto	I-PER
mt:da	I-PER
mt:Fonseca	I-PER

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Noemi	B-PER
mt:(	I-PER
mt:kantanta	I-PER
mt:)	I-PER

mt:Juan	B-PER
mt:Carlos	I-PER
mt:Garrido	I-PER
mt:(	O
mt:Kowċ	O
mt:prinċipali	O
mt:)	O

mt:Wayne	B-PER
mt:Rooney	I-PER
mt:(	O
mt:3	O
mt:)	O

mt:*****	O
mt:Tupaja	B-LOC
mt:komuni	I-LOC
mt:,	O
mt:''Tupaia	O
mt:glis]]	O
mt:''	O

mt:Meta	O
mt:kellu	O
mt:xi	O
mt:dsatax-il	O
mt:sena	O
mt:iltaqa	O
mt:'	O
mt:għall-ewwel	O
mt:darba	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Ġorġ	B-PER
mt:Preca	I-PER
mt:,	O
mt:li	O
mt:dik	O
mt:il-ħabta	O
mt:kien	O
mt:għadu	O
mt:qed	O
mt:jistudja	O
mt:għal	O
mt:qassis	O
mt:.	O

mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-futbol	I-ORG
mt:ta	I-ORG
mt:'	I-ORG
mt:Malta	I-ORG

mt:Napuljun	B-PER
mt:I	I-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Franza	I-PER

mt:(	O
mt:''taħt	O
mt:self	O
mt:minn	O
mt:Baku	B-ORG
mt:''	O
mt:)	O

mt:Mimli	O
mt:rabja	O
mt:u	O
mt:rimors	O
mt:,	O
mt:Akille	B-PER
mt:jinfexx	O
mt:b’ruħu	O
mt:u	O
mt:b’ġismu	O
mt:kontra	O
mt:t-Trojjani	O
mt:.	O

mt:Johann	B-PER
mt:Sebastian	I-PER
mt:Bach	I-PER

mt:Il-Ħidma	B-ORG
mt:tal-Partit	I-ORG
mt:Laburista	I-ORG
mt:favur	I-ORG
mt:l-Ilsien	I-ORG
mt:Malti	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Bjelorussja	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Pika	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Glover	I-LOC

mt:'	O
mt:''	O
mt:L-Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:Maltija	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O

mt:Is-	O
mt:''	O
mt:'Slovenja	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hija	O
mt:pajjiz	O
mt:Ewropa	B-LOC
mt:,	O
mt:li	O
mt:jmiss	O
mt:Italja	B-LOC
mt:,	O
mt:Kroazja	B-LOC
mt:,	O
mt:Ungerija	B-LOC
mt:u	O
mt:Awstrija	B-LOC
mt:.	O

mt:Huwa	O
mt:daħal	O
mt:fil-grawnd	O
mt:bħala	O
mt:sostitut	O
mt:flok	O
mt:Kevin	B-PER
mt:Sammut	I-PER
mt:fis-56	O
mt:minuta	O
mt:.	O

mt:Ġan	B-PER
mt:Anton	I-PER
mt:Vassallo	I-PER
mt:(	O
mt:1817-1868	O
mt:)	O
mt:-	O
mt:poeta	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:spallejh	I-LOC
mt:suwed	I-LOC

mt:Din	O
mt:is-sinfonija	O
mt:mill-ewwel	O
mt:kienet	O
mt:meqjusa	O
mt:mill-udjenzi	O
mt:Pariġini	B-LOC
mt:bħala	O
mt:oriġinali	O
mt:mill-iżjed	O
mt:,	O
mt:sorprendenti	O
mt:ħafna	O
mt:u	O
mt:mimlija	O
mt:ħajja	O
mt:waqt	O
mt:li	O
mt:n-natura	O
mt:awtobijografika	O
mt:tagħha	O
mt:dak	O
mt:iż-żmien	O
mt:kienet	O
mt:ikkunsidrata	O
mt:sensazzjonali	O
mt:.	O

mt:Krakovja	B-LOC
mt:(	O
mt:mill-2002	O
mt:)	O

mt:rindirizza	O
mt:Pëtr	B-PER
mt:Il'ič	I-PER
mt:Čajkovskij	I-PER

mt:Senġi	B-LOC
mt:tal-Afrika	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Fuq	I-LOC

mt:Ferħet	O
mt:ħafna	O
mt:meta	O
mt:ċemplilha	O
mt:Francis	B-PER
mt:Ebejer	I-PER
mt:biex	O
mt:tieħu	O
mt:sehem	O
mt:miegħu	O
mt:fid-drammi	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:FC	B-ORG
mt:Ararat	I-ORG
mt:Yerevan	I-ORG

mt:Fil-fażi	O
mt:finali	O
mt:,	O
mt:iċ-Ċeki	O
mt:waslu	O
mt:sas-semifinali	O
mt:fejn	O
mt:ġew	O
mt:megħluba	O
mt:finalment	O
mt:Greċja	B-ORG
mt:,	O
mt:li	O
mt:kellha	O
mt:tirbaħ	O
mt:dik	O
mt:l-edizzjoni	O
mt:.	O

mt:Juan	B-PER
mt:Carlos	I-PER
mt:Garrido	I-PER
mt:(	O
mt:Nov	O
mt:2012–	O
mt:)	O

mt:Fenek	B-LOC
mt:tat-Tres	I-LOC
mt:Marias	I-LOC

mt:'	O
mt:''	O
mt:Ryan	B-PER
mt:Giggs	I-PER
mt:''	O
mt:'	O
mt:''	O

mt:Ukoll	O
mt:f'din	O
mt:il-logħba	O
mt:r-referee	O
mt:ħassar	O
mt:gowl	O
mt:ferm	O
mt:sabih	O
mt:minn	O
mt:Montolivo	O
mt:minħabba	O
mt:xi	O
mt:fawl	O
mt:kommess	O
mt:minn	O
mt:Emanuelson	B-PER
mt:.	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Neblina	I-LOC

mt:(	O
mt:''taħt	O
mt:self	O
mt:minn	O
mt:Neftchi	B-ORG
mt:Baku	I-ORG
mt:''	O
mt:)	O

mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-futbol	I-ORG
mt:tal-Armenja	I-ORG

mt:Anderson	B-PER
mt:Luís	I-PER
mt:de	I-PER
mt:Abreu	I-PER
mt:Oliveira	I-PER

mt:Opossum	B-LOC
mt:bugeddum	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:mnieħru	I-LOC
mt:twil	I-LOC

mt:Luqa	B-ORG
mt:St.	I-ORG
mt:Andrew	I-ORG
mt:'s	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Il-funeral	O
mt:tmexxa	O
mt:mill-Arċisqof	O
mt:Emeritu	O
mt:Pawlu	B-PER
mt:Cremona	I-PER
mt:OP	O
mt:.	O

mt:Ħaż-Żabbar	B-LOC
mt:(	I-LOC
mt:Città	I-LOC
mt:Hompesch	I-LOC
mt:)	I-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:bugeddum	I-LOC
mt:Peruvjan	I-LOC

mt:'	O
mt:''	O
mt:Sivilja	B-LOC
mt:''	O
mt:'	O

mt:Biex	O
mt:ipatti	O
mt:għall-kuxjenza	O
mt:tniggżu	O
mt:,	O
mt:joqtol	O
mt:lill-mexxej	O
mt:tagħhom	O
mt:,	O
mt:Ettore	B-PER
mt:,	O
mt:iben	O
mt:ir-re	O
mt:Priamu	O
mt:,	O
mt:fi	O
mt:ġlieda	O
mt:wieħed	O
mt:kontra	O
mt:wieħed	O
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Isco	B-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:São	B-ORG
mt:Paulo	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Manwel	B-PER
mt:Dimech	I-PER
mt:(	O
mt:1860-1921	O
mt:)	O
mt:-	O
mt:riformatur	O
mt:soċjali	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Linnaeus	I-LOC

mt:Il-potenzi	O
mt:involuti	O
mt:ġġieldu	O
mt:l-EGD	O
mt:mal-parti	O
mt:l-kbira	O
mt:tal-kontinent	O
mt:Ewropa	B-LOC
mt:.	O

mt:Twieled	O
mt:Tas-Sliema	B-LOC
mt:,	O
mt:trabba	O
mt:Ħ'Attard	B-LOC
mt:u	O
mt:jgħix	O
mt:Ħaż-Żebbuġ	B-LOC
mt:.	O

mt:''Pajjiżi	O
mt:skurati	O
mt:juru	O
mt:li	O
mt:kkwalifikaw	O
mt:għall-finali	O
mt:Festival	B-ORG
mt:tal-Eurovision	I-ORG
mt:2007	I-ORG
mt:,	O
mt:waqt	O
mt:li	O
mt:r-rebbieħ	O
mt:hu	O
mt:kkulurit	O
mt:.	O
mt:''	O

mt:Tupaja	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Nikobar	I-LOC

mt:Kroazja	B-LOC
mt:,	O
mt:Montenegro	B-LOC
mt:,	O
mt:Serbja	B-LOC

mt:Fenek	B-LOC
mt:xkupilja	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:San	I-LOC
mt:Jose	I-LOC

mt:Il-	O
mt:''	O
mt:'Mosta	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hija	O
mt:lokalità	O
mt:fiċ-ċentru	O
mt:ta’	O
mt:Malta	B-LOC
mt:.	O

mt:Ruġġieru	B-PER
mt:I	I-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Sqallija	I-PER

mt:Senġi	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:erbat	I-LOC
mt:iswaba	I-LOC

mt:Impittra	O
mt:minn	O
mt:Artemisia	B-PER
mt:Gentileschi	I-PER
mt:.	O

mt:Fl-1958	O
mt:sar	O
mt:kardinal	O
mt:(	O
mt:unur	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:irrifjutah	O
mt:sitt	O
mt:snin	O
mt:qabel	O
mt:minn	O
mt:idejn	O
mt:Papa	B-PER
mt:Piju	I-PER
mt:XII	I-PER
mt:)	O
mt:.	O

mt:Jean	B-PER
mt:Pierre	I-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:Triganza	I-PER

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Pinheiro	I-LOC

mt:Min-naħa	O
mt:tiegħu	O
mt:Lawrence	B-PER
mt:Gonzi	I-PER
mt:kiseb	O
mt:508	O
mt:voti	O
mt:(	O
mt:59	O
mt:%	O
mt:)	O
mt:waqt	O
mt:li	O
mt:Louis	B-PER
mt:Galea	I-PER
mt:kiseb	O
mt:133	O
mt:vot	O
mt:(	O
mt:15	O
mt:%	O
mt:)	O
mt:.	O

mt:Paul	B-PER
mt:Van	I-PER
mt:Himst	I-PER
mt:(	O
mt:13	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Stephan	B-PER
mt:El	I-PER
mt:Shaarawy	I-PER

mt:Kienet	O
mt:waħda	O
mt:minn	O
mt:ħafna	O
mt:żjarat	O
mt:għax	O
mt:bħall-predeċessur	O
mt:kbir	O
mt:tiegħu	O
mt:Mikelanġlu	B-PER
mt:,	O
mt:Rodin	O
mt:kellu	O
mt:interess	O
mt:profond	O
mt:fl-arkitettura	O
mt:tal-katidrali	O
mt:u	O
mt:bini	O
mt:ieħor	O
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Luke	B-PER
mt:Dimech	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:Qabel	O
mt:l-elezzjoni	O
mt:tal-1971	O
mt:,	O
mt:Dom	B-PER
mt:Mintoff	I-PER
mt:kien	O
mt:wiegħed	O
mt:li	O
mt:jekk	O
mt:jitla	O
mt:'	O
mt:hu	O
mt:se	O
mt:jġib	O
mt:għajnuna	O
mt:mil-Libja	O
mt:.	O

mt:Il-Prim	O
mt:Ministru	O
mt:Joseph	B-PER
mt:Muscat	I-PER
mt:appuntah	O
mt:Segretarju	O
mt:Parlamentari	O
mt:responsabbli	O
mt:mill-Ġustizzja	O
mt:,	O
mt:sakemm	O
mt:sena	O
mt:wara	O
mt:ħatru	O
mt:Ministru	O
mt:.	O

mt:UEFA	B-ORG
mt:,	O
mt:(	O
mt:Ewropa	B-LOC
mt:)	O

mt:Liebru	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Yarkand	I-LOC

mt:Xi	O
mt:ġimgħat	O
mt:qabel	O
mt:mewtu	O
mt:kellu	O
mt:żjara	O
mt:minn	O
mt:Franz	B-PER
mt:Schubert	I-PER
mt:,	O
mt:li	O
mt:ma	O
mt:kienx	O
mt:jafu	O
mt:u	O
mt:li	O
mt:ddispjaċieh	O
mt:li	O
mt:sar	O
mt:jaf	O
mt:bih	O
mt:hekk	O
mt:tard	O
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Dima	B-PER
mt:Bilan	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:Bħala	O
mt:eżempju	O
mt:hemm	O
mt:ir-rakkomandazzjonijiet	O
mt:maħruġa	O
mt:Unjoni	B-ORG
mt:Ewropea	I-ORG
mt:.	O

mt:Wara	O
mt:l-ordinazzjoni	O
mt:tiegħu	O
mt:fl-1195	O
mt:,	O
mt:mar	O
mt:jgħix	O
mt:mal-Kanonċi	O
mt:skond	O
mt:ir-Regola	O
mt:ta’	O
mt:Santu	B-PER
mt:Wistin	I-PER
mt:.	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Junin	I-LOC

mt:Minħabba	O
mt:li	O
mt:kienet	O
mt:spiċċat	O
mt:mal-ewwel	O
mt:għaxra	O
mt:,	O
mt:l-Armenja	O
mt:kkwalifikat	O
mt:direttament	O
mt:għall-finali	O
mt:2007	B-ORG
mt:u	O
mt:kisbet	O
mt:għat-tieni	O
mt:sena	O
mt:konsekuttiva	O
mt:t-tmien	O
mt:post	O
mt:.	O

mt:Malta	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Liebru	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Tehuantepec	I-LOC

mt:Tupaja	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Horsfield	I-LOC

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:żaqqu	I-LOC
mt:bajda	I-LOC

mt:Jirrikonoxxuha	O
mt:Russja	B-LOC
mt:,	O
mt:Nawru	B-LOC
mt:,	O
mt:Nikaragwa	B-LOC
mt:,	O
mt:Veneżwela	B-LOC
mt:u	O
mt:Tuvalu	B-LOC
mt:.	O

mt:Cristiano	B-PER
mt:Ronaldo	I-PER
mt:(	O
mt:Manchester	B-ORG
mt:United	I-ORG
mt:)	O

mt:Il-koppja	O
mt:żagħżugħa	O
mt:marret	O
mt:togħqod	O
mt:Ruma	B-LOC
mt:u	O
mt:baqgħu	O
mt:hemm	O
mt:sal-1935	O
mt:,	O
mt:meta	O
mt:ma	O
mt:setgħux	O
mt:jissaportu	O
mt:iżjed	O
mt:il-klima	O
mt:politika	O
mt:taħt	O
mt:Mussolini	B-PER
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Klara	B-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Assisi	I-PER

mt:L-ewwel	O
mt:tliet	O
mt:postijiet	O
mt:fil-kampjonat	O
mt:jaffettwaw	O
mt:il-post	O
mt:li	O
mt:jingħata	O
mt:fil-kompetizzjoni	O
mt:UEFA	B-ORG
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:bugeddum	I-LOC
mt:Peruvjan	I-LOC

mt:Jean	B-PER
mt:Pierre	I-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:Triganza	I-PER

mt:Fil-finali	O
mt:huma	O
mt:rebħu	O
mt:lil	O
mt:West	B-ORG
mt:Ham	I-ORG
mt:United	I-ORG
mt:bil-penalties	O
mt:.	O

mt:Pika	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Sardinja	I-LOC

mt:Ryan	B-PER
mt:Giggs	I-PER
mt:(	O
mt:Manchester	B-ORG
mt:United	I-ORG
mt:)	O

mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-futbol	I-ORG
mt:ta	I-ORG
mt:'	I-ORG
mt:Malta	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Xagħra	B-ORG
mt:United	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Ashley	B-PER
mt:Young	I-PER
mt:(	O
mt:Aston	B-ORG
mt:Villa	I-ORG
mt:)	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Sami	B-PER
mt:Khedira	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:Il-klabb	O
mt:għamel	O
mt:l-ewwel	O
mt:suċċess	O
mt:tiegħu	O
mt:meta	O
mt:rebaħ	O
mt:il-Kampjonat	O
mt:Tielet	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:1962-1963	O
mt:.	O

mt:Alfonsu	B-PER
mt:Marija	I-PER
mt:de	I-PER
mt:Liguori	I-PER

mt:Dan	O
mt:iż-żmien	O
mt:kollu	O
mt:qattgħetu	O
mt:weħidha	O
mt:f'darha	O
mt:filwaqt	O
mt:li	O
mt:l-familja	O
mt:tagħha	O
mt:kienet	O
mt:tinsab	O
mt:Ingilterra	B-LOC
mt:.	O

mt:Pika	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Pallas	I-LOC

mt:Edwin	B-PER
mt:van	I-PER
mt:der	I-PER
mt:Sar	I-PER

mt:Mill-2011	O
mt:,	O
mt:il-klabb	O
mt:beda	O
mt:jilgħab	O
mt:Premier	B-ORG
mt:League	I-ORG
mt:Ażerbajġan	I-ORG
mt:.	O

mt:Il-ftit	O
mt:drabi	O
mt:li	O
mt:deher	O
mt:,	O
mt:ħafna	O
mt:minnhom	O
mt:għamilhom	O
mt:fil-preżenza	O
mt:tas-suċċessur	O
mt:tiegħu	O
mt:,	O
mt:Papa	B-PER
mt:Franġisku	I-PER
mt:,	O
mt:u	O
mt:qatt	O
mt:ma	O
mt:esprima	O
mt:ideat	O
mt:kuntrarji	O
mt:għal	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:Karmenu	B-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:Bonnici	I-PER
mt:1980–1983	O

mt:Anastasju	B-PER
mt:Cuschieri	I-PER
mt:(	O
mt:1876–1962	O
mt:)	O
mt:—	O
mt:poeta	O

mt:Hi	O
mt:l-kapitali	O
mt:tal-provinċja	O
mt:tal-istess	B-LOC
mt:isem	I-LOC
mt:(	O
mt:reġjuni	O
mt:tal-Lombardija	O
mt:)	O

mt:Liebru	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Tolai	I-LOC

mt:Il-Ġermanja	O
mt:ppreżentat	O
mt:uffiċjalment	O
mt:l-offerta	O
mt:tagħha	O
mt:flimkien	O
mt:Brażil	B-LOC
mt:,	O
mt:Ingilterra	B-LOC
mt:,	O
mt:Marokk	B-LOC
mt:u	O
mt:Afrika	B-LOC
mt:t'Isfel	I-LOC
mt:.	O

mt:7	O
mt:–	O
mt:Russja	B-LOC
mt:,	O
mt:Każakistan	B-LOC

mt:Sal-1721	O
mt:,	O
mt:meta	O
mt:Carriera	O
mt:għamlet	O
mt:l-ewwel	O
mt:vjaġġ	O
mt:tagħha	O
mt:għal	O
mt:Pariġi	B-LOC
mt:,	O
mt:kien	O
mt:sar	O
mt:hemm	O
mt:domanda	O
mt:kbira	O
mt:għar-ritratti	O
mt:mpinġijin	O
mt:minnha	O
mt:.	O

mt:Eċċezzjoni	O
mt:sorprendenti	O
mt:għal	O
mt:dan	O
mt:kollu	O
mt:kien	O
mt:Manwel	B-PER
mt:Dimech	I-PER
mt:,	O
mt:li	O
mt:għex	O
mt:u	O
mt:ħadem	O
mt:fil-bidu	O
mt:tas-seklu	O
mt:20	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Harm	B-PER
mt:van	I-PER
mt:Veldhoven	I-PER

mt:Ġużè	B-PER
mt:Muscat	I-PER
mt:Azzopardi	I-PER
mt:(	O
mt:1853–1927	O
mt:)	O

mt:Slovakkja	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ħamrani	I-LOC

mt:rindirizza	O
mt:Nannakola	B-LOC
mt:tas-seba	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:tikek	I-LOC

mt:Ċekja]]	O
mt:,	O
mt:Estonja	B-LOC
mt:,	O
mt:Ungerija	B-LOC
mt:,	O
mt:Latvja	B-LOC
mt:,	O
mt:Litwanja	B-LOC
mt:,	O
mt:Malta	B-LOC
mt:,	O
mt:Polonja	B-LOC
mt:,	O
mt:Slovakkja	B-LOC
mt:u	O
mt:Slovenja	B-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:KSC	B-ORG
mt:Lokeren	I-ORG
mt:Oost-Vlaanderen	I-ORG

mt:Opossum	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:denbu	I-LOC
mt:qasir	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:strixxa	I-LOC
mt:waħda	I-LOC

mt:It-tieni	O
mt:okkażjoni	O
mt:wasslet	O
mt:fl-1998	O
mt:meta	O
mt:l-Kummissjoni	O
mt:għall-Futur	O
mt:tal-Familja	O
mt:mwaqqfa	O
mt:mill-Prim	O
mt:Ministru	O
mt:Alfred	B-PER
mt:Sant	I-PER
mt:irrakkomandat	O
mt:li	O
mt:jidħol	O
mt:id-divorzju	O
mt:permezz	O
mt:ta’	O
mt:vot	O
mt:ħieles	O
mt:fil-Parlament	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Bundesliga	B-ORG
mt:(	I-ORG
mt:Awstrija	I-ORG
mt:)	I-ORG

mt:Hu	O
mt:spiċċa	O
mt:b'446	O
mt:punt	O
mt:,	O
mt:165	O
mt:punt	O
mt:fuq	O
mt:it-tieni	O
mt:klassifikat	O
mt:Lionel	B-PER
mt:Messi	I-PER
mt:.	O

mt:Glen	B-PER
mt:De	I-PER
mt:Boeck	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2010–Nov	O
mt:10	O
mt:)	O

mt:Hein	B-PER
mt:Vanhaezebrouck	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2006–Ġun	O
mt:9	O
mt:)	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:It-Tielet	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:Maltija	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Bundesliga	B-ORG
mt:Awstrijaka	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O

mt:Erwin	B-PER
mt:Schrödinger	I-PER
mt:,	O
mt:''Quantisierung	O
mt:als	O
mt:Eigenwertproblem	O
mt:''	O
mt:.	O

mt:Hany	B-PER
mt:Ramzy	I-PER
mt:(	O
mt:Nov	O
mt:2012–Mejju	O
mt:13	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Idriss	B-PER
mt:Carlos	I-PER
mt:Kameni	I-PER

mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:sufi	I-LOC
mt:żgħir	I-LOC

mt:Partit	B-ORG
mt:Nazzjonalista	I-ORG
mt:jew	O
mt:PN	O
mt:Lawrence	B-PER
mt:Gonzi	I-PER

mt:Dan	O
mt:il-kampjonat	O
mt:isir	O
mt:kull	O
mt:sentejn	O
mt:u	O
mt:hu	O
mt:mmexxi	O
mt:NF-Board	B-ORG
mt:.	O

mt:Kabinett	B-PER
mt:tal-Gvern	I-PER
mt:Laburista	I-PER
mt:Malti	I-PER
mt:2013	I-PER

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Marca	B-ORG
mt:(	I-ORG
mt:gazzetta	I-ORG
mt:)	I-ORG

mt:Missieru	O
mt:kien	O
mt:Johann	B-PER
mt:II	I-PER
mt:Bernoulli	I-PER
mt:u	O
mt:nannuh	O
mt:Johann	B-PER
mt:Bernoulli	I-PER
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Ħamrun	B-ORG
mt:Spartans	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:It-tut	O
mt:ġie	O
mt:importat	O
mt:Gran	B-LOC
mt:Brittanja	I-LOC
mt:għall-ewwel	O
mt:darba	O
mt:fis-seklu	O
mt:17	O
mt:bit-tama	O
mt:li	O
mt:jintuża	O
mt:fit-trobbija	O
mt:tad-dud	O
mt:tal-ħarir	O
mt:.	O

mt:Huma	O
mt:rebħu	O
mt:l-promozzjoni	O
mt:Primera	B-ORG
mt:Divisió	I-ORG
mt:fl-ewwel	O
mt:staġun	O
mt:tagħhom	O
mt:.	O

mt:Huwa	O
mt:wkoll	O
mt:membru	O
mt:tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-Ażerbajġan	I-ORG
mt:.	O

mt:Huma	O
mt:kienu	O
mt:relegati	O
mt:lura	O
mt:Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:fl-irfinar	O
mt:fil-9	O
mt:post	O
mt:eżatt	O
mt:quddiem	O
mt:Msida	B-ORG
mt:SJ	I-ORG
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Robinson	I-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:L-Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:tal-Football	I-ORG
mt:League	I-ORG

mt:Is-Siġġiewi	B-LOC
mt:(	I-LOC
mt:Città	I-LOC
mt:Ferdinand	I-LOC
mt:)	I-LOC

mt:****	O
mt:''	O
mt:Muribacinus	B-LOC
mt:gadiyuli	I-LOC
mt:''	O
mt:(	O
mt:Wroe,1996	O
mt:)	O
mt:(	O
mt:estinta	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Gżejjer	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:San	I-LOC
mt:Pawl	I-LOC

mt:(	O
mt:bejn	O
mt:Ukraina	B-LOC
mt:u	O
mt:Moldova	B-LOC
mt:)	O

mt:L-eks	O
mt:kowċ	O
mt:Jupp	B-PER
mt:Heynckes	I-PER
mt:kien	O
mt:imsemmi	O
mt:bħala	O
mt:proviżorju	O
mt:sal-aħħar	O
mt:tal-istaġun	O
mt:.	O

mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-futbol	I-ORG
mt:ta	I-ORG
mt:'	I-ORG
mt:Malta	I-ORG

mt:Il-familja	O
mt:huma	O
mt:oriġinarjament	O
mt:Jemen	B-LOC
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Bing	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:qabel	O
mt:''Live	O
mt:Search	O
mt:''	O
mt:,	O
mt:''Windows	O
mt:Live	O
mt:Search	O
mt:''	O
mt:u	O
mt:''MSN	O
mt:Search	O
mt:''	O
mt:)	O
mt:hu	O
mt:s-	O
mt:''	O
mt:search	O
mt:engine	O
mt:''	O
mt:preżenti	O
mt:ta’	O
mt:Microsoft	B-ORG
mt:.	O

mt:Sussegwentament	O
mt:mar	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Vittoriosa	B-ORG
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Giuseppe	B-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:Bonnici	I-PER

mt:Hu	O
mt:hu	O
mt:deskritt	O
mt:bħala	O
mt:fost	O
mt:l-iktar	O
mt:plejer	O
mt:Ażjatiku	B-LOC
mt:famuż	O
mt:tal-ġenearazzjoni	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:Enzo	B-PER
mt:Scifo	I-PER
mt:(	O
mt:Feb	O
mt:2012–	O
mt:)	O

mt:Edwin	B-PER
mt:van	I-PER
mt:der	I-PER
mt:Sar	I-PER

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Duminku	B-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Guzmán	I-PER

mt:Il-finalisti	O
mt:l-oħra	O
mt:Iżvezja	B-ORG
mt:wkoll	O
mt:jilbsu	O
mt:l-isfar	O
mt:u	O
mt:wara	O
mt:t-tlugħ	O
mt:tax-xorti	O
mt:ntgħażlu	O
mt:huma	O
mt:ngħataw	O
mt:id-dritt	O
mt:li	O
mt:jilbsu	O
mt:l-isfar	O
mt:.	O

mt:Mircea	B-PER
mt:Rednic	I-PER
mt:(	O
mt:Lul	O
mt:2010–Diċ	O
mt:11	O
mt:)	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:)	O

mt:In-Norveġja	O
mt:hija	O
mt:mdawra	O
mt:wkoll	O
mt:Finlandja	B-LOC
mt:u	O
mt:Russja	B-LOC
mt:fil-grigal	O
mt:.	O

mt:Għażel	O
mt:dan	O
mt:l-isem	O
mt:f'ġieħ	O
mt:San	B-PER
mt:Franġisk	I-PER
mt:t'Assisi	I-PER
mt:u	O
mt:f'ġieħ	O
mt:l-imħabba	O
mt:tiegħu	O
mt:lejn	O
mt:il-foqra	O
mt:.	O

mt:Ġeorġja	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Attwalment	O
mt:,	O
mt:klassifika	B-ORG
mt:dinjija	I-ORG
mt:tal-FIFA	I-ORG
mt:,	O
mt:huma	O
mt:jinsabu	O
mt:fit-3	O
mt:post	O
mt:.	O

mt:Anton	B-PER
mt:Buttigieg	I-PER
mt:(	O
mt:1912–1983	O
mt:)	O
mt:—	O
mt:poeta	O

mt:Carlos	B-PER
mt:Eugênio	I-PER
mt:Simon	I-PER

mt:Il-Priministri	O
mt:Karmenu	B-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:Bonnici	I-PER
mt:,	O
mt:Eddie	B-PER
mt:Fenech	I-PER
mt:Adami	I-PER
mt:u	O
mt:Alfred	B-PER
mt:Sant	I-PER
mt:ilkoll	O
mt:kellhom	O
mt:diversi	O
mt:laqgħat	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Gaddafi	O
mt:.	O

mt:In-	O
mt:''	O
mt:'Awstralja	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hi	O
mt:nazzjon	O
mt:Oċeanja	B-LOC
mt:.	O

mt:Johann	B-PER
mt:II	I-PER
mt:Bernoulli	I-PER
mt:kien	O
mt:missieru	O
mt:,	O
mt:Johann	B-PER
mt:Bernoulli	I-PER
mt:kien	O
mt:nannuh	O
mt:u	O
mt:Johann	B-PER
mt:III	I-PER
mt:Bernoulli	I-PER
mt:kien	O
mt:ħuh	O
mt:ikbar	O
mt:minnu	O
mt:.	O

mt:Foeke	B-PER
mt:Booy	I-PER
mt:(	O
mt:Nov	O
mt:2012–	O
mt:)	O

mt:Huwa	O
mt:għandu	O
mt:żewġ	O
mt:subien	O
mt:,	O
mt:wieħed	O
mt:li	O
mt:lagħab	O
mt:Borussia	B-ORG
mt:Dortmund	I-ORG
mt:II	I-ORG
mt:qabel	O
mt:ma	O
mt:rtira	O
mt:minħabba	O
mt:korrimenti	O
mt:.	O

mt:Brażil	B-ORG
mt:rebaħ	O
mt:il-ħames	O
mt:titlu	O
mt:tiegħu	O
mt:meta	O
mt:fil-finali	O
mt:rebaħ	O
mt:Ġermanja	B-ORG
mt:2–0	O
mt:.	O

mt:Huwa	O
mt:kien	O
mt:akkumpanjat	O
mt:minn	O
mt:martu	O
mt:u	O
mt:uliedu	O
mt:,	O
mt:u	O
mt:l-Ministru	O
mt:tal-Affarijiet	O
mt:Barranin	O
mt:George	B-PER
mt:Vella	I-PER
mt:.	O

mt:Iż-Żona	O
mt:Sud-Amerikana	O
mt:fuq	O
mt:FIFA.com	B-ORG

mt:Erbat	O
mt:ijiem	O
mt:qabel	O
mt:,	O
mt:l-Albanija	O
mt:kienet	O
mt:diġà	O
mt:rebħet	O
mt:Bulgarija	B-ORG
mt:3–1	O
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Michael	B-PER
mt:Mifsud	I-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:)	O

mt:Il-prestazzjonijiet	O
mt:tiegħu	O
mt:wassluh	O
mt:li	O
mt:jkun	O
mt:preferut	O
mt:mill-esperjenzati	O
mt:Gary	B-PER
mt:Neville	I-PER
mt:u	O
mt:Wes	B-PER
mt:Brown	I-PER
mt:.	O

mt:**	O
mt:Ungerija	B-LOC
mt:assumiet	O
mt:il-presidenza	O
mt:Unjoni	B-ORG
mt:Ewropea	I-ORG
mt:.	O

mt:Ġeorġja	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Hi	O
mt:sejħet	O
mt:lil	O
mt:Olga	B-PER
mt:Seryabkina	I-PER
mt:f'awdizzjoni	O
mt:,	O
mt:u	O
mt:hi	O
mt:ġiet	O
mt:magħżula	O
mt:bħala	O
mt:membru	O
mt:tal-grupp	O
mt:.	O

mt:Giuseppe	B-PER
mt:Calì	I-PER
mt:(	O
mt:1846-1930	O
mt:)	O
mt:–	O
mt:pittur	O

mt:Ġużeppi	B-PER
mt:De	I-PER
mt:Piro	I-PER

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Gżira	B-LOC
mt:(	I-LOC
mt:lokalità	I-LOC
mt:)	I-LOC

mt:Ġużè	B-PER
mt:Ellul	I-PER
mt:Mercer	I-PER
mt:1955–1961	O

mt:Fenek	B-LOC
mt:tal-istrixxi	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Annam	I-LOC

mt:John	B-PER
mt:Dalli	I-PER
mt:kien	O
mt:maħtur	O
mt:mill-Gvern	O
mt:biex	O
mt:jagħmel	O
mt:riforma	O
mt:fl-Isptar	O
mt:Mater	O
mt:Dei	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Xewkija	B-ORG
mt:Tigers	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:'	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:(	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:)	O

mt:Il-grupp	O
mt:kien	O
mt:kompost	O
mt:Repubblika	B-ORG
mt:Ċeka	I-ORG
mt:,	O
mt:Polonja	B-ORG
mt:,	O
mt:Irlanda	B-ORG
mt:ta	I-ORG
mt:'	I-ORG
mt:Fuq	I-ORG
mt:,	O
mt:Slovakkja	B-ORG
mt:,	O
mt:Slovenja	B-ORG
mt:u	O
mt:San	B-ORG
mt:Marino	I-ORG
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:ġurdien	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Robinson	I-LOC

mt:Mustapha	B-PER
mt:Jarju	I-PER
mt:(	O
mt:2008–11	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:FK	B-ORG
mt:Austria	I-ORG
mt:Wien	I-ORG

mt:Attwalment	O
mt:huwa	O
mt:plejer	O
mt:tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:Taljan	I-ORG
mt:wara	O
mt:li	O
mt:ddebutta	O
mt:fl-2007	O
mt:.	O

mt:Il-prestazzjonijiet	O
mt:tiegħu	O
mt:tawh	O
mt:sejħa	O
mt:tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:Franċiż	I-ORG
mt:.	O

mt:Mal-Awstrija	O
mt:ħa	O
mt:sehem	O
mt:Kampjonati	B-ORG
mt:Ewropej	I-ORG
mt:2008	I-ORG
mt:.	O

mt:UEFA	B-ORG
mt:,	O
mt:(	O
mt:Ewropa	B-LOC
mt:)	O

mt:(	O
mt:''taħt	O
mt:self	O
mt:minn	O
mt:Neftchi	B-ORG
mt:Baku	I-ORG
mt:''	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Carmelo	B-PER
mt:Borg	I-PER
mt:Pisani	I-PER

mt:)	O
mt:'	O
mt:''	O
mt:Valletta	B-ORG
mt:''	O
mt:'	O

