mt:RINDIRIZZA	O
mt:Ġwann	B-PER
mt:Marija	I-PER
mt:Vianney	I-PER

mt:Rebbieħ	O
mt:tal-premju	O
mt:tal-Għarbi	O
mt:,	O
mt:f’Lulju	O
mt:jitla’	O
mt:Ruma	B-LOC
mt:jissokta	O
mt:l-istudji	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:Hu	O
mt:ħaseb	O
mt:li	O
mt:kien	O
mt:wasal	O
mt:Asja	B-LOC
mt:.	O

mt:Glen	B-PER
mt:De	I-PER
mt:Boeck	I-PER
mt:(	O
mt:Nov	O
mt:2012–	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Cercle	B-ORG
mt:Brugge	I-ORG
mt:KSV	I-ORG

mt:Marjanu	B-PER
mt:Vella	I-PER
mt:(	O
mt:1927–1988	O
mt:)	O

mt:L-istadju	O
mt:finalment	O
mt:lesta	O
mt:r-rinnovazzjoni	O
mt:tiegħu	O
mt:kmieni	O
mt:fl-2012	O
mt:,	O
mt:fejn	O
mt:13,000	O
mt:biljetti	O
mt:marru	O
mt:fuq	O
mt:il-bejgħ	O
mt:għall-ewwel	O
mt:logħba	O
mt:li	O
mt:saret	O
mt:hemmhekk	O
mt:u	O
mt:l-interess	O
mt:kien	O
mt:għoli	O
mt:minħabba	O
mt:l-fatt	O
mt:li	O
mt:l-aħħar	O
mt:logħba	O
mt:Superliga	B-ORG
mt:Albaniża	I-ORG
mt:li	O
mt:saret	O
mt:hemm	O
mt:fl-2002	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Gowler	B-PER
mt:(	I-PER
mt:futbol	I-PER
mt:)	I-PER

mt:Kienu	O
mt:l-Italja	O
mt:li	O
mt:żammew	O
mt:it-titlu	O
mt:għandhom	O
mt:wara	O
mt:li	O
mt:fil-finali	O
mt:għelbu	O
mt:Ungerija	B-ORG
mt:.	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Pinheiro	I-LOC

mt:Joseph	B-PER
mt:Calleia	I-PER
mt:(	O
mt:1897–1975	O
mt:)	O
mt:—	O
mt:attur	O
mt:li	O
mt:qatta	O
mt:'	O
mt:l-karriera	O
mt:tiegħu	O
mt:ikanta	O
mt:kullimkien	O

mt:387	O
mt:–	O
mt:Bożnija	B-LOC
mt:u	I-LOC
mt:Ħerżegovina	I-LOC

mt:Polonja	B-LOC
mt:,	O
mt:Renju	B-LOC
mt:Unit	I-LOC
mt:u	O
mt:Ġermanja	B-LOC
mt:rċevew	O
mt:ilkoll	O
mt:14-il	O
mt:punt	O
mt:.	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:L-Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:Maltija	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O
mt:''	O
mt:(	O
mt:it-tieni	O
mt:livell[2]	O
mt:)	O
mt:''	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:Ċampjins	O
mt:Ewwel	B-ORG
mt:Diviżjoni	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O

mt:3	O
mt:Il-Baħamas	O
mt:għażlu	O
mt:li	O
mt:l-leg	O
mt:li	O
mt:kellhom	O
mt:jilgħabu	O
mt:ġewwa	O
mt:darhom	O
mt:tintlagħab	O
mt:Ġamajka	B-LOC
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:KF	B-ORG
mt:Skënderbeu	I-ORG
mt:Korçë	I-ORG

mt:'	O
mt:''	O
mt:Kaká	B-PER
mt:''	O
mt:'	O

mt:Ħames	O
mt:snin	O
mt:wara	O
mt:,	O
mt:huwa	O
mt:ssieħeb	O
mt:ma	O
mt:Genk	B-ORG
mt:.	O

mt:******Ġeneru	O
mt:Philander	B-LOC
mt:''	O
mt:(	O
mt:Brisson	O
mt:,	O
mt:1762	O
mt:)	O

mt:L-elezzjoni	O
mt:tal-1955	O
mt:intrebħet	O
mt:Partit	B-ORG
mt:Laburista	I-ORG
mt:mmexxi	O
mt:minn	O
mt:Dom	B-PER
mt:Mintoff	I-PER
mt:.	O

mt:Mary	B-PER
mt:Meilak	I-PER
mt:(	O
mt:1905-1975	O
mt:)	O
mt:-	O
mt:poetessa	O

mt:Opossum	B-LOC
mt:irqiq	I-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Panama	I-LOC

mt:Serbja	B-LOC
mt:rebħet	O
mt:fl-ewwel	O
mt:sena	O
mt:li	O
mt:daħlet	O
mt:bħala	O
mt:pajjiż	O
mt:indipendenti	O
mt:(	O
mt:mhux	O
mt:Montenegro	B-LOC
mt:)	O
mt:,	O
mt:2007	B-ORG
mt:.	O

mt:Baqgħu	O
mt:jtellgħu	O
mt:xogħlijiet	O
mt:fis-sala	O
mt:tal-Astoria	O
mt:Rabat	B-LOC
mt:.	O

mt:Enriku	B-PER
mt:VIII	I-PER
mt:tal-Ingilterra	I-PER

mt:Il-partita	O
mt:kienet	O
mt:bejn	O
mt:Ġermanja	B-ORG
mt:u	O
mt:Spanja	B-ORG
mt:,	O
mt:u	O
mt:dan	O
mt:tal-aħħar	O
mt:rebaħ	O
mt:1–0	O
mt:,	O
mt:b'gowl	O
mt:skurjat	O
mt:minn	O
mt:Fernando	B-PER
mt:Torres	I-PER
mt:.	O

mt:Liebru	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Yunnan	I-LOC

mt:Libanu	B-LOC
mt:fil-Festival	I-LOC
mt:tal-Eurovision	I-LOC

mt:Saħansitra	O
mt:kien	O
mt:daħal	O
mt:f’koalizzjoni	O
mt:miegħu	O
mt:iżda	O
mt:kien	O
mt:mgħoddi	O
mt:biż-żmien	O
mt:u	O
mt:,	O
mt:għalhekk	O
mt:,	O
mt:ittieħdet	O
mt:deċiżjoni	O
mt:li	O
mt:jsir	O
mt:ftehim	O
mt:ma’	O
mt:Gerald	B-PER
mt:Strickland	I-PER
mt:u	O
mt:sħabu	O
mt:.	O

mt:Il-ftit	O
mt:drabi	O
mt:li	O
mt:deher	O
mt:,	O
mt:ħafna	O
mt:minnhom	O
mt:għamilhom	O
mt:fil-preżenza	O
mt:tas-suċċessur	O
mt:tiegħu	O
mt:,	O
mt:Papa	B-PER
mt:Franġisku	I-PER
mt:,	O
mt:u	O
mt:qatt	O
mt:ma	O
mt:esprima	O
mt:ideat	O
mt:kuntrarji	O
mt:għal	O
mt:tiegħu	O
mt:.	O

mt:Bejn	O
mt:l-1996	O
mt:u	O
mt:l-1998	O
mt:kien	O
mt:il-konsulent	O
mt:tal-Prim	O
mt:Ministru	O
mt:(	O
mt:Dr.	B-PER
mt:Alfred	I-PER
mt:Sant	I-PER
mt:)	O
mt:dwar	O
mt:il-kultura	O
mt:.	O

mt:Hemmhekk	O
mt:hu	O
mt:kien	O
mt:ġie	O
mt:skopert	O
mt:minn	O
mt:São	B-ORG
mt:Paulo	I-ORG
mt:li	O
mt:offrielu	O
mt:kuntratt	O
mt:.	O

mt:Iż-	O
mt:''	O
mt:'Żambja	O
mt:''	O
mt:'	O
mt:hi	O
mt:nazzjon	O
mt:Afrika	B-LOC
mt:.	O

mt:Ġużè	B-PER
mt:Aquilina	I-PER
mt:(	O
mt:1911-1997	O
mt:)	O

mt:'	O
mt:''	O
mt:FC	B-ORG
mt:Barcelona	I-ORG
mt:''	O
mt:'	O
mt:''	O
mt:'It-tielet	O
mt:titlu	O
mt:''	O
mt:'	O

mt:''	O
mt:It-Tnax-il	O
mt:Lejl	O
mt:''	O
mt:(	O
mt:William	B-PER
mt:Shakespeare	I-PER
mt:)	O

mt:St.	B-ORG
mt:Lawrence	I-ORG
mt:Spurs	I-ORG
mt:F.C	I-ORG
mt:.	I-ORG

mt:Gżejjer	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:San	I-LOC
mt:Pawl	I-LOC
mt:/	O
mt:Selmunett	O

mt:Edwin	B-PER
mt:van	I-PER
mt:der	I-PER
mt:Sar	I-PER

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Otto	B-PER
mt:von	I-PER
mt:Bismarck	I-PER

mt:Fenek	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Amami	I-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Ilarju	B-PER
mt:ta	I-PER
mt:'	I-PER
mt:Poitiers	I-PER

mt:Bħalissa	O
mt:huwa	O
mt:jilgħab	O
mt:tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:Malti	I-ORG
mt:tal-U19	I-ORG
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:UEFA	B-ORG
mt:Champions	I-ORG
mt:League	I-ORG
mt:2007–08	I-ORG

mt:(	O
mt:bejn	O
mt:Afrika	B-LOC
mt:t'Isfel	I-LOC
mt:u	O
mt:Możambik	B-LOC
mt:)	O

mt:Isaac	B-PER
mt:Newton	I-PER
mt:ukoll	O
mt:studja	O
mt:l-kometi	O
mt:.	O

mt:Pika	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Thomas	I-LOC

mt:Billi	O
mt:ħass	O
mt:il-vokazzjoni	O
mt:biex	O
mt:isir	O
mt:qassis	O
mt:mar	O
mt:Ruma	B-LOC
mt:biex	O
mt:ikompli	O
mt:jistudja	O
mt:fl-Università	O
mt:Gregorjana	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:bugeddum	I-LOC
mt:Peruvjan	I-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:FC	B-ORG
mt:Admira	I-ORG
mt:Wacker	I-ORG
mt:Mödling	I-ORG

mt:Huwa	O
mt:kkowċja	O
mt:bosta	O
mt:timijiet	O
mt:speċjalment	O
mt:Tim	B-ORG
mt:nazzjonali	I-ORG
mt:tal-Eġittu	I-ORG
mt:.	O

mt:Lorenzo	B-PER
mt:Staelens	I-PER
mt:''	O
mt:(	O
mt:provviżorju	O
mt:)	O
mt:''	O
mt:(	O
mt:Ott	O
mt:2012–	O
mt:?	O
mt:?	O
mt:)	O

mt:Kien	O
mt:fl-1996	O
mt:li	O
mt:huwa	O
mt:nħatar	O
mt:Ministru	O
mt:tat-Trasport	O
mt:u	O
mt:l-Portijiet	O
mt:fil-gvern	O
mt:immexxi	O
mt:minn	O
mt:Alfred	B-PER
mt:Sant	I-PER
mt:.	O

mt:Luqa	B-ORG
mt:St.	I-ORG
mt:Andrew	I-ORG
mt:'s	I-ORG

mt:RINDIRIZZA	O
mt:SV	B-ORG
mt:Zulte	I-ORG
mt:Waregem	I-ORG

mt:Dun	B-PER
mt:Karm	I-PER
mt:Psaila	I-PER
mt:(	O
mt:1871–1961	O
mt:)	O

mt:It-turnew	O
mt:kien	O
mt:ospitat	O
mt:minn	O
mt:Nouvelle	B-ORG
mt:Fédération-Board	I-ORG
mt:.	O

mt:Wara	O
mt:huwa	O
mt:mar	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Melita	B-ORG
mt:,	O
mt:fl-istaġun	O
mt:2004-2005	O
mt:huwa	O
mt:ngħaqad	O
mt:ma	O
mt:'	O
mt:Pietà	B-ORG
mt:Hotspurs	I-ORG
mt:.	O

mt:Wara	O
mt:dan	O
mt:,	O
mt:il-Kavallieri	O
mt:setgħet	O
mt:biss	O
mt:tiġbor	O
mt:punt	O
mt:1	O
mt:minn	O
mt:żewg	O
mt:logħbiet	O
mt:suċċessivi	O
mt:kontra	O
mt:rivali	O
mt:promossi	O
mt:Għaxaq	B-ORG
mt:u	O
mt:St.	B-ORG
mt:Lucia	I-ORG
mt:.	O

mt:Sar	O
mt:il-pavimentar	O
mt:ta’	O
mt:Triq	O
mt:ir-Repubblika	O
mt:Belt	B-LOC
mt:.	O

mt:Fil-karriera	O
mt:tiegħu	O
mt:bħala	O
mt:pedjatra	O
mt:,	O
mt:Dr	O
mt:Đokanović	O
mt:jaħdem	O
mt:fid-Dipartiment	O
mt:tal-Ostetrika	O
mt:fiċ-Ċentru	O
mt:Kliniku	O
mt:tal-Università	O
mt:ta’	O
mt:Sarajevo	B-LOC
mt:.	O

mt:Olivier	B-PER
mt:Deschacht	I-PER
mt:(	O
mt:2009–11	O
mt:)	O

mt:Iċ-ċampjins	O
mt:minn	O
mt:San	B-LOC
mt:Marino	I-LOC
mt:u	O
mt:Andorra	B-LOC
mt:jipparteċipaw	O
mt:ukoll	O
mt:minn	O
mt:din	O
mt:is-sena	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Jóhanna	B-PER
mt:Guðrún	I-PER
mt:Jónsdóttir	I-PER

mt:Pika	B-LOC
mt:ta	I-LOC
mt:'	I-LOC
mt:Gaoligong	I-LOC

mt:il-pajjiż	O
mt:ospitu	O
mt:Serbja	B-LOC
mt:;	O

mt:Hemmhekk	O
mt:kellu	O
mt:konversazzjoni	O
mt:ma’	O
mt:Dr.	O
mt:Alfred	B-PER
mt:Sant	I-PER
mt:,	O
mt:kollega	O
mt:ta’	O
mt:żmien	O
mt:il-Liċeo	O
mt:u	O
mt:kittieb	O
mt:ukoll	O
mt:.	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Opossum	B-LOC
mt:bugeddum	I-LOC
mt:Peruvjan	I-LOC

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Papa	B-PER
mt:Benedittu	I-PER
mt:XVI	I-PER

mt:Imma	O
mt:allegatament	O
mt:Monsinjur	O
mt:Mikiel	B-PER
mt:Gonzi	I-PER
mt:kien	O
mt:instema	O
mt:'	O
mt:jgħid	O
mt:li	O
mt:f'din	O
mt:il-kariga	O
mt:ried	O
mt:jaħtar	O
mt:qassis	O
mt:,	O
mt:u	O
mt:mhux	O
mt:patri	O
mt:.	O

mt:“Vassalli	O
mt:ddakkar	O
mt:mill-ispirtu	O
mt:ta’	O
mt:żminijietu”	O
mt:,	O
mt:jgħid	O
mt:Cremona	B-PER
mt:.	O

mt:''Bejn	O
mt:l-1978	O
mt:u	O
mt:l-1987	O
mt:,	O
mt:Dom	B-PER
mt:Mintoff	I-PER
mt:issospenda	O
mt:l-katedra	O
mt:.	O
mt:''	O

mt:Ir-rebħ	O
mt:tal-kampjonat	O
mt:fisser	O
mt:ukoll	O
mt:it-tnax-il	O
mt:titlu	O
mt:għall-kowċ	O
mt:Sir	B-PER
mt:Alex	I-PER
mt:Ferguson	I-PER
mt:.	O

mt:Madanakollu	O
mt:,	O
mt:il-United	O
mt:irkupraw	O
mt:u	O
mt:bdew	O
mt:il-ġlieda	O
mt:għat-titlu	O
mt:Arsenal	B-ORG
mt:.	O

mt:Il-protagonist	O
mt:,	O
mt:Piscine	O
mt:Molitor	O
mt:``	O
mt:Pi	O
mt:''	O
mt:Patel	O
mt:,	O
mt:tifel	O
mt:Indjan	B-LOC
mt:minn	O
mt:Pondicherry	O
mt:,	O
mt:jesplora	O
mt:t-temi	O
mt:tal-ispiritwalità	O
mt:u	O
mt:tal-prattiċità	O
mt:minn	O
mt:età	O
mt:bikrija	O
mt:.	O

mt:Edwin	B-PER
mt:van	I-PER
mt:der	I-PER
mt:Sar	I-PER

mt:West	B-ORG
mt:Asian	I-ORG
mt:Football	I-ORG
mt:Federation	I-ORG
mt:(	O
mt:WAFF	O
mt:)	O

mt:RINDIRIZZA	O
mt:Tarxien	B-ORG
mt:Rainbows	I-ORG
mt:FC	I-ORG

mt:Mario	B-PER
mt:Notaro	I-PER
mt:(	O
mt:Mar	O
mt:2013–Apr	O
mt:13	O
mt:)	O

mt:Francky	B-PER
mt:Dury	I-PER
mt:(	O
mt:Diċ	O
mt:2011–	O
mt:)	O

mt:Lino	B-PER
mt:Grech	I-PER
mt:(	O
mt:1930–2013	O
mt:)	O
mt:—	O
mt:attur	O
mt:u	O
mt:direttur	O

mt:kampjonat	B-ORG
mt:tal-2008	I-ORG
mt:,	O
mt:it-trofew	O
mt:kien	O
mt:daqxejn	O
mt:mibdul	O
mt:,	O
mt:hekk	O
mt:kif	O
mt:issa	O
mt:sar	O
mt:ikbar	O
mt:.	O

mt:(	O
mt:bejn	O
mt:Franza	B-LOC
mt:u	O
mt:Spanja	B-LOC
mt:)	O

