ug:سالۇن	O
ug:تېكىن	O
ug:يۈەن	B-PER
ug:سۇلالىسى	I-PER
ug:دەۋرىدە	O
ug:ئۆتكەن	O
ug:مەشھۇر	O
ug:گېنېرال	O
ug:ﮬەم	O
ug:سىياسىئون	O
ug:بولۇپ	O
ug:،	O
ug:ئۇ	O
ug:،	O
ug:بارچۇق	O
ug:ئارت	O
ug:تېكىننىڭ	O
ug:ئوغلى	O
ug:كەشمىشنىڭ	O
ug:ئىنىسى	O
ug:ئىدى	O
ug:.	O

ug:باشكەنت	B-ORG
ug:ئۇنىۋېرستېتى،	I-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:جىلىن	O
ug:ئۆلكىسى	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:جۇڭخۇا	B-LOC
ug:خەلق	I-LOC
ug:جۇمھۇرىيىتى	I-LOC
ug:دىكىبىخاھار	O
ug:2004	O
ug:نوپۇس	O
ug:بار،	O
ug:جىلىننىڭ	O
ug:27،090،000	O
ug:نوپۇسىبار،	O
ug:187،400	O
ug:كم²	O
ug:دائىرائىقىدا	O
ug:نوپۇس	O
ug:جايلاخكان،	O
ug:خىمالىكاڭ	O
ug:لىك	O
ug:43.40°،	O
ug:خارىكى	O
ug:ئۇزۇنلۇك	O
ug:126°10	O
ug:.	O

ug:ئىستانبۇل	B-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتى	I-ORG

ug:30px	O
ug:ئىران	B-LOC

ug:بۇ	O
ug:مەڭگۈ	O
ug:تاش	O
ug:يادىكارلىق	O
ug:1969-يىلى	O
ug:موڭغۇلىيەنىڭ	B-LOC
ug:دۆلىتىمىزنىڭ	O
ug:گەنسۇ	O
ug:ئۆلكىسى	O
ug:بىلەن	O
ug:تۇتىشىدىغان	O
ug:سېۋرېي	O
ug:دېگەن	O
ug:يېرىدىن	O
ug:(	O
ug:يەنى	O
ug:ئىدزىنغۇل	O
ug:دەرياسىنىڭ	O
ug:سۈيى	O
ug:قۇيۇلىدىغان	O
ug:گاخون،	O
ug:سوغ	O
ug:دەپ	O
ug:ئاتىلىدىغان	O
ug:ئىككى	O
ug:كۆلنىڭ	O
ug:شەرقىي	O
ug:شىمالىدا	O
ug:)	O
ug:تېپىلغان	O
ug:.	O

ug:كۈنەس	B-ORG
ug:ناھىيىسى	I-ORG

ug:ھاجەتتەپە	B-ORG
ug:ئۇنىۋرېستېتى	I-ORG

ug:مىللەتچى	B-ORG
ug:ھەركەت	I-ORG
ug:پارتىيىسى	I-ORG

ug:ئىستانبۇل	B-ORG
ug:تېخنىكا	I-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتى	I-ORG
ug:(	O
ug:ئوقۇتۇش	O
ug:تىلى	O
ug::	O
ug:تۈركچە،	O
ug:ئىنگىلىزچە	O
ug:)	O

ug:ئۇنىڭ	O
ug:پايتاھتى	O
ug:بولسا	O
ug:ليۇكسېمبۇرگ	B-ORG
ug:شەھىرى،	I-ORG
ug:ئاڭ	O
ug:قوڭ	O
ug:خاھرى	O
ug:بولسا	O
ug:ليۇكسېمبۇرگ	B-ORG
ug:شەھىرى	I-ORG
ug:.	O

ug:بېشىكتاش	B-ORG
ug:گىمناستىكا	I-ORG
ug:كۇلۇبى	I-ORG

ug:سۇلتان	B-PER
ug:سۇتۇق	I-PER
ug:بۇغراخان	I-PER

ug:سومالى	B-LOC

ug:كاۋاپ	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:دەمەشىق	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:سۇرىيە	B-LOC
ug:دىكىبىخاھار	O
ug:2005	O
ug:نوپۇس	O
ug:بار،	O
ug:دەمەشىقنىڭ	O
ug:4،000،000	O
ug:نوپۇسىبار،	O
ug:573	O
ug:كم²	O
ug:دائىرائىقىدا	O
ug:نوپۇس	O
ug:جايلاخكان،	O
ug:خىمالىكاڭ	O
ug:لىك	O
ug:33.30°،	O
ug:خارىكى	O
ug:ئۇزۇنلۇك	O
ug:36°17،	O
ug:رايۇننومۇرى	O
ug:011	O
ug:.	O

ug:مۇستاپا	B-PER
ug:كامال	I-PER

ug:جەنۇبىي	B-LOC
ug:چاۋشيەن	I-LOC

ug:بېشىكتاش	B-ORG
ug:گىمناستىكا	I-ORG
ug:كۇلۇبى	I-ORG

ug:يېشىل	B-LOC
ug:تۇمشۇق	I-LOC
ug:ئاراللىرى	I-LOC

ug:سۈي	O
ug:سۇلالىسى	O
ug::	O
ug:سۈي	O
ug:سۇلالىسىنى	O
ug:قۇرغان	O
ug:پادىشاھ	O
ug:ياڭ	B-PER
ug:جىيەن	I-PER
ug:ئىلگىرى	O
ug:سۈي	O
ug:بەگلىگىنىڭ	O
ug:بېگى	O
ug:بولغاچقا	O
ug:،دۆلەت	O
ug:نامىنى	O
ug:سۈي	O
ug:دەپ	O
ug:ئاتىغان	O

ug:مەسىلەن	O
ug::	O
ug:داستانىنىڭ	O
ug:ئاپتورى	O
ug:يۈسۈپ	B-PER
ug:خاس	I-PER
ug:ھاجىپ	I-PER
ug:.	O

ug:ئاۋمېن	B-LOC

ug:دۇلات	O
ug:تىلى	O
ug:بولسا	O
ug:ئەرەب	B-ORG
ug:تىلى	I-ORG
ug:.	O

ug:ئابدۇللاھ	B-PER
ug:گۈل	I-PER
ug:(	O
ug:تۈركىيە	O
ug:جۇمھۇرىيىتىنىڭ	O
ug:نۆۋەتتىكى	O
ug:پرىزدېنتى	O
ug:)	O

ug:نىكولا	B-PER
ug:ساركوزى	I-PER

ug:مەسىموۋنىڭ	O
ug:باش	O
ug:مىنىستېرلىكىنى	O
ug:تەستىقلاش	O
ug:ئۈچۈن	O
ug:بىرقانچە	O
ug:مىنۇتلا	O
ug:ۋاقىت	O
ug:كەتتى	O
ug::	O
ug:كۈندۈزى	O
ug:سائەت	O
ug:3	O
ug:تە	O
ug:پارلامېت	O
ug:مۇزاكىرىسىگە	O
ug:قاتناشقان	O
ug:رەئىس	O
ug:جۇمھۇر	O
ug:(	O
ug:زۇڭتۇڭ	O
ug:)	O
ug:نۇرسۇلتان	B-PER
ug:نازاربايېۋ	I-PER
ug:پارلامېت	O
ug:ئەزالىرىغا	O
ug:كەرىم	O
ug:مەسىموۋنى	O
ug:باش	O
ug:مىنىستېر	O
ug:بولۇشقا	O
ug:تەۋسىيە	O
ug:قىلدى	O
ug:.	O

ug:بۇرۇلتوقاي	B-ORG
ug:ناھىيىسى	I-ORG

ug:ئاپتور	O
ug::	O
ug:ئىسساك	B-PER
ug:ئاسىموۋ	I-PER

ug:يۈەن	B-PER
ug:سۇلالىسى	I-PER
ug:دەۋرىدە	O
ug:بېشبالىق	O
ug:ۋاقىتلىق	O
ug:ۋازارىتىگە	O
ug:قارىغان	O
ug:.	O

ug:'	O
ug:''	O
ug:پايتەختى	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:رىياد	B-LOC

ug:مەلىكە	B-PER
ug:ئاماننىساخاننى	I-PER
ug:كۆرسىتىدۇ	O
ug:.	O

ug:گۇيلىن	O
ug:ئۆلكىسى	O
ug:بولسا	O
ug:جۇڭخۇا	B-LOC
ug:خەلق	I-LOC
ug:جۇمھۇرىيىتى	I-LOC
ug:دىكىبىخاھار	O
ug:2004	O
ug:نوپۇس	O
ug:بار،	O
ug:گۇيلىننىڭ	O
ug:39،040،000	O
ug:نوپۇسىبار،	O
ug:176،100	O
ug:كم²	O
ug:دائىرائىقىدا	O
ug:نوپۇس	O
ug:جايلاخكان،	O
ug:خىمالىكاڭ	O
ug:لىك	O
ug:26.50°،	O
ug:خارىكى	O
ug:ئۇزۇنلۇك	O
ug:106°50	O
ug:.	O

ug:چىڭ	B-LOC
ug:سۇلالىسىنىڭ	I-LOC
ug:چيەنلۇڭ	O
ug:24	O
ug:-	O
ug:يىلى	O
ug:(	O
ug:1759	O
ug:-	O
ug:يىلى	O
ug:)	O
ug:قەشقەر	O
ug:خان	O
ug:ئامىبىلىنىڭ	O
ug:باشقۇرۇشىدا	O
ug:بولغان	O
ug:.	O

ug:باياشات	O
ug:ئوتتۇرا	O
ug:بۇرژۇئا	O
ug:ئائىلىسىدىن	O
ug:كېلىپ	O
ug:چىققان	O
ug:ئانىسى	O
ug:كاتولىك	O
ug:دىنىغا	O
ug:ئېتىقاد	O
ug:قىلاتتى،	O
ug:تەبىئىتى	O
ug:قاتتىقراق	O
ug:بولۇپ،	O
ug:قىزىنىڭ	O
ug:كەلگۈسىدە	O
ug:مۇزىكانت	O
ug:بولۇپ	O
ug:چىقىشىنىلا	O
ug:ئۈمىد	O
ug:قىلاتتى،	O
ug:شۇڭا	O
ug:يېلىنېك	O
ug:كىچىكىدىن	O
ug:تارتىپلا	O
ug:پىئانىنو	B-ORG
ug:(	O
ug:piano	O
ug:)	O
ug:،	O
ug:ئورگان	O
ug:(	O
ug:organ	O
ug:)	O
ug:قاتارلىق	O
ug:چالغۇلارنى	O
ug:ئۆگىنىشكە	O
ug:كىرىشىپ،	O
ug:مۇزىكا	O
ug:تەربىيىسى	O
ug:ئالغان	O
ug:ئىدى	O
ug:.	O

ug:ناخشا	O
ug:تېكىستىنىڭ	O
ug:ئاپتورى	O
ug:ئابدۇخالىق	B-PER
ug:ئۇيغۇرى	I-PER
ug:ۋە	O
ug:باشقىلار	O
ug:.	O

ug:غۇلجا	B-ORG
ug:ناھىيىسى	I-ORG

ug:ئادىيامان	B-LOC
ug:ۋىلايىتى	I-LOC

ug:ﺋﯩﺒﯩﻦ	B-PER
ug:ﺳﯩﻨﺎ	I-PER

ug:نىكولا	B-PER
ug:ساركوزى	I-PER

ug:مەشرەپ	B-ORG
ug:ئۇيغۇرلارنىڭ	O
ug:سەنئەت	O
ug:ئوچىقى.ئۇيغۇرلار	O
ug:ئاشۇ	O
ug:مەشرەپلەردە	O
ug:ئالدىنقىلارنىڭ	O
ug:ساز	O
ug:چېلىش،	O
ug:مۇزىكا	O
ug:ئورۇنداش	O
ug:ۋە	O
ug:ئۇسسۇل	O
ug:ئويناش	O
ug:جەھەتتىكى	O
ug:ماھارىتىگە	O
ug:ۋارىسلىق	O
ug:قىلىش	O
ug:ئارقىلىق	O
ug:مىللىي	O
ug:خاس	O
ug:سەنئەت	O
ug:قارىشى	O
ug:ۋە	O
ug:سەنئەت	O
ug:ئادىتىنى	O
ug:ھەم	O
ug:ئېتنىك	O
ug:چۈشەنچىسىنى	O
ug:يېتىلدۈرۈش	O
ug:بىلەن	O
ug:خاسلىق	O
ug:ھاسىل	O
ug:قىلغان.خەلق	O
ug:سەنئەتكارلىرىنى	O
ug:تەربىيەلەپ	O
ug:يېتىشتۈرىدىغان	O
ug:مەكتەپ،	O
ug:كۆڭۈل	O
ug:ئاچىدىغان	O
ug:ئېستېتىك	O
ug:تەربىيە	O
ug:سورۇنى	O
ug:.	O

ug:1911	O
ug:ـ	O
ug:يىلى	O
ug:سۇن	B-PER
ug:جۇڭشەن	I-PER
ug:ئەپەندى	O
ug:رەھبەرلىك	O
ug:قىلغان	O
ug:شىنخەي	O
ug:ئىنقىلابى	O
ug:فېئودال	O
ug:پادىشاھلىق	O
ug:تۈزۈمنى	O
ug:بىكار	O
ug:قىلىپ،	O
ug:جۇڭخۇامىنگونى	O
ug:بەرپا	O
ug:قىلدى،	O
ug:شۇنداقتىمۇ	O
ug:جۇڭگو	O
ug:خەلقىنىڭ	O
ug:جاھانگىرلىككە	O
ug:ۋە	O
ug:فېئودالىزمغا	O
ug:قارشى	O
ug:تۇرۇشتىن	O
ug:ئىبارەت	O
ug:تارىخىي	O
ug:ۋەزىپىسى	O
ug:ئورۇندالمىدى	O
ug:.	O

ug:چېخ	B-LOC
ug:جۇمھۇرىيەتى	I-LOC

ug:شىنجاڭ	B-ORG
ug:ئۇنىۋېرستېتى	I-ORG

ug:كومور	B-LOC
ug:ئاراللىرى	I-LOC

ug:دۇلات	O
ug:تىلى	O
ug:بولسا	O
ug:ئەرەب	B-ORG
ug:تىلى	I-ORG
ug:.	O

ug:فارابى	B-PER

ug:ساكاريا	B-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتىدا	I-ORG
ug:ئۇقۇتقۇچىلىق	O
ug:قىلغان	O
ug:.	O

ug:ئىسكىرىپكا	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:كيۇسيۇ	O
ug:ئارىلى	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:ياپونىيە	B-LOC
ug:دىكىبىخاھار	O
ug:2007	O
ug:نوپۇس	O
ug:بار،	O
ug:شىكوكۇنىڭ	O
ug:13,231,995نوپۇسىبار،	O
ug:35,640	O
ug:كۋادرات	O
ug:كىلومېتر	O
ug:دائىرائىقىدا	O
ug:نوپۇس	O
ug:جايلاخكان،	O
ug:خىمالىكاڭ	O
ug:لىك	O
ug:33.00°،	O
ug:خارىكى	O
ug:ئۇزۇنلۇك	O
ug:131°00	O
ug:.	O

ug:72-	O
ug:جىلدنىڭ	O
ug:«ئات»	O
ug:ۋە	O
ug:«ۋاسسالار»	O
ug:ئېتىنىڭ	O
ug:تامغىسى»	O
ug:دېگەن	O
ug:تارمىقىدا	O
ug:تاڭ	B-LOC
ug:سۇلالىسى	I-LOC
ug:بىلەن	O
ug:شىمالدىكى	O
ug:تۈركىي	O
ug:قەبىلىلەرنىڭ	O
ug:ئات	O
ug:سودىسى،	O
ug:ئۇيغۇر	O
ug:قاتارلىق	O
ug:قەبىلىلەرنىڭ	O
ug:ئاتلىرىنىڭ	O
ug:تۈرلىرى،	O
ug:ھەر	O
ug:بىر	O
ug:قەبىلىنىڭ	O
ug:ئاتلىرىغا	O
ug:باسىدىغان	O
ug:تامغىلىرىنىڭ	O
ug:شەكىلى	O
ug:(	O
ug:ئۆرنەڭلىرى	O
ug:)	O
ug:كۆرسىتىپ	O
ug:بېرىلگەن	O
ug:.	O

ug:لومې	B-LOC

ug:ئەلشىر	B-PER
ug:ناۋائى	I-PER

ug:بىرما	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:پايتەختى	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:پارىژ	B-LOC

ug:خەندەن	B-LOC
ug:شەھىرى	I-LOC

ug:بىرما	B-ORG
ug:ۋە	O
ug:يېقىن	O
ug:ئەتراپتىكى	O
ug:دۆلەتلەتدە	O
ug:قوللىندۇ	O
ug:.	O

ug:جىمى	B-PER
ug:ۋالىس	I-PER
ug:(	O
ug:Jimmy	O
ug:Wales	O
ug:)	O
ug:ۋىكىقامۇسنى	O
ug:قۇرغۇچى	O
ug:كىشلەردىن	O
ug:بىرى	O
ug:.	O

ug:فارابى	B-PER
ug:(	O
ug:رومان	O
ug:،	O
ug:تاماملانمىغان	O
ug:)	O
ug:.	O

ug:قاتار	B-LOC

ug:مىڭ	O
ug:سۇلالىسى	O
ug::	O
ug:جۇ	B-PER
ug:يۈەنجاڭ	I-PER
ug:يۈەن	B-PER
ug:سۇلالىسىنىڭ	I-PER
ug:ئاخىرىدا	O
ug:يۈز	O
ug:بەرگەن	O
ug:دىخانلار	O
ug:قوزغىلىڭىدىكى	O
ug:شىياۋ	O
ug:مىڭۋاڭنىڭ	O
ug:قول	O
ug:ئاستىدىكى	O
ug:سەركەردە	O
ug:بولۇپ	O
ug:،كېيىن	O
ug:ئۇنى	O
ug:قەستلەپ	O
ug:ئۆلتۈرۇپ	O
ug:،	O
ug:ئۇنىڭ	O
ug:ئورنىغا	O
ug:ۋارىسلىق	O
ug:قىلغان	O
ug:ھەمدە	O
ug:دۆلەت	O
ug:نامىنى	O
ug:مىڭ	O
ug:دەپ	O
ug:ئاتىغان	O
ug:.	O

ug:بېشىكتاش	B-ORG
ug:گىمناستىكا	I-ORG
ug:كۇلۇبى	I-ORG

ug:دۇلات	O
ug:تىلى	O
ug:بولسا	O
ug:ئەرەب	B-ORG
ug:تىلى	I-ORG
ug:.	O

ug:بېشىكتاش	B-ORG
ug:گىمناستىكا	I-ORG
ug:كۇلۇبى	I-ORG

ug:تۈرك	O
ug:خانلىقى	O
ug:ئىككىگە	O
ug:بۆلۈنۈپ	O
ug:كەتكەندە	O
ug:ئۇ	O
ug:غەربىي	O
ug:تۈرك	O
ug:خانلىقىنىڭ	O
ug:قاغانى	O
ug:ئىلتەرىش	O
ug:(	O
ug:؟	O
ug:ـ	O
ug:691	O
ug:)	O
ug:قاغاننىڭ	O
ug:قەبىلىلەرنى	O
ug:بىرلەشتۈرۈپ،	O
ug:تۈرك	O
ug:خانلىقىنى	O
ug:ئەسلىگە	O
ug:كەلتۈرۈشىگە	O
ug:ھەمدەم	O
ug:بولغان	O
ug:ۋە	O
ug:ئۇنىڭ	O
ug:ھۆكۈمرانلىق	O
ug:مەزگىلى	O
ug:(	O
ug:683	O
ug:ـ	O
ug:716-	O
ug:يىللار	O
ug:)	O
ug:،	O
ug:بىلگە	B-PER
ug:قاغاننىڭ	I-PER
ug:ھۆكۈمرانلىق	O
ug:دەۋرى	O
ug:(	O
ug:716	O
ug:ــ	O
ug:734-	O
ug:يىللار	O
ug:)	O
ug:غىچە	O
ug:بولغان	O
ug:ئارىلىقتىكى	O
ug:ئۈچ	O
ug:خانغا	O
ug:باش	O
ug:ۋەزىر	O
ug:بولغان	O
ug:.	O

ug:ئەيسا	B-PER
ug:مەسىھ	I-PER

ug:يىپەك	B-ORG
ug:يولى	I-ORG

ug:سرىلانكا	B-LOC

ug:جاڭ	B-PER
ug:چۈنشيەن	I-PER

ug:غازى	B-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتى	I-ORG

ug:بۇ	O
ug:كۆز	O
ug:قاراشنىڭ	O
ug:ۋەكىلى	O
ug:ئىسساك	B-PER
ug:نيوتۇن	I-PER
ug:(	O
ug:1706-1790	O
ug:)	O
ug:بولۇپ،ئۇ	O
ug:نۇرنىڭ	O
ug:زەررىچە	O
ug:تەلىماتىنى	O
ug:ئوتتۇرىغا	O
ug:قويغان	O
ug:.	O

ug:ئەنقەرە	B-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتى	I-ORG

ug:لىبېرىيە	B-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:لىبېرىيە	O
ug:جۇمھۇرىيىتى	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:ئافرىقا	B-LOC
ug:جايلاخكان	O
ug:بىر	O

ug:تاڭ	B-LOC
ug:سۇلالىسى	I-LOC
ug:دەۋرىدە	O
ug:سۇلى	O
ug:تۇتۇق	O
ug:مەھكىمسىگە	O
ug:قارىغان	O
ug:.	O

ug:'	O
ug:''	O
ug:نىگېر	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:ئافرىقا	B-LOC
ug:جايلاخكان	O
ug:بىر	O

ug:ۋاتىكان	B-LOC
ug:شەھىرى	I-LOC

ug:1937	O
ug:-	O
ug:يىلى	O
ug:جۇڭگو	O
ug:كوممۇنىستىك	O
ug:پارتىيىسى	O
ug:بىلەن	O
ug:شېڭ	B-ORG
ug:شىسەي	I-ORG
ug:ياپون	O
ug:باسقۇنچىلىرىغا	O
ug:قارشى	O
ug:مىللىي	O
ug:بىرلىك	O
ug:سەپ	O
ug:قۇردى	O
ug:.	O

ug:نېپال	B-LOC

ug:مەھمۇد	B-PER
ug:قەشقىرى	I-PER

ug:سېربىيە	B-LOC

ug:گۇيياڭ	B-LOC
ug:شەھىرى	I-LOC

