ug:مۇھەممەد	B-PER
ug:ئەلەيھىسسالام	I-PER

ug:تاجىك	B-ORG
ug:مىللىتى	I-ORG

ug:بېيخەي	B-LOC
ug:شەھىرى	I-LOC

ug:دولانغۇتلار	O
ug:(	O
ug:تۆلەنگۈتلەر،	O
ug:دولانلار	O
ug:)	O
ug::	O
ug:دولانغۇتلار	O
ug:دەسلەپ	O
ug:شەرقىي	O
ug:تۈرك	O
ug:خانلىقىغا،	O
ug:كېيىن	O
ug:سىر-تاردۇش	O
ug:خانلىقىغا	O
ug:تەۋە	O
ug:بولغان،	O
ug:ئورخۇن	B-ORG
ug:ئۇيغۇر	I-ORG
ug:خانلىقى	I-ORG
ug:قۇرۇلغاندىن	O
ug:كېيىن	O
ug:قاغانلىقنىڭ	O
ug:بىر	O
ug:قەبىلىسىگە	O
ug:ئايلانغان	O
ug:.	O

ug:MZ	O
ug:موزامبىك	B-LOC

ug:بۇقا	O
ug:تېكىن	O
ug:(	O
ug:بەزى	O
ug:ماتېرياللاردابۆگۈ	O
ug:تېكىن	O
ug:دەپمۇ	O
ug:ئېلىنغان	O
ug:)	O
ug:بەش	O
ug:يۈز	O
ug:يىلدىن	O
ug:ئارتۇق	O
ug:ھۆكۈم	O
ug:سۈرگەن	O
ug:ئېدىقۇت	O
ug:ئۇيغۇر	O
ug:خانلىقىنىڭ	O
ug:قۇرغۇچىسى.ئۇ	O
ug:840-يىلى	O
ug:ئورخۇن	B-ORG
ug:ئۇيغۇر	I-ORG
ug:خانلىقى	I-ORG
ug:ئاغدۇرۇلغاندىن	O
ug:كېيىن،غەرىپكە	O
ug:كۆچكەن	O
ug:ئۇيغۇر	O
ug:ۋە	O
ug:باسمىل	O
ug:قەبلىلىرىگە	O
ug:يىتەكچىلىك	O
ug:قىلىپ،مىلادى	O
ug:866-يىلى	O
ug:تۇبۇتلارنى	O
ug:ئىلكىدىكى	O
ug:بەشبالىق،رومچە،قۇچۇ	O
ug:شەھەرلىرىنى	O
ug:تارتىۋېلىپ،بۇ	O
ug:جايدا	O
ug:يېڭىبىر	O
ug:ئۇيغۇر	O
ug:خانلىقى-ئېدىقۇت	O
ug:ئۇيغۇر	O
ug:خانلىقىنى	O
ug:قۇرىدى	O
ug:.	O

ug:ئۇكرائىنا	B-LOC
ug:ۋە	O
ug:يېقىن	O
ug:ئەتراپتىكى	O
ug:دۆلەتلەتدە	O
ug:قوللىندۇ	O
ug:.	O

ug:لۇتپۇللا	B-PER
ug:مۇتەللىپنى	I-PER
ug:چاققان	O
ug:گومىنداڭچى	O
ug:ــــ	O
ug:ھېكىم	O
ug:نۇر	O

ug:يۈسۈپ	B-PER
ug:خاس	I-PER
ug:ھاجىپ	I-PER

ug:Britani	B-LOC
ug:Kolumbiye	I-LOC

ug:41	O
ug:ياشلىق	O
ug:كەرىم	O
ug:مەسىموۋ	O
ug:قازاقىستان	B-LOC
ug:جۇمھۇريىتىنىڭ	O
ug:يەتتىنجى	O
ug:قېتىملىق	O
ug:باش	O
ug:مىنىستېرى	O
ug:بولۇپ	O
ug:قالدى،	O
ug:ھەمدە	O
ug:ئالدىنقى	O
ug:باش	O
ug:مىنىستېرلارغا	O
ug:قارىغاندا	O
ug:يېشى	O
ug:ئەڭ	O
ug:ياش	O
ug:باش	O
ug:مىنىستېردۇر	O
ug:.	O

ug:ئۆزبېكىستان	B-LOC

ug:نىكوسىيە	B-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:ناگويا	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:(	O
ug:名古屋市	O
ug:Nagoya-shi	O
ug:)	O
ug:بولسا	O
ug:ياپونىيەنىڭ	B-LOC
ug:3-چوڭ	O
ug:بىرلەشگەن	O
ug:شەھرى	O
ug:ھەمدە	O
ug:4-نوپۇسلۇق	O
ug:شەھرى	O
ug:بۇلۇپ	O
ug:يىساپلىنىدۇ	O
ug:.	O

ug:MA	O
ug:ماراكەش	B-LOC

ug:ھاجەتتەپە	B-ORG
ug:ئۇنىۋرېستېتى	I-ORG

ug:تۇغلۇق	O
ug:تۆمۈرخان	O
ug:چىڭگىزخاننىڭ	B-PER
ug:6-	O
ug:نەۋرىسى	O
ug:بولۇپ	O
ug:،	O
ug:مىرزا	O
ug:مۇھەممەد	O
ug:ھەيدەر	O
ug:بىلەن	O
ug:بابۇر	B-PER
ug:تۇغلۇق	O
ug:تۇمۇرخاننى	O
ug:ئەسەن	O
ug:بۇقاخاننىڭ	O
ug:ئوغلى	O
ug:دەپ	O
ug:يېزىپتۇ	O
ug:.مىلادى	O
ug:1310-	O
ug:يىللىرى	O
ug:ئەسەن	O
ug:بۇقاخان	O
ug:چاغاتاي	O
ug:خانى	O
ug:بولغان	O
ug:ئىكەن	O
ug:.	O

ug:دۇلات	O
ug:تىلى	O
ug:بولسا	O
ug:ئەرەب	B-ORG
ug:تىلى	I-ORG
ug:.	O

ug:بىرلەشكەن	B-ORG
ug:دۆلەتلەر	I-ORG
ug:تەشكىلاتىغا	I-ORG
ug:قارالسۇن	O
ug:.	O

ug:ھەقىقى	B-ORG
ug:ئەيسا	I-ORG
ug:چېركاۋى	I-ORG

ug:سۇلتان	B-PER
ug:سەئىدخان	I-PER

ug:تيېرى	B-PER
ug:مېيىسسان	I-PER

ug:ئۇ	O
ug:ئەرەب	O
ug:خەلىپىسىىدىكى	O
ug:ئوتتۇرا	B-LOC
ug:ئاسىيا	I-LOC
ug:رايونىنى	O
ug:ئىستېلا	O
ug:قىلغان	O
ug:چاغدا	O
ug:پىدائىي	O
ug:ئەسكەر	O
ug:بولغان	O
ug:ھەم	O
ug:مىلادىيە	O
ug:760-	O
ug:821-	O
ug:يىللار	O
ug:ئارىلىقىدا	O
ug:مەلۇم	O
ug:بىر	O
ug:ۋەزىپە	O
ug:بىلەن	O
ug:ئەينى	O
ug:دەۋرىدىكى	O
ug:ئەرەبلەر	O
ug:تەرىپىدىن	O
ug:توققۇز	O
ug:ئوغۇز	O
ug:دۆلىتى	O
ug:دەپ	O
ug:ئاتالغان	O
ug:ئورخۇن	B-ORG
ug:ئۇيغۇر	I-ORG
ug:خانلىقىغا	I-ORG
ug:ساياھەتكە	O
ug:بارغان	O
ug:.	O

ug:مەمتىمىن	B-PER
ug:ھوشۇر	I-PER

ug:بىرما	B-ORG

ug:'	O
ug:''	O
ug:موڭغۇلىيە	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:ئاسىيا	B-LOC
ug:جايلاشقان	O
ug:بىر	O

ug:تۈركىيە	B-LOC
ug:جۇمھۇرىيىتى	I-LOC

ug:قاغىلىق	B-LOC
ug:ناھىيىسى	I-LOC

ug:ئەيسا	B-PER
ug:مەسىھ	I-PER

ug:لەغمەن	B-ORG

ug:دۆلەت	O
ug:تىلى	O
ug:بولسا	O
ug:ئەرەب	B-ORG
ug:تىلى	I-ORG
ug:.	O

ug:ﺭﺍﺩﯨﺸﺸﯧﯟ	B-PER

ug:Image	O
ug::	O
ug:Genghis_Khan.jpg|	O
ug:چىڭگىزخان	B-PER

ug:ئورخۇن	B-ORG
ug:ئۇيغۇر	I-ORG
ug:خانلىقى	I-ORG
ug:قۇرۇلغاندىن	O
ug:كېيىن	O
ug:تارىخنامىلەردە	O
ug:سىر-تاردۇش	O
ug:قەبىلىسىنىڭ	O
ug:نامى	O
ug:ئاساسەن	O
ug:تىلغا	O
ug:ئېلىنمىغان	O
ug:.	O

ug:جوڭگۇ	B-ORG
ug:جەنۇبى	I-ORG
ug:ئايرپوت	I-ORG
ug:ئستانسى	I-ORG

ug:ئىستانبۇل	B-ORG
ug:تېخنىكا	I-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتى	I-ORG

ug:ﻟﯘﺷﯜﻥ	B-PER

ug:لوپنۇر	B-ORG
ug:ناھىيىسى	I-ORG

ug:ئادالەت	B-ORG
ug:ۋە	I-ORG
ug:تەرەققىيات	I-ORG
ug:پارتىيىسى	I-ORG
ug:تۈركىيەدىكى	O
ug:چوڭ	O
ug:سىياسى	O
ug:پارتىلەردىن	O
ug:.	O

ug:مېرسېدېس	B-ORG
ug:-	I-ORG
ug:بېنز	I-ORG

ug:دانىيە	B-LOC

ug:زۇمرەت.19-ئەسىردە	O
ug:خوتەن	B-LOC
ug:دىيارىدا	O
ug:ياشاپ	O
ug:ئۆتكەن	O
ug:.	O

ug:يېزا	O
ug:ئىگىلىك	O
ug:10	O
ug:-	O
ug:شىسىنىڭ	O
ug:بوز	O
ug:يەر	O
ug:ئۆزلەشتۈرۈش	O
ug:رايونلىرى	O
ug:پۈتكۈل	O
ug:ئالتاي	B-ORG
ug:ۋىلايىتى	I-ORG
ug:بىلەن	O
ug:تارباغاتاي	O
ug:ۋىلايىتىنىڭ	O
ug:قوبۇقسار	B-LOC
ug:موڭغۇل	I-LOC
ug:ئاپتونوم	I-LOC
ug:ناھىيىسىگە	I-LOC
ug:تارقالغان	O
ug:.	O

ug:دۇلات	O
ug:تىلى	O
ug:بولسا	O
ug:ئەرەب	B-ORG
ug:تىلى	I-ORG
ug:.	O

ug:بابۇر	B-PER

ug:'	O
ug:''	O
ug:جەنۇبىي	O
ug:چاۋشيەن	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:(	O
ug:كورېيە	O
ug:جۇمھۇرىيىتى	O
ug:)	O
ug:بولسا	O
ug:ئاسىيا	B-LOC
ug:جايلاخكان	O
ug:بىر	O

ug:ئىستانبۇل	B-ORG
ug:تېخنىكا	I-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتى	I-ORG

ug:مۇھەممەت	O
ug:تايىر،	O
ug:ئەر،	O
ug:ئۇيغۇر،	O
ug:1902-يىلى	O
ug:لوپنۇر	B-LOC
ug:ناھىيىلىك	O
ug:چوڭكۆل	O
ug:كەنتىدە	O
ug:چارۋىچى	O
ug:ئائىلىسىدە	O
ug:تۇغۇلغان	O
ug:.	O

ug:مەھمۇد	B-PER
ug:قەشقىرى	I-PER

ug:5.مىلادىدىن	O
ug:ئىلگىرىكى	O
ug:138-يىلى	O
ug::	O
ug:جاڭ	B-PER
ug:چيەن	I-PER
ug:غەربىي	O
ug:يۇرتقا	O
ug:تۇنجى	O
ug:قېتىم	O
ug:ئەلچىلىككە	O
ug:كەلگەن	O
ug:.	O

ug:ئامېرىكا	B-LOC
ug:قوشما	I-LOC
ug:شىتاتلىرى	I-LOC

ug:ئەلشىر	B-PER
ug:ناۋائى	I-PER

ug:خېجىڭ	B-ORG
ug:ناھىيىسى	I-ORG

ug:گۇيلىن	B-LOC
ug:شەھىرى	I-LOC

ug:ئاپتور	O
ug::	O
ug:ئىسساك	B-PER
ug:ئاسىموۋ	I-PER

ug:جياڭسۇ	B-LOC
ug:ئۆلكىسىدىكى	I-LOC
ug:گۈزەل	O
ug:قەدىمىي	O
ug:شۈجو	B-LOC
ug:شەھىرىگە	I-LOC
ug:جايلاشقان	O
ug:بولۇپ،	O
ug:دۆلەت	O
ug:ئىچى	O
ug:ۋە	O
ug:سىرتىدا	O
ug:خېلى	O
ug:چوڭ	O
ug:تەسىرى	O
ug:بار	O
ug:.	O

ug:پىئانىنو	B-ORG

ug:بېڭبۇ	B-LOC
ug:شەھەرى	I-LOC

ug:سۇلتان	B-PER
ug:سۇتۇق	I-PER
ug:بۇغراخان	I-PER
ug:(	O
ug:920	O
ug:–	O
ug:958	O
ug:)	O

ug:چىڭگىزخان	B-PER
ug:ئوتتۇرا	O
ug:ئاسىيا	O
ug:ۋە	O
ug:باشقا	O
ug:جايلارنى	O
ug:بوي	O
ug:سۇندۇرغاندىن	O
ug:كىيىن	O
ug:ئۆز	O

ug:تېكەس	B-ORG
ug:ناھىيىسى	I-ORG

ug:ئىستانبۇل	B-ORG
ug:تېخنىكا	I-ORG
ug:ئۇنىۋېرسىتېتى	I-ORG

ug:بىلكەنت	B-ORG
ug:ئۇنىۋېستېتى	I-ORG

ug:1924	O
ug:-	O
ug:يىلى	O
ug:10-	O
ug:ئاينىڭ	O
ug:13	O
ug:-	O
ug:كۈنى،	O
ug:ئاناتول	B-PER
ug:فرانس	I-PER
ug:ۋاپات	O
ug:بولدى	O
ug:.	O

ug:ژىيۇل	B-PER
ug:ۋېرن	I-PER

ug:يۈننەن	B-LOC
ug:ئۆلكىسى	I-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:مالې	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:مالدىۋ	B-LOC
ug:ئاراللىرى	I-LOC
ug:دىكىبىخاھار	O
ug:2006	O
ug:نوپۇس	O
ug:بار،	O
ug:مالېنىڭ	O
ug:7	O
ug:104،403	O
ug:نوپۇسىبار،	O
ug:1.0	O
ug:كم²	O
ug:دائىرائىقىدا	O
ug:نوپۇس	O
ug:جايلاخكان،	O
ug:خىمالىكاڭ	O
ug:لىك	O
ug:4.10°،	O
ug:خارىكى	O
ug:ئۇزۇنلۇك	O
ug:73°30	O
ug:.	O

ug:'	O
ug:''	O
ug:رەئىس	O
ug:جۇمھۇر	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:ئابدۇللاھ	B-PER
ug:گۈل	I-PER

ug:توققۇزتارا	B-ORG
ug:ناھىيىسى	I-ORG

ug:پېرۇ	B-LOC
ug:ۋە	O
ug:يېقىن	O
ug:ئەتراپتىكى	O
ug:دۆلەتلەتدە	O
ug:قوللىندۇ	O
ug:.	O

ug:'	O
ug:''	O
ug:ئاممان	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:ئىئوردانىيە	B-LOC
ug:دىكىبىخاھار	O
ug:2005	O
ug:نوپۇس	O
ug:بار،	O
ug:ئامماننىڭ	O
ug:2،520،000	O
ug:نوپۇسىبار،	O
ug:1،680	O
ug:كم²	O
ug:دائىرائىقىدا	O
ug:نوپۇس	O
ug:جايلاخكان،	O
ug:خىمالىكاڭ	O
ug:لىك	O
ug:31.56°،	O
ug:خارىكى	O
ug:ئۇزۇنلۇك	O
ug:35°55	O
ug:.	O

ug:جوڭگۇ	B-ORG
ug:جەنۇبى	I-ORG
ug:ئايرپوت	I-ORG
ug:ئستانسى	I-ORG

ug:ئادانا	B-LOC

ug:چۆپ	B-ORG
ug:ئاش	I-ORG

ug:ئىشتىراك	O
ug:=	O
ug:تۈركىيە	B-ORG
ug:دەرىجىدىن	I-ORG
ug:تاشقىرى	I-ORG
ug:ئايلانمىسى	I-ORG
ug:|	O

ug:ژىيۇل	B-PER
ug:ۋېرن	I-PER

ug:ئابدۇللاھ	B-PER
ug:گۈل	I-PER

ug:CL	O
ug:چىلى	B-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:پىرىزدىنت	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:باراك	B-PER
ug:ئوباما	I-PER
ug:2008-يىلى	O
ug:سايلانغان	O

ug:ئەرەب	B-ORG
ug:تىلى	I-ORG

ug:دۇلات	O
ug:تىلى	O
ug:بولسا	O
ug:ئامخارا	B-LOC
ug:تىلى	I-LOC
ug:.	O

ug:جەنۇبى	O
ug:زازاجاسى	O
ug:زازا	B-ORG
ug:تىلىنىن	I-ORG
ug:دىياربكر،	O
ug:شانلى	O
ug:ۇرفا	O
ug:سىۋرك	O
ug:ۋ	O
ug:جەنۇبى	O
ug:شرقى	O
ug:اناتولى	O
ug:منتقە	O
ug:سىندو	O
ug:كونۇشۇلنان	O
ug:لەجەسى،	O
ug:اغزى	O
ug:.	O

ug:خۇ	B-PER
ug:جىنتاۋ	I-PER

ug:تۇركس	B-LOC
ug:ۋە	I-LOC
ug:كايكوس	I-LOC
ug:تاقىم	I-LOC
ug:ئاراللىرى	I-LOC

ug:جاڭ	B-PER
ug:خىڭ	I-PER

ug:گۇئاڭدوڭ	B-LOC
ug:ئۆلكىسى	I-LOC

ug:'	O
ug:''	O
ug:كۇۋەيت	O
ug:''	O
ug:'	O
ug:بولسا	O
ug:ئاسىيا	B-LOC
ug:جايلاخكان	O
ug:بىر	O

ug:ئاناتول	B-PER
ug:فرانس	I-PER

ug:ئالبېرىت	B-PER
ug:ئېينىشتېينغا	I-PER
ug:قاراڭ	O
ug:.	O

ug:ﺩﯨﻠﺒﻪﺭ	B-PER
ug:ﻳﯘﻧﯘﺱ	I-PER

ug:ھازىرىقى	O
ug:باش	O
ug:ۋەزىر	O
ug:/	O
ug:زۇڭلى	O
ug:لى	B-PER
ug:كېچياڭ	I-PER
ug:.	O

ug:ھەيدەر	O
ug:سايرانى	O
ug:1886-يىلى	O
ug:روسىيە	B-LOC
ug:فېدېراتسىيىسى	O
ug:قارىمىقىدىكى	O
ug:تاتارىستاننىڭ	B-LOC
ug:ئۇفا	O
ug:شەھرىدە	O
ug:سايرانىلارنىڭ	O
ug:6-ئەۋلادى	O
ug:،	O
ug:تاتار	O
ug:زىيالى	O
ug:ئۇقۇتقۇچى	O
ug:مىنھاجىتتىن	O
ug:ئائىلىسىدە	O
ug:دۇنياغا	O
ug:كىلىدۇ	O
ug:.	O

ug:چۇڭچىڭ	B-LOC
ug:شەھىرى	I-LOC

