ckb:ئebû	B-PER
ckb:ئeywby	I-PER
ckb:ئensâry	I-PER

ckb:ئegostyn	B-PER
ckb:bâryos	I-PER
ckb:mângorê	I-PER

ckb:.pk	B-ORG
ckb:domeynêky	O
ckb:ئelktronyye	O
ckb:w	O
ckb:tâybete	O
ckb:bew	O
ckb:mâlpeřâney	O
ckb:ke	O
ckb:peywendyyân	O
ckb:heye	O
ckb:be	O
ckb:komâry	B-LOC
ckb:ئyslâmy	I-LOC
ckb:pâkstân	I-LOC
ckb:.	O

ckb:vâksnz	B-LOC
ckb:gep،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:hâyk	B-PER
ckb:kâmerlyng	I-PER
ckb:ئonys	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:tâzâwâ	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:Tazawa،	O
ckb:)	O
ckb:geřekêke	O
ckb:le	O
ckb:tenyşty	O
ckb:şâry	O
ckb:seqz	B-LOC
ckb:.	O

ckb:dwây	O
ckb:ئew	O
ckb:gole	O
ckb:dezgâkâny	O
ckb:ئyspânyâ	B-LOC
ckb:mêsyân	O
ckb:nâwnâ	O
ckb:mêsy	O
ckb:done	O
ckb:ke	O
ckb:zyâd	O
ckb:le	O
ckb:٦٢	O
ckb:metry	O
ckb:břy	O
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:٦	O
ckb:yâryzân	O
ckb:derçû	O
ckb:hâwşêwey	O
ckb:]]mârâdonâ]]	O
ckb:ke	O
ckb:be	O
ckb:nzykeyy	O
ckb:le	O
ckb:hemân	O
ckb:dûryyewe	O
ckb:bû	O
ckb:we	O
ckb:le	O
ckb:hemân	O
ckb:dûryşewe	O
ckb:golekey	O
ckb:tomârkrd	O
ckb:.	O

ckb:pontyws	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:tyâr	I-PER

ckb:hâwlâty	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:řojnâme	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:ئendrês	B-PER
ckb:bêryng	I-PER
ckb:brêvyk	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:kerkûk	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:yekynekâny	B-ORG
ckb:pârâstny	I-ORG
ckb:gel	I-ORG

ckb:nâwçey	B-LOC
ckb:nâwendy	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstâny	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:serûçâwe،	B-LOC
ckb:beryâvyy	I-LOC
ckb:serdeşt	I-LOC

ckb:řâwçy	B-ORG
ckb:×	I-ORG
ckb:řâwçy	B-ORG

ckb:mâwye	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûswfyân	I-PER

ckb:pâşân	O
ckb:dâyكy	O
ckb:w	O
ckb:bâwكy	O
ckb:la‌	O
ckb:ya‌كvyâbûna‌wa‌	O
ckb:la‌	O
ckb:1991	O
ckb:،	O
ckb:wa‌	O
ckb:la‌	O
ckb:aa‌mân	O
ckb:sâldâ	O
ckb:dâyكy	O
ckb:şûy	O
ckb:كrd	O
ckb:ba‌	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:كâytlyn	O
ckb:vêna‌r	O
ckb:-	O
ckb:Caitlyn	O
ckb:Jenner	O
ckb:''	O
ckb:'،	O
ckb:dwâtr	O
ckb:bû	O
ckb:ba‌	O
ckb:xâwa‌ny	O
ckb:dû	O
ckb:zřxwşكy	O
ckb:tr	O
ckb:ba‌	O
ckb:nâwa‌كâny	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:كênda‌l	B-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:w	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:كa‌yly	B-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:.	O

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:henbel	I-PER

ckb:vyktoryâ	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:şâjn	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:dyly	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:Dili	O
ckb:)	O
ckb:pâytexty	O
ckb:wlâty	O
ckb:tymory	B-LOC
ckb:řojhelâte	I-LOC
ckb:.	O

ckb:fylmeke	O
ckb:bâs	O
ckb:lexêzânêk	O
ckb:dekât،	O
ckb:ke	O
ckb:geşt	O
ckb:bo	O
ckb:wlâtêky	O
ckb:nenâsrâwy	O
ckb:(	O
ckb:bâşûr-řojaelât	O
ckb:)	O
ckb:y	O
ckb:ئâsyâ	B-LOC
ckb:deken،	O
ckb:bkgeşt	O
ckb:krdn	O
ckb:.	O

ckb:ئem	O
ckb:gorânye	O
ckb:le	O
ckb:bernâmey	O
ckb:řâdyo	B-ORG
ckb:١y	I-ORG
ckb:by	I-ORG
ckb:by	I-ORG
ckb:sy	I-ORG
ckb:derçû	O
ckb:.	O

ckb:hêrmen	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:řompwy	I-PER

ckb:ئântwân	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:monkrêtyên	I-PER

ckb:ئeskendery	B-PER
ckb:mezn	I-PER
ckb:(	O
ckb:٣٥٦-٣٢٣	O
ckb:)	O

ckb:ئebû	B-PER
ckb:ئeywby	I-PER
ckb:ئensâry	I-PER

ckb:30	B-ORG
ckb:sêkondz	I-ORG
ckb:tû	I-ORG
ckb:mârs	I-ORG

ckb:zorbeyân	O
ckb:kewtûnete	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:dêrsm	I-LOC
ckb:.	O

ckb:smyts	B-LOC
ckb:steyşn،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:yâney	B-ORG
ckb:werzşyy	I-ORG
ckb:aewlêr	I-ORG

ckb:yekêtyy	B-ORG
ckb:nyştmânyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:ebdwlhemydy	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:twrk	I-PER

ckb:wêstgey	B-ORG
ckb:wzey	I-ORG
ckb:nâwky	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:řyâl	B-ORG
ckb:medryd	I-ORG
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:dolewtû،	B-LOC
ckb:mlkâry	I-LOC
ckb:serdeşt	I-LOC

ckb:*komydyâ	O
ckb:bergy	O
ckb:sêaem-beaeşt	O
ckb:/	O
ckb:lenûsyny	O
ckb:dântê	B-PER
ckb:ئelygyêry	I-PER

ckb:řeveb	B-PER
ckb:teyyb	I-PER
ckb:ئerdoxân	I-PER

ckb:''fy	O
ckb:ظlâl	O
ckb:âlqrآn	O
ckb:(	O
ckb:١٥	O
ckb:berg	O
ckb:)	O
ckb:''	O
ckb:le	O
ckb:seyd	B-PER
ckb:qwtb	I-PER

ckb:helgwrd	B-PER
ckb:melâ	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:hênry	B-PER
ckb:deyvyd	I-PER
ckb:soro	I-PER

ckb:ئew	O
ckb:bâsy	O
ckb:şeřêk	O
ckb:dekât	O
ckb:w	O
ckb:delê	O
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:şwênêk	O
ckb:nzyky	O
ckb:ئâmed	B-LOC
ckb:le	O
ckb:١٠٦٢	O
ckb:le	O
ckb:''kwrdstân	O
ckb:''	O
ckb:řû	O
ckb:ئedât	O
ckb:.	O

ckb:ئybn	B-PER
ckb:selâhy	I-PER
ckb:şârezûry	I-PER

ckb:by	B-ORG
ckb:ئêm	I-ORG
ckb:deblyû	I-ORG

ckb:seynt	B-LOC
ckb:vynsent	I-LOC
ckb:w	I-LOC
ckb:grynâdynz	I-LOC

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:klây	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:meaâbârete	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:yekêk	O
ckb:le	O
ckb:dû	O
ckb:ktêby	O
ckb:pâlewâny	O
ckb:hyndstâny	B-LOC
ckb:kone	O
ckb:.	O

ckb:velâdet	B-PER
ckb:âly	I-PER
ckb:bedrxân	I-PER

ckb:yekynekâny	B-ORG
ckb:pârâstny	I-ORG
ckb:gel	I-ORG

ckb:vezâئyr	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâr	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:nâwçey	B-LOC
ckb:nâwendy	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstâny	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:çendyn	O
ckb:nâmey	O
ckb:xoşewysty	O
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:lâyen	O
ckb:nâpolyon	B-PER
ckb:boy	O
ckb:nêrdrâwn	O
ckb:tâ	O
ckb:ئêstâ	O
ckb:mâwn	O
ckb:w	O
ckb:pârêzrâwn	O
ckb:.	O

ckb:şârstâny	B-LOC
ckb:selâsy	I-LOC
ckb:bâwevâny	I-LOC

ckb:mâzûâr،	B-LOC
ckb:myredêy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:ely	B-PER
ckb:hesen	I-PER
ckb:ئelmevyd	I-PER

ckb:nyû	B-LOC
ckb:broktn،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:şyey	B-PER
ckb:dwâzde	I-PER
ckb:ئymâm	I-PER

ckb:qelâvûxe،	B-LOC
ckb:kâny	I-LOC
ckb:bâzâřy	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:deyvyd	B-PER
ckb:nyl	I-PER
ckb:mekênzy	I-PER

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:mhemmed	B-PER
ckb:sâdq	I-PER
ckb:ئelsedr	I-PER

ckb:komele،	B-ORG
ckb:hyzbêky	O
ckb:syâsyy	O
ckb:řojhelâte	O
ckb:.	O

ckb:ئelbomy	O
ckb:ئevynâ	O
ckb:strânân	O
ckb:be	O
ckb:dengy	O
ckb:şehrybânâ	B-PER
ckb:kwrdy	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:penêry	O
ckb:kâstêllo	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:)	O
ckb:vorêk	O
ckb:penêry	O
ckb:xomâlyy	O
ckb:dânmârkyye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:klây	I-PER

ckb:jân	B-PER
ckb:voklen	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lâ	I-PER
ckb:frênê	I-PER

ckb:nâřezâyyyekâny	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:twrkyâ	I-ORG

ckb:zêwe،	B-LOC
ckb:gewrky	I-LOC
ckb:nelên	I-LOC

ckb:yâney	B-ORG
ckb:werzşyy	I-ORG
ckb:dhok	I-ORG

ckb:şořşy	B-ORG
ckb:١٤y	I-ORG
ckb:temmwz	I-ORG

ckb:le	O
ckb:dwây	O
ckb:řzgâr	O
ckb:bûny	O
ckb:legel	O
ckb:bnemâlekeydâ	O
ckb:deçne	O
ckb:şâx	O
ckb:w	O
ckb:debn	O
ckb:be	O
ckb:pêşmergey	B-ORG
ckb:komele	B-ORG
ckb:.	O

ckb:jâk	B-PER
ckb:ئânry	I-PER
ckb:bêrnârdên	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:sânt	I-PER
ckb:pyer	I-PER

ckb:sy	B-PER
ckb:ئês	I-PER
ckb:lwys	I-PER

ckb:vwnyân،	B-LOC
ckb:ئymâmy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:fylypy	B-PER
ckb:sêyemy	I-PER
ckb:ئyspânyâ	I-PER

ckb:lwdvyg	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:bêthovn	I-PER

ckb:ya‌ka‌myn	O
ckb:şwêna‌wâry	O
ckb:sâzy	O
ckb:ka‌mânça‌	O
ckb:la‌	O
ckb:mêjûdâ	O
ckb:da‌ga‌řêta‌wa‌	O
ckb:bo	O
ckb:ktêby	O
ckb:(	O
ckb:mwsyqy	O
ckb:âlkbyr	O
ckb:ba‌raa‌my	O
ckb:ئa‌bû	B-PER
ckb:na‌sry	I-PER
ckb:fârâby	I-PER
ckb:/	O
ckb:sa‌da‌y	O
ckb:çwâra‌my	O
ckb:koçy	O
ckb:)	O
ckb:،	O
ckb:ka‌	O
ckb:ba‌	O
ckb:řwbâb	O
ckb:nâwy	O
ckb:lêbrâwa‌	O
ckb:.	O

ckb:lewê	O
ckb:bâykvy	B-ORG
ckb:y	O
ckb:dâmezrând	O
ckb:.	O

ckb:leyk	B-LOC
ckb:vyû،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:âئyşey	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:ئebûbekr	I-PER

ckb:le	O
ckb:temeny	O
ckb:dwâzde	O
ckb:sâlydâ	O
ckb:legel	O
ckb:bnemâlekeydâ	O
ckb:řûyân	O
ckb:le	O
ckb:târân	B-LOC
ckb:krdûe	O
ckb:w	O
ckb:lewê	O
ckb:nyştevê	O
ckb:bûn	O
ckb:.	O

ckb:symon	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:bovwâr	I-PER

ckb:çârso	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئenvwmeny	B-ORG
ckb:vwgrâfyânâsâny	I-ORG
ckb:ئemryky	I-ORG

ckb:weşedere،	B-LOC
ckb:çl	I-LOC
ckb:çeşmey	I-LOC
ckb:řojâwây	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:projey	B-ORG
ckb:vynomy	I-ORG
ckb:mrov	I-ORG

ckb:ئâlp	B-PER
ckb:ئerslân	I-PER
ckb:twrkeş	I-PER

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mûsâ	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:şâ	I-ORG
ckb:ebdwlezyz	I-ORG

ckb:smkoy	B-PER
ckb:şkâk	I-PER
ckb:şořşgêřêky	O
ckb:nâwdâry	O
ckb:ئem	O
ckb:hoze	O
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:bâyern	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:lyverkozn	I-ORG

ckb:with	O
ckb:veymz	B-PER
ckb:stywârt	I-PER
ckb:and	O
ckb:lâyonêl	B-PER
ckb:bârymor	I-PER

ckb:jân	B-PER
ckb:pâpyer	I-PER
ckb:mâswn	I-PER

ckb:vorv	B-PER
ckb:deblyû	I-PER
ckb:bwş	I-PER

ckb:ئybn	B-PER
ckb:mâve	I-PER
ckb:(	O
ckb:886	O
ckb:)	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:slêmâny	I-ORG
ckb:le	O
ckb:(	O
ckb:slêmâny	B-LOC
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:hâns	B-PER
ckb:ئedolf	I-PER
ckb:krybs	I-PER

ckb:komâ	B-ORG
ckb:vvâkên	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:ئew	O
ckb:le	O
ckb:sâle	O
ckb:dwâyynekâny	O
ckb:wmrydâ	O
ckb:wâlyy	O
ckb:krmân	B-LOC
ckb:bû	O
ckb:w	O
ckb:lewê	O
ckb:koçy	O
ckb:dwâyy	O
ckb:krd	O
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:ser	O
ckb:dâxwâzyy	O
ckb:xoy	O
ckb:le	O
ckb:pâl	O
ckb:şâ	B-PER
ckb:nymetwllây	I-PER
ckb:welydâ	I-PER
ckb:nêjrâ	O
ckb:.	O

ckb:wâyt	B-ORG
ckb:hârt	I-ORG
ckb:leyn	I-ORG

ckb:ئybn	B-PER
ckb:ئelheysem	I-PER
ckb:(	O
ckb:Alhacen	O
ckb:/	O
ckb:Alhazen	O
ckb:)	O

ckb:bûz	B-ORG
ckb:ئâlen	I-ORG
ckb:hemylton	I-ORG

ckb:kosret	B-PER
ckb:řesûl	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:ئey	B-ORG
ckb:zêd	I-ORG
ckb:ئelkmâr	I-ORG

ckb:veymz	B-PER
ckb:trwslo	I-PER
ckb:ئedâmz	I-PER

ckb:===ئozêl	O
ckb:legel	O
ckb:řyâl	B-ORG
ckb:medryd	I-ORG
ckb:y	O
ckb:ئyspâny===	O

ckb:merywân	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئâbê	O
ckb:zor	O
ckb:vâr	O
ckb:be	O
ckb:ئelbêr	B-PER
ckb:kâmw	I-PER
ckb:xemlêndrâwe	O
ckb:be	O
ckb:aoy	O
ckb:ئew	O
ckb:qûlbûnewe	O
ckb:sâmnâkey	O
ckb:nâw	O
ckb:nâxy	O
ckb:tâkekâny	O
ckb:komelgâ	O
ckb:ke	O
ckb:ئenvâmy	O
ckb:dâwe	O
ckb:.	O

ckb:hendêk	O
ckb:le	O
ckb:sûretekân	O
ckb:pêxember	O
ckb:mhemmed	B-PER
ckb:xoy	O
ckb:nâwy	O
ckb:nâwn،	O
ckb:w	O
ckb:hendêky	O
ckb:hâwelekâny	O
ckb:nâwyân	O
ckb:nâwn	O
ckb:.	O

ckb:ئebw	B-PER
ckb:vefer	I-PER
ckb:xâzyn	I-PER

ckb:ئem	O
ckb:fylma	O
ckb:beraemy	O
ckb:aâwbeşy	O
ckb:ئêrân،	B-LOC
ckb:feřânsa	B-LOC
ckb:w	O
ckb:ئytâlyâya	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئebû	B-PER
ckb:mwseb	I-PER
ckb:ئelzerqâwy	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:şâ	I-ORG
ckb:sûd	I-ORG

ckb:grwpeke	O
ckb:bem	O
ckb:şerte	O
ckb:řâzy	O
ckb:nebûn،	O
ckb:belâm	O
ckb:beřêwebery	O
ckb:kompânyâke	O
ckb:sûrbûn	O
ckb:leser	O
ckb:hebûny	O
ckb:gorâny	O
ckb:bêjêky	O
ckb:nêryne	O
ckb:le	O
ckb:syngly	O
ckb:ئelbwmeke	O
ckb:bmgeřênewe	B-ORG
ckb:bo	I-ORG
ckb:jyân	I-ORG
ckb:.	O

ckb:ronê	B-PER
ckb:şârlw	I-PER
ckb:gylbêrt	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:pyksêrêkûr	I-PER

ckb:sne	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:qâbûs	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:seyd	I-PER

ckb:pâş	O
ckb:va‌ngى	O
ckb:كwêt	O
ckb:w	O
ckb:كşâna‌wa‌ى	O
ckb:aêza‌كânى‌	O
ckb:hكwma‌tى	O
ckb:ba‌s	O
ckb:la‌	O
ckb:ba‌şêكى	O
ckb:aa‌rêmى	O
ckb:كwrdstân’	O
ckb:da‌va‌rى	O
ckb:sيda‌كân	O
ckb:ئa‌mvâra‌	O
ckb:bû	O
ckb:ba‌	O
ckb:ma‌كoى	O
ckb:ga‌rêlâكânى	O
ckb:pârtى	B-ORG
ckb:كrêكârânى	I-ORG
ckb:كwrdstân	I-ORG
ckb:ba‌	O
ckb:sa‌roكâيa‌tى	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:a‌bdwlâ	B-PER
ckb:ئova‌lân	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:.	O

ckb:hyşâm	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlmelyk	I-PER

ckb:le	O
ckb:řojâwây	B-LOC
ckb:kwrdstânyş	I-LOC
ckb:systmy	O
ckb:kânton	O
ckb:bekârئeaênrêt	O
ckb:.	O

ckb:âئyşey	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:ئebûbekr	I-PER

ckb:ئew	O
ckb:şâra	O
ckb:la	O
ckb:dwây	O
ckb:kerâçy	B-LOC
ckb:wek	O
ckb:gewretryn	O
ckb:şâry	O
ckb:ئew	O
ckb:wlâta	O
ckb:dêta	O
ckb:aejmâr	O
ckb:.	O

ckb:ئyspânyâ	B-ORG
ckb:zortryn	O
ckb:goly	O
ckb:tomârkrdûe	O
ckb:ke	O
ckb:١٢	O
ckb:gole	O
ckb:w	O
ckb:٢	O
ckb:gol	O
ckb:bo	O
ckb:her	O
ckb:yâryyek	O
ckb:.	O

ckb:lenêw	O
ckb:pênv	O
ckb:wlâty	O
ckb:ئefryqy،	O
ckb:ئefryqây	B-LOC
ckb:bâşûr	I-LOC
ckb:helbjêrdrâ	O
ckb:bo	O
ckb:xânexwêkrdny	O
ckb:vâmeke	O
ckb:.	O

ckb:ئeyb	O
ckb:bâwky	O
ckb:homer	B-PER
ckb:w	O
ckb:bâwegewrey	O
ckb:bnemâley	O
ckb:sympsone	O
ckb:.	O

ckb:ebdwllâ	B-PER
ckb:ئovelân	I-PER
ckb:rêbery	O
ckb:pârty	B-ORG
ckb:krêkârâny	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG
ckb:.	O

ckb:mâlyk	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئenes	I-PER

ckb:*penelope	O
ckb:le	O
ckb:vengdâ	O
ckb:/	O
ckb:nûsyny	O
ckb:ئoryânâ	B-PER
ckb:fâlâçy	I-PER

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:sûpery	I-ORG
ckb:ئyspânyây	I-ORG
ckb:٢٠٠٨	I-ORG

ckb:wek	O
ckb:pârçe	O
ckb:helbesty	O
ckb:benâwbângy	O
ckb:``	O
ckb:krânşyny	O
ckb:''	O
ckb:y	O
ckb:şâmy	B-PER
ckb:krmâşâny	I-PER
ckb:.	O

ckb:كompânyây	O
ckb:ga‌ym	O
ckb:loft	O
ckb:كompânyâya‌كy	O
ckb:fa‌ra‌nsya‌	O
ckb:w	O
ckb:tâyba‌ta‌	O
ckb:ba‌	O
ckb:ga‌şa‌	O
ckb:pêdâny	O
ckb:vydyo	O
ckb:ga‌ym	O
ckb:w	O
ckb:lqy	O
ckb:sa‌ra‌كyân	O
ckb:la‌	O
ckb:şâry	O
ckb:pârys	B-LOC
ckb:la‌	O
ckb:fa‌ra‌nsâ‌	O
ckb:w	O
ckb:zyâtr	O
ckb:la‌	O
ckb:31	O
ckb:lqyân	O
ckb:aa‌ya‌	O
ckb:la‌	O
ckb:sa‌rtâsa‌ry	O
ckb:vyaân	O
ckb:la‌	O
ckb:wlâta‌	O
ckb:ba‌nâwba‌nga‌كâny	O
ckb:dnyâdâ	O
ckb:.	O

ckb:mye	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:feyzâbâd	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:tâvykstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:řâfâyl	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:dêr	I-PER
ckb:vârt	I-PER

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:swleymân	I-PER
ckb:vâsr	I-PER

ckb:ئâlfons	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:şâtobryân	I-PER

ckb:kâny	B-LOC
ckb:řeş،	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:pârty	B-ORG
ckb:komâryy	I-ORG
ckb:gel	I-ORG

ckb:hendêk	O
ckb:pê	O
ckb:yân	O
ckb:wâye	O
ckb:ke	O
ckb:drêjey	O
ckb:ئem	O
ckb:ئeşkewte	O
ckb:hetâ	O
ckb:xâky	O
ckb:êrâq	B-LOC
ckb:kêşrâwe	O
ckb:.	O

ckb:nâřezâyyyekâny	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:twrkyâ	I-ORG

ckb:lânâ	B-PER
ckb:dêl	I-PER
ckb:řey	I-PER

ckb:xor	B-LOC
ckb:yekêke	O
ckb:le	O
ckb:ئestêrekâny	O
ckb:řêgây	B-LOC
ckb:şyry	I-LOC
ckb:.	O

ckb:vorv	B-PER
ckb:frêdryk	I-PER
ckb:hândl	I-PER

ckb:lelâyen	O
ckb:vyvây	O
ckb:kryşnâ	O
ckb:ئâçâryâ	O
ckb:deraênrâwe	O
ckb:ئâdytyâ	B-PER
ckb:çoprâ	I-PER
ckb:beraemaênery	O
ckb:fylmekeye	O
ckb:.	O

ckb:hekymy	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:vêgây	O
ckb:ئâmâjeye	O
ckb:keئemřo	O
ckb:ئew	O
ckb:grymâneye	O
ckb:le	O
ckb:kymyâdâ	B-LOC
ckb:benâwy	O
ckb:``	O
ckb:ئâvodgâdrwo	O
ckb:''	O
ckb:benâwbânge	O
ckb:.	O

ckb:nâwendekey	O
ckb:şâry	O
ckb:hobârte	B-LOC
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:hemân	O
ckb:kâtdâ	O
ckb:gewretryn	O
ckb:şâry	O
ckb:tâsmânyâye	O
ckb:.	O

ckb:helbjârdey	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:yonân	I-ORG

ckb:ئebûwbeyde	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:veřâh	I-PER

ckb:yezyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mâwye	I-PER

ckb:*komydyâ	O
ckb:bergy	O
ckb:yekem-dozex	O
ckb:/	O
ckb:lenûsyny	O
ckb:dântê	B-PER
ckb:ئelygyêry	I-PER

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:seroky	O
ckb:lqy	O
ckb:pênvy	O
ckb:pârty	B-ORG
ckb:dymwkrâty	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:le	O
ckb:yekêk	O
ckb:le	O
ckb:şêrekâny	O
ckb:nâlydâ	B-PER
ckb:ئâmâje	O
ckb:be	O
ckb:nâwy	O
ckb:mâny	O
ckb:krâwe	O
ckb:wekû	O
ckb:wênekêşêky	O
ckb:gewre	O
ckb:w	O
ckb:benâwbâng	O
ckb:.	O

ckb:seynt	B-LOC
ckb:kyts	I-LOC
ckb:w	I-LOC
ckb:nyvys	I-LOC

ckb:têydâ	O
ckb:١٧٥٣٩١٩	O
ckb:kes	O
ckb:le	O
ckb:dânyştwâny	O
ckb:herêmy	B-LOC
ckb:kwrdstân	I-LOC
ckb:beşdâryân	O
ckb:têdâ	O
ckb:krd	O
ckb:.	O

ckb:yâney	B-ORG
ckb:werzşyy	I-ORG
ckb:dhok	I-ORG

ckb:ئynvylekânyş	O
ckb:leser	O
ckb:jyâny	O
ckb:yesû	B-PER
ckb:w	O
ckb:fêrkâryyekâny	O
ckb:dedwên	O
ckb:.	O

ckb:spydârê،	B-LOC
ckb:gewrky	I-LOC
ckb:nelên	I-LOC

ckb:ئem	O
ckb:ئeşkewte	O
ckb:mêjûye	O
ckb:le	O
ckb:mewdâry	O
ckb:٧٥	O
ckb:kylomtry	O
ckb:nêwân	O
ckb:dûşâry	O
ckb:seqz	B-LOC
ckb:w	O
ckb:dywândere	B-LOC
ckb:helkewtûe	O
ckb:.	O

ckb:hêzy	B-ORG
ckb:řâspârdey	I-ORG
ckb:ئendâzyâryy	I-ORG
ckb:ئynternêt	I-ORG

ckb:benglâdêş	B-LOC
ckb:١٦٦	O
ckb:mylyon	O
ckb:kes	O

ckb:yekêtyy	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:ئewrûpâ	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:kw	O
ckb:ayong-ئân	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:kwře	O
ckb:gewrey	O
ckb:mwnvâmyongـbû	B-PER
ckb:.	O

ckb:ئelyksândr	B-PER
ckb:dûmâ	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:kwř	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:ئây	B-ORG
ckb:by	I-ORG
ckb:ئêm	I-ORG

ckb:ئem	O
ckb:zânkoye	O
ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:torntodâye	B-LOC
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:١٨٢٧dâ	O
ckb:bnyât	O
ckb:nrâwe	O
ckb:.	O

ckb:wmân	B-LOC
ckb:nzykey	O
ckb:١١٥٬٠٠٠	O
ckb:kes	O

ckb:ئybn	B-PER
ckb:heyyâny	I-PER
ckb:qwřtwby	I-PER

ckb:by	B-ORG
ckb:ئêm	I-ORG
ckb:deblyû	I-ORG

ckb:kâny	B-LOC
ckb:myrân،	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:lwys	B-PER
ckb:ئynâsyo	I-PER
ckb:lwlâ	I-PER
ckb:dâ	I-PER
ckb:sylvâ	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:serokkomâry	O
ckb:berâzyl	O

ckb:ئâlp	B-PER
ckb:ئerslân	I-PER
ckb:twrkeş	I-PER

ckb:ئebûwbeyde	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:veřâh	I-PER

ckb:nâwy	O
ckb:pêşûy	O
ckb:şâroçkey	O
ckb:sorân	B-LOC

ckb:telhe	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:wbeydwllâ	I-PER

ckb:ئwsâme	B-PER
ckb:bn	I-PER
ckb:lâden	I-PER

ckb:jâk	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lâkrotêl	I-PER

ckb:deaênêt	O
ckb:LED	O
ckb:yn	O
ckb:we	O
ckb:we	O
ckb:bo	O
ckb:přosyseryş	O
ckb:pşt	O
ckb:be	O
ckb:kompânyây	O
ckb:ئyntêl	B-ORG
ckb:debestêt	O

ckb:gyorg	B-PER
ckb:zymon	I-PER
ckb:ئom	I-PER

ckb:wâlt	B-ORG
ckb:dyzny	I-ORG
ckb:pykçerz	I-ORG

ckb:plêznt	B-LOC
ckb:grov،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:kořek	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:çyâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:vynsênt	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:gox	I-PER

ckb:le	O
ckb:kâty	O
ckb:genvydâ	O
ckb:dostى	O
ckb:melây	B-PER
ckb:vzyry	I-PER
ckb:bû	O
ckb:.	O

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:vyhânyy	I-ORG
ckb:fyfây	I-ORG
ckb:١٩٩٨	I-ORG

ckb:mstefâ	B-PER
ckb:pâşây	I-PER
ckb:yâmwlky	I-PER

ckb:ئântony	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:lyvnhûk	I-PER

ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:slêmâny	B-LOC
ckb:jyâny	O
ckb:mndâly	O
ckb:w	O
ckb:seretây	O
ckb:jyâny	O
ckb:hwnery	O
ckb:geşey	O
ckb:sendûe	O
ckb:.	O

ckb:qelâvûxe،	B-LOC
ckb:kâny	I-LOC
ckb:bâzâřy	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:yâney	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:fyorêntynâ	I-ORG

ckb:lwdvyg	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:bêthovn	I-PER

ckb:ئârter	B-PER
ckb:konân	I-PER
ckb:doyl	I-PER

ckb:pârty	B-ORG
ckb:dymwkrâty	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:٦y	I-ORG
ckb:ئoktober	I-ORG

ckb:sârwqâmyş،	B-LOC
ckb:feyzwllâbegyy	I-LOC
ckb:bokân	I-LOC

ckb:pâyk	B-LOC
ckb:rod،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:tenânet	O
ckb:le	O
ckb:nâw	O
ckb:leşkry	O
ckb:selâhedyny	B-PER
ckb:ئeyyûbyşdâ	I-PER
ckb:vorêk	O
ckb:le	O
ckb:rkâbery	O
ckb:w	O
ckb:tyregery	O
ckb:hebûe	O
ckb:.	O

ckb:Family	B-ORG
ckb:Guy	I-ORG
ckb:-	O
ckb:Himself	O
ckb:(	O
ckb:2010	O
ckb:)	O

ckb:zeynebâbâd	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:lûle	O
ckb:w	O
ckb:lyfegrêkânyş	B-ORG
ckb:koy	O
ckb:dekenewe	O
ckb:.	O

ckb:mâfnâmey	B-ORG
ckb:vyhânyy	I-ORG
ckb:mnâlân	I-ORG

ckb:veymz	B-PER
ckb:klêrk	I-PER
ckb:mâkswêl	I-PER

ckb:mâsk	B-ORG
ckb::	I-ORG
ckb:znvyrey	I-ORG
ckb:ئenymeyşny	I-ORG

ckb:bergrykâr	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:topy	I-PER
ckb:pê	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:la‌	O
ckb:sâly	O
ckb:1980a‌wa‌	O
ckb:kwrdstâny	B-LOC
ckb:vêaêştûa‌	O
ckb:w	O
ckb:la‌	O
ckb:1981a‌wa‌	O
ckb:nyşta‌vêy	O
ckb:swyda‌	B-LOC
ckb:.	O

ckb:vâksnz	B-LOC
ckb:gep،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:çâpemenyy	O
ckb:mâng	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:dezgâyeky	O
ckb:çâp	O
ckb:w	O
ckb:blâwkrdnewey	O
ckb:ktêbe	O
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:kerev	B-LOC
ckb:dâmezrâwe	O
ckb:w	O
ckb:froşge	O
ckb:serekyyekey	O
ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:bâney	B-LOC
ckb:řojhelâty	B-LOC
ckb:kwrdstândâye	I-LOC
ckb:.	O

ckb:xâlykrdny	O
ckb:xâky	O
ckb:srbyâ	B-LOC
ckb:w	O
ckb:montynygro	B-LOC
ckb:w	O
ckb:řomânyâ	B-LOC
ckb:w	O
ckb:çâreserkrdny	O
ckb:kêşekâny	O
ckb:bâlkân	B-LOC

ckb:jân	B-PER
ckb:klod	I-PER
ckb:ven	I-PER
ckb:dâm	I-PER

ckb:swrxâb	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:têkřây	O
ckb:gşty	O
ckb:bârân	B-ORG
ckb:bâryn	O
ckb:le	O
ckb:sâlêkdâ	O
ckb:le	O
ckb:nêwân	O
ckb:(	O
ckb:٤٠٠-ـ٦٠٠mlm	O
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:pârty	B-ORG
ckb:dymwkrâty	I-ORG
ckb:gelân	I-ORG

ckb:hseyn	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:(	O
ckb:seydwlşwhedâ	O
ckb:)	O

ckb:ئântony	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:lyvnhûk	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:bâşûry	I-ORG
ckb:kâlyfornyâ	I-ORG

ckb:le	O
ckb:bwâry	O
ckb:mosyqâşdâ	B-LOC
ckb:beşdâryekâny	O
ckb:bryty	O
ckb:bû	O
ckb:le	O
ckb:berew	O
ckb:pêş	O
ckb:brdny	O
ckb:kârekâny	O
ckb:fârâby	B-PER
ckb:،	O
ckb:legel	O
ckb:ئeweşdâ	O
ckb:zânyâryekâny	O
ckb:zor	O
ckb:le	O
ckb:pêştryş	O
ckb:bûe	O
ckb:lew	O
ckb:zânyâryâney	O
ckb:lew	O
ckb:kâtedâ	O
ckb:le	O
ckb:şwênekâny	O
ckb:tr	O
ckb:leser	O
ckb:ئew	O
ckb:bâbete	O
ckb:hebûe	O
ckb:.	O

ckb:mâdonâ	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:gorânybêj	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:dong	B-ORG
ckb:yy	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:znvyrey	I-ORG
ckb:telefzyony	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:nwseybe	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:keb	I-PER

ckb:ebbâsyyekân	O
ckb:grngyeky	O
ckb:dyâryân	O
ckb:dâ	O
ckb:be	O
ckb:bynâsâzy،	O
ckb:çend	O
ckb:şârêky	O
ckb:nwêyân	O
ckb:bnyâtnâ	O
ckb:lewâne	O
ckb:şâry	O
ckb:bexdâ	B-LOC
ckb:w	O
ckb:sâmeřâ	B-LOC
ckb:w	O
ckb:mtwekylye	O
ckb:w	O
ckb:řhbe	O
ckb:.	O

ckb:sebâ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:qâmyşele،	B-LOC
ckb:zûlfeqâry	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:nort	B-LOC
ckb:vonz،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:nexede	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:gořekey	O
ckb:le	O
ckb:gořstâny	B-LOC
ckb:pêr	I-LOC
ckb:lâşêz	I-LOC
ckb:le	O
ckb:pâryse	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:xzmetgwzâry	B-ORG
ckb:ئâbûry	I-ORG
ckb:ئêç	I-ORG
ckb:py	I-ORG

ckb:şârl	B-PER
ckb:kwepo	I-PER
ckb:dâswsy	I-PER

ckb:şêx	B-PER
ckb:mehmûdy	I-PER
ckb:hefyd	I-PER

ckb:řûnâk	O
ckb:wek	O
ckb:ئewyn،	O
ckb:târyk	O
ckb:wek	O
ckb:mrdn	O
ckb:le	O
ckb:ئemâzon	B-ORG

ckb:webeşêky	O
ckb:řojئâwây	O
ckb:wlâteke	O
ckb:dekewête	O
ckb:ser	O
ckb:deryây	B-LOC
ckb:qezwyn	I-LOC
ckb:.	O

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:we	O
ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:٢٠١٥	O
ckb:dâ	O
ckb:wylâyete	B-LOC
ckb:yekgrtûekâny	I-LOC
ckb:ئemrykâ	I-LOC
ckb:ئâsty	O
ckb:qâzâny	O
ckb:be	O
ckb:(	O
ckb:٥٣	O
ckb:mlyon	O
ckb:dolâr	O
ckb:)	O
ckb:râgeyând	O
ckb:.	O

ckb:le‌	O
ckb:ئêstâ	O
ckb:le‌	O
ckb:hyndstân	B-LOC
ckb:pe‌yke‌ry	O
ckb:bo	O
ckb:drwst	O
ckb:krâwe	O
ckb:w	O
ckb:çe‌nd	O
ckb:şwênêky	O
ckb:we‌k	O
ckb:şwêne‌wâry	O
ckb:mêjû	O
ckb:se‌rdâny	O
ckb:de‌krêt	O
ckb:.	O

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:jâk	B-PER
ckb:pyer	I-PER
ckb:bryso	I-PER

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:sûpery	I-ORG
ckb:ئyspânyây	I-ORG
ckb:٢٠١١	I-ORG

ckb:lemâwey	O
ckb:berprsyârytydâ	O
ckb:çendyn	O
ckb:qsey	O
ckb:twndy	O
ckb:dj	O
ckb:be	O
ckb:pâpâ	B-LOC
ckb:dâwe	O
ckb:.	O

ckb:hêrmen	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:řompwy	I-PER

ckb:derewyân	B-LOC
ckb:fârs	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:kol	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:grê	B-ORG
ckb:gwêçkele	I-ORG
ckb:skole	I-ORG

ckb:kelynyn	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:hemedâny	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:qebexlû،	B-LOC
ckb:myredêy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:klây	I-PER

ckb:yâney	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:ئenderlext	I-ORG

ckb:foks	B-ORG
ckb:sêrç	I-ORG
ckb:lâyt	I-ORG
ckb:pykçerz	I-ORG

ckb:yâney	B-ORG
ckb:werzşyy	I-ORG
ckb:dhok	I-ORG

ckb:yâney	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:bâzl	I-ORG

ckb:wegeřxery	B-ORG
ckb:dysky	I-ORG
ckb:řeq	I-ORG

ckb:vorv	B-PER
ckb:deblyû	I-PER
ckb:bwş	I-PER

ckb:peynt	B-LOC
ckb:rok،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:helbjârdey	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:meksyk	I-ORG

ckb:vorv	B-PER
ckb:deblyû	I-PER
ckb:bwş	I-PER

ckb:hwsên	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:xâqâny	O
ckb:le	O
ckb:hâwçerxâny	O
ckb:nyzâmyy	B-PER
ckb:genvewy	I-PER
ckb:bwe	O
ckb:.	O

ckb:vân	B-PER
ckb:ئêf.	I-PER
ckb:kênydy	I-PER

ckb:xedyve	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:xûeylyd	I-PER

ckb:ئâlfrêd	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:vynyy	I-PER

ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:١٢٢٦	O
ckb:dâ	O
ckb:degâtewe	O
ckb:slêmâny	B-LOC
ckb:.	O

ckb:leئêstâdâ	O
ckb:ئêvâ	O
ckb:gryn	O
ckb:xeryky	O
ckb:kârkrdne	O
ckb:leznvyrey	O
ckb:telefzyony	O
ckb:pnse	B-ORG
ckb:trsnâkekân	I-ORG
ckb:kelewetey	O
ckb:٢٠١٤ewe	O
ckb:xerykn	O
ckb:.	O

ckb:leber	O
ckb:her	O
ckb:hoyêk	O
ckb:bê	O
ckb:yâ	O
ckb:wek	O
ckb:feqêyêk	O
ckb:melbendy	O
ckb:xêzâny	O
ckb:xoy	O
ckb:w	O
ckb:bâb	O
ckb:w	O
ckb:bâpyrâny	O
ckb:bevêhêştûe	O
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:koye	B-LOC
ckb:nyştevê	O
ckb:bûe،	O
ckb:ئew	O
ckb:kâte	O
ckb:le	O
ckb:temeny	O
ckb:mêrdmndâlydâ	O
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:sûd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlezyz	I-PER

ckb:ئântony	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:lyvnhûk	I-PER

ckb:řjêmy	B-ORG
ckb:tâk	I-ORG
ckb:hyzby	I-ORG

ckb:mâsk	B-ORG
ckb::	I-ORG
ckb:znvyrey	I-ORG
ckb:ئenymeyşny	I-ORG

ckb:nywyork	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:wylâyet	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:âyşe	B-PER
ckb:hefse	I-PER
ckb:swltân	I-PER

ckb:ئelyksândr	B-PER
ckb:dûmâ	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:kwř	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:qelâvûxe،	B-LOC
ckb:kâny	I-LOC
ckb:bâzâřy	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:kâny	B-LOC
ckb:sey	I-LOC
ckb:mwrâd	I-LOC

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:nêwdewletyy	I-ORG
ckb:mysr	I-ORG

ckb:kwrdyy	B-ORG
ckb:bâkûry	I-ORG
ckb:(	O
ckb:jûryn	O
ckb:)	O

ckb:ئem	O
ckb:nâwçegele	O
ckb:hemûyân	O
ckb:le	O
ckb:jêr	O
ckb:destelâty	O
ckb:şânşyny	B-LOC
ckb:yekgrtûdâ	I-LOC
ckb:bûn	O
ckb:.	O

ckb:ئey	B-ORG
ckb:ئo	I-ORG
ckb:ئêl	I-ORG

ckb:hyzby	B-ORG
ckb:zehmetkêşâny	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:yekêtyy	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:ئâsyâ	I-ORG

ckb:qelâvûxe،	B-LOC
ckb:kâny	I-LOC
ckb:bâzâřy	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:pâş	O
ckb:sê	O
ckb:sâl،	O
ckb:le	O
ckb:١٨٥٦،	O
ckb:dûbâre	O
ckb:râykrdewe،	O
ckb:ئemvâreyân	O
ckb:bo	O
ckb:vâlênsyâ	B-LOC
ckb:ke	O
ckb:legel	O
ckb:komelêk	O
ckb:genvy	O
ckb:qerevdâ	O
ckb:lewê	O
ckb:beşdâry	O
ckb:krd	O
ckb:.	O

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:zeydy	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:hâryse	I-PER

ckb:jân	B-PER
ckb:frânswâ	I-PER
ckb:pol	I-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:gondy	I-PER

ckb:legel	O
ckb:pâşây	O
ckb:bâbl	B-LOC
ckb:yekyetyân	O
ckb:řê‌xst	O
ckb:w	O
ckb:be	O
ckb:tewâwy	O
ckb:ئâşûryân	B-LOC
ckb:le	O
ckb:nâw	O
ckb:brd	O
ckb:.	O

ckb:ئybn	B-PER
ckb:heyyâny	I-PER
ckb:qwřtwby	I-PER

ckb:yohân	B-PER
ckb:sbâstyân	I-PER
ckb:bâx	I-PER

ckb:sermâye	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ktêb	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:beřâئy	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mâlyk	I-PER

ckb:bâbâ	B-PER
ckb:tâhyry	I-PER
ckb:hemedâny	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:eyn	I-ORG
ckb:şems	I-ORG

ckb:kyoto	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:gwlşyfte	B-PER
ckb:ferâhâny	I-PER
ckb:le	O
ckb:řoly	O
ckb:govend	O

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:âkyf	I-PER
ckb:ئersoy	I-PER

ckb:gâbryêl	B-PER
ckb:gârsyâ	I-PER
ckb:mârkêz	I-PER

ckb:klosyom	O
ckb:gewretryn	O
ckb:ئâmfytêئâtry	O
ckb:serdemy	O
ckb:ئymprâtoryetyy	B-LOC
ckb:řomy	I-LOC
ckb:w	O
ckb:serdemy	O
ckb:nwêye	O
ckb:.	O

ckb:nwseybe	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:keb	I-PER

ckb:lwdvyg	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:bêthovn	I-PER

ckb:yâney	B-ORG
ckb:řyâl	I-ORG
ckb:mâyorkâ	I-ORG

ckb:wêstgey	B-ORG
ckb:wzey	I-ORG
ckb:nâwky	I-ORG

ckb:sêşenbe	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:zeyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:sâbt	I-PER

ckb:ئebû	B-PER
ckb:zeyd	I-PER
ckb:belxy	I-PER

ckb:(	O
ckb:ئelbet	O
ckb:ely	B-PER
ckb:merdân	I-PER
ckb:beşêk	O
ckb:lem	O
ckb:şyrey	O
ckb:krdûwe	O
ckb:be	O
ckb:gorâny	O
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:bâbâ	B-PER
ckb:merdûxy	I-PER
ckb:řohâny	I-PER

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:klây	I-PER

ckb:==	O
ckb:swrety	O
ckb:âlfâthe	O
ckb:w	O
ckb:nwêj	B-ORG
ckb:==	O

ckb:yekêtyy	B-ORG
ckb:nyştmânyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:tofyq	I-PER
ckb:řehym	I-PER

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:nort	B-LOC
ckb:kortlend،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:derbend	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:tâvykstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:*aerêmy	O
ckb:dârfûr	B-LOC
ckb:zortryn	O
ckb:goly	O
ckb:lêkrâ	O
ckb:ke	O
ckb:٣٨	O
ckb:gol	O
ckb:bû	O
ckb:beřêjey	O
ckb:beřêjey	O
ckb:zortr	O
ckb:le	O
ckb:٩	O
ckb:golyân	O
ckb:lêkrâwe	O
ckb:leyâryek	O

ckb:sêrgy	B-PER
ckb:bryn	I-PER
ckb:,	O
ckb:(	O
ckb:1973–	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:Russia	O
ckb:/	O
ckb:U.S	O
ckb:.	O

ckb:kâny	B-LOC
ckb:berd،	I-LOC
ckb:bâne	I-LOC

ckb:ئenvylynâ	B-PER
ckb:voly	I-PER
ckb:ledengy	O
ckb:plng	O
ckb:(	O
ckb:tâygrs	O
ckb:)	O

ckb:le	O
ckb:destpêky	O
ckb:şâry	O
ckb:xoydâ	O
ckb:gelêk	O
ckb:le	O
ckb:jêr	O
ckb:kârygery	O
ckb:nymâ	B-PER
ckb:yûşyvdâ	I-PER
ckb:bû	O
ckb:.	O

ckb:řeveb	B-PER
ckb:teyyb	I-PER
ckb:ئerdoxân	I-PER

ckb:ئendrês	B-PER
ckb:bêryng	I-PER
ckb:brêvyk	I-PER

ckb:jâk	B-PER
ckb:ئânry	I-PER
ckb:bêrnârdên	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:sânt	I-PER
ckb:pyer	I-PER

ckb:pâket	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:toř	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:xwân	B-PER
ckb:kârlosy	I-PER
ckb:yekem	I-PER

ckb:kwrdstân	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:řojnâme	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:we	O
ckb:leberaemaênâny	O
ckb:selmân	B-PER
ckb:xân	I-PER
ckb:w	O
ckb:(	O
ckb:Rockline	O
ckb:Venkatesh	O
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:mêrsêds	B-ORG
ckb:bênz	I-ORG
ckb:çendyn	O
ckb:vor	O
ckb:ئotombêl	O
ckb:w	O
ckb:yân	O
ckb:třêle	O
ckb:w	O
ckb:mâtoř	O
ckb:(	O
ckb:٢tegery	O
ckb:)	O
ckb:w	O
ckb:ئotobûs	O
ckb:.	O

ckb:btbeme	O
ckb:qendyl	B-LOC
ckb:ئeger	O
ckb:to	O
ckb:golzâry	O
ckb:kwêstânt	O
ckb:dewê	O
ckb:!	O

ckb:١-	O
ckb:modêly	B-PER
ckb:bâzney	I-PER
ckb:tâk	I-PER
ckb:nâwend	I-PER

ckb:mesûd	B-PER
ckb:bârzâny	I-PER
ckb:(	O
ckb:١٩٧٩-tâئêstâ	O
ckb:)	O
ckb:mrdny	O
ckb:bâwky	O
ckb:-	O
ckb:tâئêstâ	O
ckb:(	O
ckb:kongrey	O
ckb:noyem	O
ckb:tâ	O
ckb:kongrey	O
ckb:sêzde	O
ckb:)	O

ckb:yâney	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:bâzl	I-ORG

ckb:bâbâ	B-PER
ckb:merdûxy	I-PER
ckb:řohâny	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:٦y	I-ORG
ckb:ئoktober	I-ORG

ckb:pâp	B-PER
ckb:von	I-PER
ckb:poly	I-PER
ckb:dûem	I-PER

ckb:hyogo	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:dnyâ	O
ckb:gořdrâbû،	O
ckb:herwâ	O
ckb:kwrdstân	B-LOC
ckb:.	O

ckb:jân	B-PER
ckb:jâk	I-PER
ckb:řwso	I-PER

ckb:berdeřeş،	B-LOC
ckb:nemeşyry	I-LOC
ckb:bâne	I-LOC

ckb:wmer	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlezyz	I-PER

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:vezâr	I-PER

ckb:pyêr	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:bwrdêy	I-PER

ckb:ba‌	O
ckb:ba‌râwrd	O
ckb:la‌ga‌l	O
ckb:qelây	B-ORG
ckb:hewlêr	I-ORG
ckb:y	O
ckb:dêryndâ	O
ckb:şwêna‌كa‌y	O
ckb:da‌كa‌wêta‌	O
ckb:dûry	O
ckb:(	O
ckb:١كm	O
ckb:)	O
ckb:la‌	O
ckb:qa‌lâ	O
ckb:.	O

ckb:yârygây	B-LOC
ckb:frânso	I-LOC
ckb:heryry	I-LOC

ckb:*řâaênery	O
ckb:ئêstây	O
ckb:yâneke	O
ckb:xozê	B-PER
ckb:morynyo	I-PER

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:fystyvâly	B-ORG
ckb:fylmy	I-ORG
ckb:nêwdewletyy	I-ORG
ckb:dhok	I-ORG

ckb:ئemytâb	B-PER
ckb:bâçân	I-PER
ckb:wek	O
ckb:yâş	O
ckb:řeyçârd	O

ckb:sndûqy	B-ORG
ckb:nêwneteweyyy	I-ORG
ckb:pâre	I-ORG

ckb:helbjârdey	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:meksyk	I-ORG

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:bâşûry	I-ORG
ckb:kâlyfornyâ	I-ORG

ckb:hyzby	B-ORG
ckb:şywy	I-ORG
ckb:kwrdstân-êrâq	I-ORG

ckb:yezyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mâwye	I-PER

ckb:ئârter	B-PER
ckb:konân	I-PER
ckb:doyl	I-PER

ckb:herwehâ	O
ckb:seferêky	O
ckb:bo	O
ckb:şâry	O
ckb:neyşâbûr	B-LOC
ckb:krdwe	O
ckb:w	O
ckb:lewêdâ	O
ckb:çâwy	O
ckb:be	O
ckb:zânâyân	O
ckb:w	O
ckb:gewrepyâwâny	O
ckb:ئew	O
ckb:şâre	O
ckb:kewtwe	O
ckb:.	O

ckb:ئekber	B-PER
ckb:hâşmy	I-PER
ckb:řefsenvâny	I-PER

ckb:dylorên	B-ORG
ckb:motor	I-ORG
ckb:kempeny	I-ORG

ckb:swltân	O
ckb:mhemeds	O
ckb:syyem	O
ckb:koçy	O
ckb:dwâyy	O
ckb:krd	O
ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:١٦٠٣z	O
ckb:w	O
ckb:kwřekey	O
ckb:ئehmedy	B-PER
ckb:yekem	I-PER
ckb:vêgey	O
ckb:grtewe	O
ckb:.	O

ckb:lêvl	B-LOC
ckb:pleynz،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:ئemřoke	O
ckb:ئekewête	O
ckb:nâwerâsty	O
ckb:bâkwry	O
ckb:nymçedûrgey	B-LOC
ckb:koryâ	I-LOC
ckb:.	O

ckb:grov	B-LOC
ckb:hyl،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:xestyy	B-ORG
ckb:khûl	I-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:xwêndâ	I-ORG

ckb:mât	B-PER
ckb:deymn	I-PER
ckb:leřoly	O
ckb:mâřk	O
ckb:wâtny	O

ckb:şârêky	O
ckb:wylâyety	B-LOC
ckb:ئwstrâlyây	I-LOC
ckb:bâşûry	I-LOC
ckb:wlâty	O
ckb:ئwstrâlyâye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:vyktoryâ	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:şâjn	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:jorj	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:skûdêry	I-PER

ckb:pârty	B-ORG
ckb:komâryy	I-ORG
ckb:gel	I-ORG

ckb:bâregây	O
ckb:ئekâdymyâ	O
ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:hewlêre	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئelêksânder	B-PER
ckb:grâhâm	I-PER
ckb:bêl	I-PER

ckb:(	O
ckb:şwêny	O
ckb:mywânxânekey	O
ckb:ئêstây	O
ckb:velâl	B-PER
ckb:tâlebâny	I-PER
ckb:)	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:moyy	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:)	O
ckb:şâroçkeyeky	O
ckb:wylâyety	B-LOC
ckb:vyktoryây	I-LOC
ckb:wlâty	O
ckb:ئwstrâlyâye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:bnemây	B-ORG
ckb:peresendny	I-ORG
ckb:mrovy	I-ORG

ckb:nyû	B-LOC
ckb:broktn،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:ئolyvye	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:sêr	I-PER

ckb:morys	B-PER
ckb:jorjw	I-PER
ckb:dântêk	I-PER

ckb:kenolân،	B-LOC
ckb:ئymâmy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:(	O
ckb:fn	O
ckb:âlrsm	O
ckb:âlydwy	O
ckb:)	O
ckb:be	O
ckb:zmâny	B-ORG
ckb:ereby	I-ORG
ckb:.	O

ckb:sentery	O
ckb:şâry	O
ckb:[[mêlborn،	O
ckb:dûaem	O
ckb:şâry	O
ckb:gewrey	O
ckb:ئwstrâlyâ|centre|900px	B-LOC

ckb:komeley	B-ORG
ckb:zânste	I-ORG
ckb:kompywteryyekân	I-ORG

ckb:١٩،٦،١٩٧٧	O
ckb:le	O
ckb:peymângây	O
ckb:vêbevêkrdn	O
ckb:(	O
ckb:mad	O
ckb:âltطbيqي	O
ckb:)	O
ckb:bexdâ	B-LOC
ckb:.	O

ckb:herçend	O
ckb:nmûney	O
ckb:řêgey	O
ckb:pêşkewtûtryş	O
ckb:le	O
ckb:şârstânyyete	O
ckb:konekândâ	O
ckb:wekû	O
ckb:mysr	B-LOC
ckb:yân	O
ckb:řomây	B-LOC
ckb:kondâ	I-LOC
ckb:bynrâwe	O
ckb:.	O

ckb:ئynçke،	B-LOC
ckb:twrvâny	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:hewlêr	B-LOC
ckb:yân	O
ckb:ئerbyl	O
ckb:pârêzgây	B-ORG
ckb:hewlêr	I-ORG

ckb:şêx	B-PER
ckb:řezây	I-PER
ckb:tâlebâny	I-PER

ckb:vâsko	B-PER
ckb:dâ	I-PER
ckb:gâmâ	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:fârws	I-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:ئeskenderyye	I-ORG

ckb:nâwy	O
ckb:koryâş	B-LOC
ckb:le	O
ckb:wşey	O
ckb:gogoryewe	O
ckb:hâtûe	O
ckb:.	O

ckb:bê‌xeber	O
ckb:bû	O
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:ئewrûpâ	B-LOC
ckb:kes	O
ckb:ئem	O
ckb:droşme	O
ckb:helřjâwâney	O
ckb:ئewâny	O
ckb:be	O
ckb:pûlêk	O
ckb:nâwê	O
ckb:.	O

ckb:hê	B-PER
ckb:mw	I-PER
ckb:swy	I-PER
ckb:bwyo	I-PER

ckb:lokwst	B-LOC
ckb:fork،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:ebbâs	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:peynt	B-LOC
ckb:rok،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:by	B-ORG
ckb:by	B-ORG
ckb:sy	I-ORG
ckb:wen	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:bânvwl	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:pâytexty	O
ckb:wlâty	O
ckb:gâmbyâye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:teyfwr	O
ckb:bethâyy	O
ckb:mndâly	O
ckb:pênvemy	O
ckb:bnemâleyeky	O
ckb:aeşt	O
ckb:mndâly	O
ckb:dânyştûy	O
ckb:geřeky	O
ckb:vorئâwây	O
ckb:sne	B-LOC
ckb:bû	O
ckb:.	O

ckb:pâyn	B-LOC
ckb:ryv،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:berhem	B-PER
ckb:ئehmed	I-PER
ckb:sâlh	I-PER

ckb:fort	B-LOC
ckb:peyn،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:yekgrtûy	B-ORG
ckb:ئyslâmyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:byânsê	O
ckb:w	O
ckb:aâwsereka‌y	O
ckb:peywendyyeky	O
ckb:bâşyân	O
ckb:legel	O
ckb:ئobâmâ	B-PER
ckb:w	O
ckb:myşêly	B-PER
ckb:aâwsa‌ry	O
ckb:aa‌ya	O
ckb:.	O

ckb:kolêvy	B-ORG
ckb:zânkoy	I-ORG
ckb:dyvle	I-ORG

ckb:nâwçey	B-ORG
ckb:henâsedâny	I-ORG
ckb:xwârû	I-ORG

ckb:hâvy	B-PER
ckb:qâdry	I-PER
ckb:koyy	I-PER

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:sûpery	I-ORG
ckb:ئyspânyây	I-ORG
ckb:٢٠١٢	I-ORG

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:senetyy	I-ORG
ckb:şeryf	I-ORG

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:klây	I-PER

ckb:koxy	B-LOC
ckb:hâvy	I-LOC
ckb:kerym	I-LOC

ckb:xzmetgwzâry	B-ORG
ckb:vyhâny	I-ORG
ckb:ئây	I-ORG
ckb:by	I-ORG
ckb:ئêm	I-ORG

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:٦y	I-ORG
ckb:ئoktober	I-ORG

ckb:٢-	O
ckb:beřâzyl	B-LOC
ckb:zyâdle	O
ckb:(	O
ckb:٣٣	O
ckb:)	O
ckb:mlyon	O
ckb:.	O

ckb:nâwçey	B-ORG
ckb:henâsedâny	I-ORG
ckb:xwârû	I-ORG

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:vyhânyy	I-ORG
ckb:fyfây	I-ORG
ckb:١٩٣٨	I-ORG

ckb:temoxe،	B-LOC
ckb:temoxey	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:lânâ	B-PER
ckb:dêl	I-PER
ckb:řey	I-PER

ckb:merywân	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئelêksânder	B-PER
ckb:grâhâm	I-PER
ckb:bêl	I-PER

ckb:myrnşyny	B-LOC
ckb:ئerdelân	I-LOC
ckb:(	O
ckb:١١٦٩–١٨٦٧	O
ckb:)	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:mâmeşâ	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:Mameşa،	O
ckb:)	O
ckb:dêyeke	O
ckb:le	O
ckb:y	O
ckb:şârstâny	B-LOC
ckb:seqz	I-LOC
ckb:.	O

ckb:şořşy	B-ORG
ckb:١٤y	I-ORG
ckb:temmwz	I-ORG

ckb:şêx	B-PER
ckb:seydy	I-PER
ckb:pyrân	I-PER

ckb:şâ	B-PER
ckb:nymetwllây	I-PER
ckb:wely	I-PER

ckb:derepemeyân،	B-LOC
ckb:serây	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:řobêrt	B-PER
ckb:lwys	I-PER
ckb:styvnson	I-PER

ckb:âyşe	B-PER
ckb:hefse	I-PER
ckb:swltân	I-PER

ckb:von	B-PER
ckb:meynârd	I-PER
ckb:keynz	I-PER

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:sâlh	I-PER
ckb:dylân	I-PER

ckb:aerweaâ	O
ckb:yekemyn	O
ckb:klêsây	B-ORG
ckb:dâmezrând	O
ckb:w	O
ckb:beřêwey	O
ckb:brd	O
ckb:.	O

ckb:veymz	B-PER
ckb:klêrk	I-PER
ckb:mâkswêl	I-PER

ckb:spryngfyld	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:sympsonekân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئâmyne	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:wehb	I-PER

ckb:ئebû	B-PER
ckb:ئeywby	I-PER
ckb:ئensâry	I-PER

ckb:zynedyn،	O
ckb:myry	O
ckb:botân،	B-ORG
ckb:dû	O
ckb:xwşky	O
ckb:heye	O
ckb:be	O
ckb:nâwekâny	O
ckb:«zyn»	O
ckb:w	O
ckb:«sty»	O
ckb:(	O
ckb:Sitî	O
ckb:)	O
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:vwânydâ	O
ckb:benâwbângn	O
ckb:.	O

ckb:kosret	B-PER
ckb:řesûl	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:ئybn	B-PER
ckb:ywnsy	I-PER
ckb:mysry	I-PER
ckb:,	O
ckb:10th	O
ckb:century	O

ckb:nâgâsâky	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:*jmârey	O
ckb:ئew	O
ckb:glûbûle	O
ckb:sûrâne	O
ckb:ke	O
ckb:wâ	O
ckb:le	O
ckb:verg	B-ORG
ckb:dâ	O
ckb:le	O
ckb:nâw	O
ckb:deçêt	O
ckb:zor	O
ckb:bûbêt	O
ckb:.	O

ckb:bâxân	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:gwndy	I-LOC
ckb:merywân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:kosret	B-PER
ckb:řesûl	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:krk	I-LOC
ckb:kâle	I-LOC

ckb:le	O
ckb:řûy	O
ckb:gewreyyewe	O
ckb:١٤	O
ckb:yemyn	O
ckb:şâry	O
ckb:twrkyâye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئebû	B-ORG
ckb:wefâ	I-ORG
ckb:bûzvâny	I-ORG

ckb:temoxe،	B-LOC
ckb:temoxey	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:sâynqelâ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:hykme	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:bexdâd	I-ORG
ckb:)	I-ORG
ckb:(	O
ckb:nemâwe	O
ckb:)	O

ckb:şêx	B-PER
ckb:wbeydwllây	I-PER
ckb:nehry	I-PER

ckb:ئebû	B-PER
ckb:ئeywby	I-PER
ckb:ئensâry	I-PER

ckb:ئây	B-ORG
ckb:by	I-ORG
ckb:ئêm	I-ORG

ckb:ئâlp	B-PER
ckb:ئerslân	I-PER
ckb:twrkeş	I-PER

ckb:bâyern	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:lyverkozn	I-ORG

ckb:ئew	O
ckb:hâkmy	O
ckb:şâry	O
ckb:hewlêr	B-LOC
ckb:bûe	O
ckb:le	O
ckb:serdemy	O
ckb:selâhedyny	B-PER
ckb:ئeyyûby،	I-PER
ckb:le	O
ckb:ئêstâdâ	O
ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:hewlêr	B-LOC
ckb:şeqâmêky	O
ckb:sereky	O
ckb:benâwy	O
ckb:swltâneweye	O
ckb:w	O
ckb:pêştryş	O
ckb:bnkey	O
ckb:tendrûsty	O
ckb:benêwy	O
ckb:ئew	O
ckb:hebûe	O
ckb:we	O
ckb:mezârgeyekyşê	O
ckb:benâwy	O
ckb:xoy،	O
ckb:belâm	O
ckb:hendêk	O
ckb:kes	O
ckb:pêyân	O
ckb:wâye	O
ckb:mezârgeke	O
ckb:gořy	O
ckb:xoy	O
ckb:tyâ	O
ckb:nye	O
ckb:belkû	O
ckb:hy	O
ckb:bâwkyyety	O
ckb:.	O

ckb:kofy	B-LOC
ckb:spryngz،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:jân	B-PER
ckb:klod	I-PER
ckb:ven	I-PER
ckb:dâm	I-PER

ckb:foks	B-ORG
ckb:sêrç	I-ORG
ckb:lâyt	I-ORG
ckb:pykçerz	I-ORG

ckb:kosret	B-PER
ckb:řesûl	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:aerwâ	O
ckb:le	O
ckb:boşâyyeky	O
ckb:ywklydy	B-PER
ckb:sê	O
ckb:řeaendyşdâ	O
ckb:sê	O
ckb:řeaendmân	O
ckb:pêwyste	O
ckb:bo	O
ckb:dyâry	O
ckb:krdny	O
ckb:xâlêk	O
ckb:.	O

ckb:âئyşey	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:ئebûbekr	I-PER

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:aâwpeymânêtyyeke	O
ckb:١٥٧٠٦٦٥	O
ckb:dengy	O
ckb:bedest	O
ckb:aênâ	O
ckb:le	O
ckb:perlemâny	B-ORG
ckb:kwrdstândâ،	I-ORG
ckb:ke	O
ckb:deykrde	O
ckb:٩٠	O
ckb:%	O
ckb:y	O
ckb:dengekân	O
ckb:.	O

ckb:ئem	O
ckb:voreyân	O
ckb:wekw	O
ckb:vorekâny	O
ckb:tr	O
ckb:zor	O
ckb:be	O
ckb:ئâşkrâw	O
ckb:rûn	O
ckb:le	O
ckb:kwrdstân	B-LOC
ckb:berçâw	O
ckb:dekewêt	O
ckb:.	O

ckb:wâşyngtn	B-LOC
ckb:dy	I-LOC
ckb:sy	I-LOC

ckb:ebdwlřehmân	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ewf	I-PER

ckb:wêstgey	B-ORG
ckb:wzey	I-ORG
ckb:nâwky	I-ORG

ckb:gryngy	O
ckb:ئem	O
ckb:nâwçeye	O
ckb:be	O
ckb:aoy	O
ckb:bûny	O
ckb:kânbêrây	B-LOC
ckb:pâytexty	O
ckb:ئem	O
ckb:wlâteye	O
ckb:.	O

ckb:lâlş	B-LOC
ckb:le	O
ckb:şengâly	O
ckb:mûsl	B-LOC

ckb:ئântwân	B-PER
ckb:do	I-PER
ckb:sânt	I-PER
ckb:ئêgzwpêry	I-PER

ckb:kâmyârân	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:bâne	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:veylbreyk	O
ckb:debête	O
ckb:aoy	O
ckb:nemâny	O
ckb:werênty	O
ckb:lelâyân	O
ckb:kompânyây	O
ckb:ئeplewe	B-ORG
ckb:.	O

ckb:vorv	B-PER
ckb:deblyû	I-PER
ckb:bwş	I-PER

ckb:ئey	B-ORG
ckb:sy	I-ORG
ckb:mylân	I-ORG

ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:řhâ	B-LOC
ckb:ledâykbûe	O
ckb:.	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:nêwdewletyy	I-ORG
ckb:mysr	I-ORG

ckb:dûry	O
ckb:nêwân	O
ckb:kênz	O
ckb:bo	O
ckb:sydny	B-LOC
ckb:zyâtre	O
ckb:le	O
ckb:٢٥٠٠	O
ckb:kylometr	O
ckb:le	O
ckb:řygây	O
ckb:zewyyewe	O
ckb:.	O

ckb:ئem	O
ckb:xelâte	O
ckb:yekêke	O
ckb:lew	O
ckb:pênv	O
ckb:xelâtey	O
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:١٨٩٥ewe	O
ckb:lelâyen	O
ckb:ئelfrêd	B-PER
ckb:nobêlewe	I-PER
ckb:dânrâwe	O
ckb:le	O
ckb:wesêtnâmekeydâ	O
ckb:.	O

ckb:dwây	O
ckb:řoyştny	O
ckb:fořd،	O
ckb:mêrfy	O
ckb:nâwy	O
ckb:komânyâkey	O
ckb:krde	O
ckb:kompânyây	B-ORG
ckb:ئotombêly	I-ORG
ckb:kâdylâk	I-ORG
ckb:.	O

ckb:hâwâr	B-PER
ckb:melâ	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:ئebû	B-PER
ckb:meşer	I-PER
ckb:belxy	I-PER

ckb:kwdetây	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:mysr	I-ORG

ckb:ئântwân	B-PER
ckb:do	I-PER
ckb:sânt	I-PER
ckb:ئêgzwpêry	I-PER

ckb:řog	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:kompânyâ	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:kçekem	B-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:kwêye؟	I-ORG

ckb:şêx	B-PER
ckb:seydy	I-PER
ckb:pyrân	I-PER

ckb:ئyst	B-LOC
ckb:broton،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:myşêl	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:montên	I-PER

ckb:*كetيbeى	O
ckb:meâz	O
ckb:ئelrكâz	O
ckb:le	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:deyrelzor	I-LOC

ckb:myrzâřezâ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:yezyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mâwye	I-PER

ckb:vân	B-PER
ckb:ئêf.	I-PER
ckb:kênydy	I-PER

ckb:ئerselân	B-PER
ckb:kâmkâry	I-PER
ckb:hâwseryşy	O
ckb:letek	O
ckb:mosyqâdâ	O
ckb:behrey	O
ckb:şyryşy	O
ckb:heye	O
ckb:w	O
ckb:zyâtr	O
ckb:honrâwey	O
ckb:dû	O
ckb:beyty	O
ckb:dehonyyewe	O
ckb:.	O

ckb:bâbâ	B-PER
ckb:tâhyry	I-PER
ckb:hemedâny	I-PER

ckb:jân	B-PER
ckb:lwk	I-PER
ckb:rârymânânâ	I-PER

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:vynâh	I-PER

ckb:dâbeşkâryy	B-LOC
ckb:kârgêřyy	I-LOC
ckb:ئêrân	I-LOC

ckb:bâbâ	B-PER
ckb:tâhyry	I-PER
ckb:hemedâny	I-PER

ckb:wekû	O
ckb:hesâny	O
ckb:dêy	O
ckb:dery	B-LOC
ckb:w	O
ckb:nşkâş	B-LOC

ckb:fylmeke	O
ckb:lelâyen	O
ckb:pyksârewe	B-ORG
ckb:berhemhênrâwe	O
ckb:w	O
ckb:dyzny	B-ORG
ckb:blâwy	O
ckb:krdotewe	O
ckb:.	O

ckb:lelâyeky	O
ckb:tryşewe	O
ckb:dewry	O
ckb:pêşřewy	O
ckb:byny	O
ckb:le	O
ckb:krdnewey	O
ckb:qwtâbxâney	O
ckb:kçândâ	O
ckb:le	O
ckb:slêmâny	B-LOC
ckb:w	O
ckb:hândâny	O
ckb:komelâny	O
ckb:xelk	O
ckb:bo	O
ckb:nârdny	O
ckb:kçekânyân	O
ckb:bo	O
ckb:qwtâbxâne	O
ckb:.	O

ckb:AbhiAish.jpg|ئâyşwâryâ	O
ckb:legel	O
ckb:hâwserekey	O
ckb:ئebhyşek	B-PER
ckb:bâçân	I-PER

ckb:stêfân	O
ckb:ئylop	O
ckb:le	O
ckb:twyter	B-ORG
ckb:.	O

ckb:jâk	B-PER
ckb:pêltyê	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:mâ	I-PER

ckb:qebexlû،	B-LOC
ckb:temoxey	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:vo	B-PER
ckb:ngwyn	I-PER
ckb:vyâp	I-PER

ckb:bnçyney	O
ckb:řojy	O
ckb:krêkârân	O
ckb:le	O
ckb:nûsyny	O
ckb:řozâ	B-PER
ckb:lwksembwrg	I-PER

ckb:hyzby	B-ORG
ckb:zehmetkêşâny	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:şywâşân،	B-LOC
ckb:bâsky	I-LOC
ckb:kolesey	I-LOC
ckb:serdeşt	I-LOC

ckb:yâney	B-ORG
ckb:borwsyâ	I-ORG
ckb:monşnglâdbâx	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:krystyâno	B-PER
ckb:řonâldo	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:xzmetgwzâry	B-ORG
ckb:by	I-ORG
ckb:ty	I-ORG

ckb:jâk	B-PER
ckb:dêvy	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:pêron	I-PER

ckb:beboçûny	O
ckb:twêjerêky	O
ckb:şârezâ	O
ckb:hemû	O
ckb:ئewâney	O
ckb:dwây	O
ckb:ئeskender	B-PER
ckb:hwkmyân	O
ckb:krdûe،	O
ckb:betâbety	O
ckb:hemû	O
ckb:ئew	O
ckb:âdşâ	O
ckb:nâwdârâney	O
ckb:yek	O
ckb:bedwây	O
ckb:yek	O
ckb:hwkmyân	O
ckb:grtote	O
ckb:dest	O
ckb:lâyengry	O
ckb:ئem	O
ckb:fêrgeye	O
ckb:bûn	O
ckb:.	O

ckb:serûçâwe	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:serûçâwe	B-LOC
ckb:)	I-LOC
ckb:،	I-LOC
ckb:beryâvyy	I-LOC
ckb:serdeşt	I-LOC

ckb:ئegostyn	B-PER
ckb:bâryos	I-PER
ckb:mângorê	I-PER

ckb:zyâtr	O
ckb:bewe	O
ckb:nâsrâwe	O
ckb:ke	O
ckb:řâhênery	O
ckb:yohâns	B-PER
ckb:kêpler	I-PER
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:dyvle	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ئâmed	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:hywmen	B-ORG
ckb:řâyts	I-ORG
ckb:woç	I-ORG

ckb:nâwçey	B-LOC
ckb:ئânâtolyây	I-LOC
ckb:bâşûry	I-LOC
ckb:řojhelât	I-LOC

ckb:lânâ	B-PER
ckb:dêl	I-PER
ckb:řey	I-PER

ckb:wâşyngtn	B-LOC
ckb:dy	I-LOC
ckb:sy	I-LOC

ckb:dong	B-ORG
ckb:yy	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:znvyrey	I-ORG
ckb:telefzyony	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:le	O
ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:bexdâ	I-ORG
ckb:le	O
ckb:beşy	O
ckb:zmâny	B-ORG
ckb:ereby	I-ORG
ckb:xwêndnwyety	O
ckb:.	O

ckb:*jyân	O
ckb:w	O
ckb:veng	O
ckb:w	O
ckb:ayçy	O
ckb:tr	O
ckb:...	O
ckb:/	O
ckb:nûsyny	O
ckb:ئoryânâ	B-PER
ckb:fâlâçy	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:kerbelâ	I-ORG
ckb:le	O
ckb:(	O
ckb:kerbelâ	B-LOC
ckb:)	O

ckb:yâney	B-ORG
ckb:werzşyy	I-ORG
ckb:dhok	I-ORG

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:tentâ	I-ORG
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:''	O

ckb:fylyp	B-PER
ckb:nêryko	I-PER
ckb:dêtûş	I-PER

ckb:nykolâ	B-PER
ckb:ئêdmy	I-PER
ckb:rêtyv	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lâ	I-PER
ckb:broton	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:berznve	B-LOC
ckb:(	O
ckb:senter	O
ckb:)	O
ckb:'	O
ckb:''	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:nêwdewletyy	I-ORG
ckb:mysr	I-ORG

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:ئynçke،	B-LOC
ckb:ئymâmy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:kosret	B-PER
ckb:řesûl	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:şâne	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:jynnâsy	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئeşkewty	B-LOC
ckb:kereftû،	I-LOC
ckb:le	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:kwrdstân	I-LOC

ckb:ئebû	B-PER
ckb:meşer	I-PER
ckb:belxy	I-PER

ckb:lût	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:pêxember	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:sy	B-ORG
ckb:ئey	I-ORG
ckb:sy	B-ORG
ckb:ئây	I-ORG

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:şâ	I-ORG
ckb:ebdwlezyz	I-ORG

ckb:şâne	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:jynnâsy	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:ئewrûpây	I-ORG
ckb:١٩٥٦-١٩٥٧	I-ORG

ckb:pyer	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lêstwâl	I-PER

ckb:ئelqâyde	B-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:êrâq	I-ORG

ckb:řeynbo	B-LOC
ckb:syty،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:jân	B-PER
ckb:jâk	I-PER
ckb:řwso	I-PER

ckb:şořşy	B-ORG
ckb:١٤y	I-ORG
ckb:temmwz	I-ORG

ckb:jân	B-PER
ckb:voklen	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lâ	I-PER
ckb:frênê	I-PER

ckb:swn	B-PER
ckb:yât	I-PER
ckb:sên	I-PER

ckb:kenolân،	B-LOC
ckb:ئymâmy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:temoxe،	B-LOC
ckb:temoxey	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:xâneqâh	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:gerew	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:nâwçey	B-LOC
ckb:vemsery	I-LOC
ckb:bâşûry	I-LOC
ckb:ئwstrâlyâ	I-LOC

ckb:lwk	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:klâpyêr،	I-PER
ckb:mârky	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:vûvênârg	I-PER

ckb:kwře	O
ckb:gewrey	O
ckb:٦myn	O
ckb:pâşâ	O
ckb:gwswـbû	B-PER
ckb:.	O

ckb:pâşân	O
ckb:le	O
ckb:ئewrûpâ	B-LOC
ckb:nyştevê	O
ckb:bûe	O
ckb:w	O
ckb:lewê	O
ckb:٧	O
ckb:ئelbomy	O
ckb:blâw	O
ckb:krdûetewe	O
ckb:.	O

ckb:kwrdstân	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:řojnâme	I-ORG
ckb:)	I-ORG

