ckb:myâzâky	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:penvâb،	B-LOC
ckb:pâkstân،	I-LOC
ckb:pârêzgâyeky	O
ckb:pâkstân	B-LOC

ckb:jân	B-PER
ckb:jâk	I-PER
ckb:ئâmpêr	I-PER

ckb:nâkokyyeke	O
ckb:le	O
ckb:ser	O
ckb:ئeweye	O
ckb:ke	O
ckb:hemetâl	O
ckb:řânekey	O
ckb:gwndy	O
ckb:henvyrâny	B-LOC
ckb:tâlân	O
ckb:krdbû	O
ckb:.	O

ckb:legel	O
ckb:helgyrsâny	O
ckb:şořşy	B-ORG
ckb:ئeylûl	I-ORG
ckb:řwykrdote	O
ckb:şâx	O
ckb:w	O
ckb:leřûy	O
ckb:řâmyâryyewe	O
ckb:şořşekey	O
ckb:beřêwebrdûe	O
ckb:.	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:fârws	I-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:ئeskenderyye	I-ORG

ckb:boyeyş	O
ckb:bem	O
ckb:nâwewe	O
ckb:nâwnrâwe	O
ckb:çwnke	O
ckb:nâwy	O
ckb:şârêky	O
ckb:yonânye	B-LOC
ckb:،	O
ckb:ke	O
ckb:pêştr	O
ckb:perstgâ	O
ckb:bû	O
ckb:.	O

ckb:ئêdgâr	B-PER
ckb:ئâlên	I-PER
ckb:po	I-PER

ckb:ئêstâ	O
ckb:le	O
ckb:swyd	B-LOC
ckb:dejêt	O
ckb:.	O

ckb:projey	B-ORG
ckb:vynomy	I-ORG
ckb:mrov	I-ORG

ckb:helbjârdey	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:meksyk	I-ORG

ckb:kâny	B-LOC
ckb:spy،	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:deyvd	B-PER
ckb:hêrbêrt	I-PER
ckb:lorêns	I-PER

ckb:mâykl	B-PER
ckb:keyn	I-PER
ckb:leřoly	O
ckb:dolâny	O
ckb:٣٦	O

ckb:by	B-ORG
ckb:by	B-ORG
ckb:sy	I-ORG
ckb:wen	I-ORG

ckb:glên	B-LOC
ckb:ئeln،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:slêmâny	I-ORG
ckb:le	O
ckb:(	O
ckb:slêmâny	B-LOC
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:foksy	B-ORG
ckb:sedey	I-ORG
ckb:٢٠em	I-ORG

ckb:şêx	B-PER
ckb:mehmûdy	I-PER
ckb:hefyd	I-PER

ckb:le	O
ckb:qonâxy	O
ckb:feqêyetydâ	O
ckb:hâwřêy	O
ckb:hâvy	B-PER
ckb:qâdry	I-PER
ckb:koyy	I-PER
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:bender	B-LOC
ckb:sêry	I-LOC
ckb:bêgâwân	I-LOC

ckb:ئebûbekr	B-PER
ckb:zeynelâbdyn	I-PER
ckb:ebdwlkelâm	I-PER

ckb:ئybn	B-PER
ckb:heyyâny	I-PER
ckb:qwřtwby	I-PER

ckb:yâney	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:fyorêntynâ	I-ORG

ckb:plngêky	O
ckb:mêyne	O
ckb:le	O
ckb:ئefryqây	B-LOC
ckb:bâşûr	I-LOC

ckb:ئâmyne	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:wehb	I-PER

ckb:wêstgey	B-ORG
ckb:wzey	I-ORG
ckb:nâwky	I-ORG

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:vezâr	I-PER

ckb:le	O
ckb:kwrdstânyşdâ،	B-LOC
ckb:her	O
ckb:le	O
ckb:konewe،	O
ckb:myry	O
ckb:w	O
ckb:fermânřewâyy	O
ckb:be	O
ckb:desty	O
ckb:xânedânekânewe	O
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:sâlâny	O
ckb:mnâlyy	O
ckb:le	O
ckb:ئêrân	B-LOC
ckb:be	O
ckb:ser	O
ckb:brdûe	O
ckb:w	O
ckb:dwâtr	O
ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:1990dâ	O
ckb:çûe	O
ckb:bo	O
ckb:ئynglterâ	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئân	B-PER
ckb:şâjny	I-PER
ckb:brytânyây	I-PER
ckb:mezn	I-PER

ckb:şârlw	B-PER
ckb:lw	I-PER
ckb:gofyk	I-PER

ckb:ئêstâ،	O
ckb:ke	O
ckb:be	O
ckb:ser	O
ckb:tûleřêy	O
ckb:pêçâwpêçy	O
ckb:dolekândâ،	O
ckb:berew	O
ckb:kâwlâny	B-LOC
ckb:serê	I-LOC
ckb:aeldekşêy،	O
ckb:ber	O
ckb:lewey	O
ckb:bgeye	O
ckb:ئâwâyy،	O
ckb:hesârêky	O
ckb:sengçn	O
ckb:le	O
ckb:ser	O
ckb:dwndy	O
ckb:grdêky	O
ckb:berz،	O
ckb:sernvt	O
ckb:bo	O
ckb:lây	O
ckb:xoy	O
ckb:řâdekêşê	O
ckb:.	O

ckb:seretâ	O
ckb:lây	O
ckb:bâwky	O
ckb:w	O
ckb:pâşân	O
ckb:le	O
ckb:nodşe	B-LOC
ckb:w	O
ckb:pâygelân	B-LOC
ckb:w	O
ckb:sne	B-LOC
ckb:dersy	O
ckb:melâyetyy	O
ckb:xwêndûe	O
ckb:.	O

ckb:flypy	B-PER
ckb:şeşemy	I-PER
ckb:ئyspânyâ	I-PER

ckb:ely	B-PER
ckb:hesen	I-PER
ckb:ئelmevyd	I-PER

ckb:seqz	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:nâwbrâw	O
ckb:dwây	O
ckb:mergy	O
ckb:bâwky،	O
ckb:şwêny	O
ckb:ledâykbwnekey	O
ckb:bevêaêşt	O
ckb:w	O
ckb:çû	O
ckb:bo	O
ckb:ئemsterdâm	B-LOC
ckb:w	O
ckb:lewşâre	O
ckb:le	O
ckb:dwkânêky	O
ckb:xwârdemeny	O
ckb:bû	O
ckb:be	O
ckb:şâgrdw	O
ckb:dwâtr	O
ckb:geřâyewe	O
ckb:şwêny	O
ckb:ledâykbwnekey	O
ckb:w	O
ckb:aâwsergyry	O
ckb:krd	O
ckb:w	O
ckb:dwkânêky	O
ckb:xwârdny	O
ckb:dânâ	O
ckb:w	O
ckb:bû	O
ckb:be	O
ckb:serâydâry	O
ckb:şârewâny	O
ckb:.	O

ckb:bûete	O
ckb:řâwêjkâry	O
ckb:řeveb	B-PER
ckb:teyyb	I-PER
ckb:ئerdoxân	I-PER
ckb:bo	O
ckb:kârwbâry	O
ckb:derewe	O
ckb:.	O

ckb:deyvd	B-PER
ckb:hêrbêrt	I-PER
ckb:lorêns	I-PER

ckb:zeynebâbâd	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:mârtyn	B-PER
ckb:lûter	I-PER
ckb:kyng	I-PER

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:henbel	I-PER

ckb:hâns	B-PER
ckb:ئedolf	I-PER
ckb:krybs	I-PER
ckb:,	O
ckb:(	O
ckb:1900–1981	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:German	O
ckb:biokymyâzâny	O
ckb:,	O
ckb:work	O
ckb:on	O
ckb:metabolic	O
ckb:cycles	O

ckb:lokûnt	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lyl	I-PER

ckb:fylypy	B-PER
ckb:dûemy	I-PER
ckb:ئyspânyâ	I-PER

ckb:jneke	O
ckb:aerdû	O
ckb:kçekey	O
ckb:aeldegrêt	O
ckb:w	O
ckb:letâw	O
ckb:mêrde	O
ckb:xrâpekey	O
ckb:berew	O
ckb:mexryb	B-LOC
ckb:řâdekât	O
ckb:.	O

ckb:nykolâ	B-PER
ckb:jozêf	I-PER
ckb:lwrân	I-PER
ckb:gylbêr	I-PER

ckb:deqy	O
ckb:nâmekân	O
ckb:le	O
ckb:wtâry	O
ckb:lynws	B-PER
ckb:twrvâlds	I-PER
ckb:ــdâ	O
ckb:bxwênerewe	O
ckb:bedrêjyy	O
ckb:.	O

ckb:kosret	B-PER
ckb:řesûl	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:aerweaâ	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:gogwkyâng	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:brâ	O
ckb:bçûky	O
ckb:١٧myn	O
ckb:pâşâ	O
ckb:sosrymyـbû،	B-PER
ckb:we	O
ckb:bâwky	O
ckb:١٩myn	O
ckb:pâşâ	O
ckb:gwângytoy	B-PER
ckb:meznـe	I-PER

ckb:kwře	O
ckb:gewrey	O
ckb:pâşâ	O
ckb:aâyـe	B-PER
ckb:.	O

ckb:wmer	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlezyz	I-PER

ckb:veymz	B-PER
ckb:prêskot	I-PER
ckb:vûl	I-PER

ckb:symon	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:bovwâr	I-PER

ckb:aerdû	O
ckb:zêyeke	O
ckb:le	O
ckb:nzyk	O
ckb:xertûmy	B-LOC
ckb:pâytexty	O
ckb:sûdân	B-LOC
ckb:beyek	O
ckb:degen	O
ckb:.	O

ckb:derepemeyân،	B-LOC
ckb:serây	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:melâ	B-PER
ckb:mstefâ	I-PER
ckb:bârzâny	I-PER

ckb:wmer	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlezyz	I-PER

ckb:le	O
ckb:bâşûrewe	O
ckb:degâte	O
ckb:kendâwy	B-LOC
ckb:meksyk	I-LOC
ckb:.	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:mâly	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:wlâtêke	O
ckb:le	O
ckb:rojâwây	O
ckb:ئefryqâ	B-LOC
ckb:.	O

ckb:herdûk	O
ckb:pâytexteke	O
ckb:ئekewne	O
ckb:sêئwlـy	B-LOC
ckb:ئêstâ	O
ckb:.	O

ckb:hyşâm	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlmelyk	I-PER

ckb:le	O
ckb:serdemy	O
ckb:serokwezyry	O
ckb:tony	B-PER
ckb:blêrdâ	I-PER
ckb:،	O
ckb:vêgry	O
ckb:wezyr	O
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:henbel	I-PER

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:zeky	I-PER
ckb:yemâny	I-PER

ckb:nywyork	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâr	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:řobêrt	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:nyro	I-PER

ckb:mâmeşâ،	B-LOC
ckb:sâhêwy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:qeley	B-LOC
ckb:swrx	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:myrzâ	B-PER
ckb:mhemmedřezâ	I-PER
ckb:kelhwř	I-PER

ckb:dehene	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:kolâb	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:sebâhet	B-PER
ckb:twnvel	I-PER
ckb:(	O
ckb:١٩٧٥–	O
ckb:)	O

ckb:řwânyngey	B-ORG
ckb:ئâsmâny	I-ORG
ckb:aewlêr	I-ORG

ckb:bâwky	O
ckb:nâwy	O
ckb:hwseyne	O
ckb:w	O
ckb:ledâykbûy	O
ckb:twrkyâye،	B-LOC
ckb:dâyky	O
ckb:nâwy	O
ckb:ئwrswlâye	O
ckb:w	O
ckb:ledâykbûy	O
ckb:ئâlmânyâye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:wêney	O
ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlybyş	I-PER
ckb:le	O
ckb:ser	O
ckb:berdêk	O
ckb:kyşrâwe	O
ckb:.	O

ckb:hyzby	B-ORG
ckb:komonysty	I-ORG
ckb:çyn	I-ORG

ckb:lyonârdo	B-PER
ckb:dâ	I-PER
ckb:vynçy	I-PER

ckb:řeveb	B-PER
ckb:teyyb	I-PER
ckb:ئerdoxân	I-PER

ckb:ئârter	B-PER
ckb:konân	I-PER
ckb:doyl	I-PER

ckb:fylypy	B-PER
ckb:sêyemy	I-PER
ckb:ئyspânyâ	I-PER

ckb:holy	B-LOC
ckb:pond،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:grê	B-ORG
ckb:gwêçkele	I-ORG
ckb:skole	I-ORG

ckb:hêro	B-PER
ckb:ئybrâhym	I-PER
ckb:ئehmed	I-PER

ckb:nêwân	O
ckb:snûry	O
ckb:ئêrân	B-LOC
ckb:w	O
ckb:êrâq	B-LOC
ckb:ke	O
ckb:ئewtrê	O
ckb:şwêny	O
ckb:ledâyk	O
ckb:bûny	O
ckb:zerdeşte	B-PER
ckb:.	O

ckb:hâwâr	B-PER
ckb:melâ	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:ebdwlwely	B-PER
ckb:mhemmed	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:kwmâmoto	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:lesâly	O
ckb:٢٠١٦	O
ckb:lefylmy	O
ckb:Rangoon	O
ckb:legel	O
ckb:heryeke	O
ckb:le	O
ckb:kângânâ	B-PER
ckb:řânâwt	I-PER
ckb:w	O
ckb:seyf	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:xân	I-PER
ckb:derdekewêt	O
ckb:.	O

ckb:*lqy	O
ckb:byst	O
ckb:w	O
ckb:çwâr	O
ckb:le	O
ckb:şeqlâwe	B-LOC

ckb:seroky	O
ckb:ئem	O
ckb:pârte	O
ckb:řeveb	B-PER
ckb:teyyb	I-PER
ckb:ئerdoxâne	I-PER
ckb:.	O

ckb:grê	B-ORG
ckb:gwêçkele	I-ORG
ckb:skole	I-ORG

ckb:zor	O
ckb:kêşe	O
ckb:w	O
ckb:gyrwgrft	O
ckb:w	O
ckb:bâs	O
ckb:heye	O
ckb:derbârey	O
ckb:derhênân	O
ckb:w	O
ckb:dâbeşkrdny	O
ckb:ئelmâs	O
ckb:herwek	O
ckb:lepřosey	O
ckb:froştny	O
ckb:benâw	O
ckb:(	O
ckb:ئelmâsy	O
ckb:xwênâwy	O
ckb:)	O
ckb:lelâyen	O
ckb:bândy	O
ckb:çekdâry	O
ckb:ئefryqâyy	B-LOC
ckb:.	O

ckb:von	B-PER
ckb:meynârd	I-PER
ckb:keynz	I-PER

ckb:ئâkşây	B-PER
ckb:kwmâr	I-PER
ckb:w	O
ckb:şrûty	B-PER
ckb:hesen	I-PER
ckb:řoly	O
ckb:sereky	O
ckb:têdâ	O
ckb:degêřn	O
ckb:.	O

ckb:ئorêynv،	B-LOC
ckb:nyw	I-LOC
ckb:sâwt	I-LOC
ckb:wêlz	I-LOC

ckb:la	O
ckb:târân	B-LOC
ckb:ئystqbâlêky	O
ckb:evâyby	O
ckb:lêkrâ	O
ckb:.	O

ckb:mâwye	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûswfyân	I-PER

ckb:yekynekâny	B-ORG
ckb:pârâstny	I-ORG
ckb:jnân	I-ORG
ckb:(	O
ckb:yepeje	O
ckb:)	O

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:ئemytâb	B-PER
ckb:bâçân	I-PER
ckb:leřoly	O
ckb:ئâwro	O

ckb:âmr	B-PER
ckb:xân	I-PER
ckb:leřoly	O
ckb:řâm	O
ckb:şânker	O

ckb:ئem	O
ckb:ئâlge	O
ckb:le	O
ckb:dû	O
ckb:beş	O
ckb:drwst	O
ckb:bûe	O
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:pşt	O
ckb:w	O
ckb:dû	O
ckb:lâyeny	O
ckb:myzeldândân	B-ORG
ckb:.	O

ckb:ئynçke،	B-LOC
ckb:twrvâny	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:ئewyş	O
ckb:wekû	O
ckb:bâqyy	O
ckb:kârâkterekân	O
ckb:şâry	O
ckb:spryngfylddâ	B-LOC
ckb:dejy	O
ckb:w	O
ckb:drâwsêy	O
ckb:bnemâley	O
ckb:sympsone	O
ckb:w	O
ckb:legel	O
ckb:homer	B-PER
ckb:sympsondâ	I-PER
ckb:tâ	O
ckb:řâdeyek	O
ckb:nâkoke	O
ckb:.	O

ckb:dwây	O
ckb:ئe‌w	O
ckb:ئelbert	B-PER
ckb:ئâynştâyn	I-PER
ckb:w	O
ckb:ئysâk	B-PER
ckb:nywton	I-PER
ckb:ple‌y	O
ckb:dûhe‌m	O
ckb:w	O
ckb:sêhem	O
ckb:hâtne‌we	O
ckb:.	O

ckb:ئêdwârd	B-PER
ckb:vyktor	I-PER
ckb:ئeplton	I-PER

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:vyhânyy	I-ORG
ckb:fyfây	I-ORG
ckb:١٩٨٦	I-ORG

ckb:ئâxry	O
ckb:her	O
ckb:wâzy	O
ckb:nehênâ	O
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:dwâřojdâ	O
ckb:bû	O
ckb:be	O
ckb:şâyrêky	O
ckb:hereberz	O
ckb:w	O
ckb:be	O
ckb:nâwy	O
ckb:hêmn	B-PER
ckb:nâwbângy	O
ckb:krd	O
ckb:.	O

ckb:yekêkyân	O
ckb:bobeserbrdny	O
ckb:kâte	O
ckb:w	O
ckb:ئewy	O
ckb:dyyân	O
ckb:bo	O
ckb:ئâgâdârbûnewe	O
ckb:lednyây	O
ckb:řojâney	O
ckb:kwrdstân	B-LOC
ckb:،	O
ckb:bo	O
ckb:şykârkrdny	O
ckb:ئew	O
ckb:doxey	O
ckb:ke	O
ckb:pêydâ	O
ckb:têper	O
ckb:debyn،	O
ckb:yân	O
ckb:qse	O
ckb:w	O
ckb:bâse	O
ckb:leser	O
ckb:dnyây	O
ckb:ئedeb	B-PER
ckb:w	O
ckb:fykr	O
ckb:.	O

ckb:vyktor	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lâprâd	I-PER

ckb:komâ	B-ORG
ckb:vvâkên	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:yâney	B-ORG
ckb:werzşyy	I-ORG
ckb:dhok	I-ORG

ckb:swltânâbâd	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:dûrgey	B-LOC
ckb:hêrd	I-LOC
ckb:w	I-LOC
ckb:dûrgekâny	I-LOC
ckb:mek	I-LOC
ckb:donâld	I-LOC

ckb:wrmê	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:nâwçey	B-LOC
ckb:ئânâtolyây	I-LOC
ckb:řojhelât	I-LOC

ckb:wylyâm	B-PER
ckb:lorns	I-PER
ckb:brâg	I-PER

ckb:ئem	O
ckb:ئendâmoçkeye	O
ckb:brytyye	O
ckb:le	O
ckb:komelêk	O
ckb:perde	O
ckb:ke	O
ckb:be	O
ckb:tewâwy	O
ckb:le	O
ckb:nâwe	B-LOC
ckb:plâzme	I-LOC
ckb:toř	I-LOC
ckb:(	O
ckb:Endoplasmic	O
ckb:Reticulum	O
ckb:)	O
ckb:deçêt	O
ckb:.	O

ckb:vâbyr	B-ORG
ckb:kwřy	I-ORG
ckb:heyyân	I-ORG

ckb:slêmâny	B-LOC
ckb:le	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:slêmâny	I-LOC

ckb:(	O
ckb:begdânov	O
ckb:)	O
ckb:be	O
ckb:zmâny	B-ORG
ckb:ereby	I-ORG
ckb:.	O

ckb:pâşân	O
ckb:le	O
ckb:yâry	O
ckb:berâmber	O
ckb:yonân	B-LOC
ckb:mêsy	O
ckb:kâptny	O
ckb:ئârventyn	B-LOC
ckb:bû	O
ckb:،	O
ckb:yâryyekeyân	O
ckb:(	O
ckb:٢-٠	O
ckb:)	O
ckb:brdewe	O
ckb:w	O
ckb:mêsy	O
ckb:wek	O
ckb:bâştryn	O
ckb:yâryzâny	O
ckb:yâryyeke	O
ckb:dest	O
ckb:nyşânkrâ	O
ckb:.	O

ckb:pâş	O
ckb:ça	O
ckb:nd	O
ckb:sâl	O
ckb:mâlyân	O
ckb:ba	O
ckb:ya	O
ckb:gvâry	O
ckb:dyta	O
ckb:şâry	O
ckb:bokân	B-LOC

ckb:kâny	B-LOC
ckb:sûr،	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:kyşynêv	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:pâytexty	O
ckb:wlâty	O
ckb:moldovâye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:*grngydân	O
ckb:be	O
ckb:ئerk	O
ckb:w	O
ckb:ئâmânvy	O
ckb:şyr	B-LOC
ckb:.	O

ckb:âئyşey	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:ئebûbekr	I-PER

ckb:ئekber	B-PER
ckb:hâşmy	I-PER
ckb:řefsenvâny	I-PER

ckb:her	O
ckb:lew	O
ckb:mâweyeş	O
ckb:dâ	O
ckb:bû	O
ckb:ke	O
ckb:komyteyeky	O
ckb:serânsery	O
ckb:bo	O
ckb:kârwbâry	O
ckb:hyzby	B-ORG
ckb:dêmwkrâty	I-ORG
ckb:kwrdstâny	I-ORG
ckb:ئêrân	I-ORG
ckb:be	O
ckb:berprsâyety	O
ckb:ئew	O
ckb:pêk	O
ckb:hât	O
ckb:.	O

ckb:deştê،	B-LOC
ckb:bâsky	I-LOC
ckb:kolesey	I-LOC
ckb:serdeşt	I-LOC

ckb:dâdgây	B-ORG
ckb:tâwâny	I-ORG
ckb:nêwneteweyy	I-ORG

ckb:aendêk	O
ckb:komelgâ	O
ckb:le	O
ckb:ئyspânyâ،	B-LOC
ckb:bo	O
ckb:nmûne	O
ckb:bâskekân،	O
ckb:vextyyân	O
ckb:leser	O
ckb:ئotonomyy	O
ckb:krdotewe	O
ckb:leřêgey	O
ckb:mêjû	O
ckb:w	O
ckb:keltûry	O
ckb:dêrynyyânewe	O
ckb:.	O

ckb:von	B-PER
ckb:meynârd	I-PER
ckb:keynz	I-PER

ckb:veylbreyk	O
ckb:debête	O
ckb:aoy	O
ckb:nemâny	O
ckb:gerênty	O
ckb:lelâyân	O
ckb:kompânyây	O
ckb:ئeplewe	B-ORG
ckb:.	O

ckb:mûsâ	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:vefer	I-PER

ckb:dwktor	B-PER
ckb:ebdwlřehmân	I-PER
ckb:qâsmlû،	I-PER
ckb:pêşeky	O
ckb:ئew	O
ckb:ktêbey	O
ckb:nûsywe	O
ckb:.	O

ckb:xwly	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:ئytâlyâ	I-ORG
ckb:٣١	O
ckb:vâr	O

ckb:frysko	B-LOC
ckb:syty،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:hâwâr	B-PER
ckb:melâ	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:pâş	O
ckb:ئem	O
ckb:řûdâwe	O
ckb:mesûd	B-PER
ckb:bârzâny	I-PER
ckb:seroky	O
ckb:hkûmety	B-ORG
ckb:herêmy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG
ckb:ئydâney	O
ckb:ئem	O
ckb:kârey	O
ckb:krd	O
ckb:.	O

ckb:vêrom	B-PER
ckb:deyvyd	I-PER
ckb:sâlynver	I-PER

ckb:drym	B-ORG
ckb:works	I-ORG
ckb:ئenymeyşn	I-ORG

ckb:mâlyk	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئenes	I-PER

ckb:mûsâ	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:vefer	I-PER

ckb:zykâ	O
ckb:aetâkû	O
ckb:ئêstâ	O
ckb:le	O
ckb:ئefryqâ	B-LOC
ckb:w	O
ckb:ئâsyâ	B-LOC
ckb:bynrâwe	O
ckb:.	O

ckb:ئelbert	B-PER
ckb:ئêbrâhâm	I-PER
ckb:mâyklson	I-PER

ckb:*ebdwllâ	O
ckb:xeyث	O
ckb:le	O
ckb:řoly	O
ckb:hemze	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlmwtelyb	I-PER

ckb:*lqy	O
ckb:byst	O
ckb:w	O
ckb:dû	O
ckb:le	O
ckb:germyân	B-LOC
ckb:-	O
ckb:kelâr	B-ORG

ckb:řeveb	B-PER
ckb:teyyb	I-PER
ckb:ئerdoxân	I-PER

ckb:hêrşekâny	B-ORG
ckb:١١y	I-ORG
ckb:sêptember	I-ORG

ckb:yekêtyy	B-ORG
ckb:nyştmânyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:şywâşân،	B-LOC
ckb:gewrky	I-LOC
ckb:nelên	I-LOC

ckb:fylmeke	O
ckb:seretâ	O
ckb:lesêyemyn	O
ckb:fystyvâly	B-ORG
ckb:fylmy	I-ORG
ckb:nêwdewletyy	I-ORG
ckb:dhok	I-ORG
ckb:nmâyşkrâ	O
ckb:.	O

ckb:ئslûn	B-LOC
ckb:degel	O
ckb:sêrb	B-LOC
ckb:w	O
ckb:krowâsyyekân	B-LOC
ckb:be	O
ckb:yekewe	O
ckb:``	O
ckb:netewey	B-LOC
ckb:ywgslâw	I-LOC
ckb:''	O
ckb:yân	O
ckb:pêkhênâbû	O
ckb:.	O

ckb:dylorên	B-ORG
ckb:motor	I-ORG
ckb:kempeny	I-ORG

ckb:berhem	B-PER
ckb:ئehmed	I-PER
ckb:sâlh	I-PER

ckb:kâbwl	B-LOC
ckb:(	O
ckb:pâytext	O
ckb:)	O

ckb:ئebû	B-PER
ckb:zery	I-PER
ckb:xefâry	I-PER

ckb:şêx	B-PER
ckb:mehmûdy	I-PER
ckb:hefyd	I-PER

ckb:ئemâzon	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:řûbâr	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:٥٠٠٠	O
ckb:kes	O
ckb:le	O
ckb:pâkstân،	B-LOC
ckb:ke	O
ckb:le	O
ckb:şâry	O
ckb:kerâçy	B-LOC
ckb:dâdenyşn	O

ckb:komelêk	O
ckb:şwêny	O
ckb:le	O
ckb:dâykbûnyân	O
ckb:le	O
ckb:krmân	B-LOC
ckb:dânâwe	O
ckb:.	O

ckb:hêrmen	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:řompwy	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:٦y	I-ORG
ckb:ئoktober	I-ORG

ckb:vewher	B-PER
ckb:nâmyq	I-PER
ckb:sâlm	I-PER

ckb:zeydy	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:hâryse	I-PER

ckb:bâxe	B-ORG
ckb:helwâsrâwekâny	I-ORG
ckb:bâbl	I-ORG

ckb:le‌	O
ckb:se‌re‌tâkâny	O
ckb:se‌de‌	O
ckb:w	O
ckb:he‌zâre‌y	O
ckb:tâze‌dâ،	O
ckb:le‌	O
ckb:kâtêk	O
ckb:dâ	O
ckb:vyhâny	B-ORG
ckb:şârstâne‌ty	O
ckb:bo	O
ckb:pêşke‌wtn	O
ckb:w	O
ckb:be‌xtyâryy	O
ckb:zyâtr	O
ckb:he‌ngâw	O
ckb:de‌nê	O
ckb:w	O
ckb:xe‌bâty	O
ckb:ge‌lân	O
ckb:bo	O
ckb:ge‌yştn	O
ckb:be‌	O
ckb:ئâzâdy	O
ckb:w	O
ckb:dêmwkrâsy	O
ckb:be‌	O
ckb:şêwe‌ye‌ky	O
ckb:be‌rçâw	O
ckb:se‌rke‌wtny	O
ckb:we‌de‌st	O
ckb:hênâwe‌،	O
ckb:nyştmâny	O
ckb:ئême‌	O
ckb:hêştâ	O
ckb:gyrode‌y	O
ckb:zwlm	O
ckb:w	O
ckb:dyktâtory	O
ckb:w	O
ckb:dwâke‌wtûyyye‌	O
ckb:.	O

ckb:mâwntyn	B-LOC
ckb:brwk،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:geřoky‌	O
ckb:mryx	O
ckb:٢٢٧.٩٤٠.٠٠٠	O
ckb:kylometr	O
ckb:le	O
ckb:xor	B-LOC
ckb:dûre	O
ckb:.	O

ckb:ئeme	O
ckb:pê	O
ckb:ئewtrê	O
ckb:deselâtpêdân	B-ORG
ckb:.	O

ckb:vâmy	B-LOC
ckb:netewekâny	I-LOC
ckb:ئewrûpâ	I-LOC

ckb:vâksnz	B-LOC
ckb:gep،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:vefer	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:fynyks	B-LOC
ckb:syty،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:dûvâr	O
ckb:xwly	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:ئytâlyâ	I-ORG
ckb:١٩٩٥–٩٦	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:rykyâwyk	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:pâytexty	O
ckb:wlâty	O
ckb:ئâyslende	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئeyâlete	B-LOC
ckb:yekgrtûe	I-LOC
ckb:pêklkâwekân	I-LOC

ckb:komeleى	B-ORG
ckb:ئâbûrى	I-ORG
ckb:ئewrûpy	I-ORG

ckb:swltânâbâd	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:zêwe،	B-LOC
ckb:mlkâry	I-LOC
ckb:serdeşt	I-LOC

ckb:zêwe،	B-LOC
ckb:gewrky	I-LOC
ckb:nelên	I-LOC

ckb:ئâmyne	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:wehb	I-PER

ckb:pâket	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:toř	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:hesen	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:sery	B-LOC
ckb:mêrgâny	I-LOC
ckb:nelênê	I-LOC

ckb:ئebûbekr	B-PER
ckb:řâzy	I-PER
ckb:(	O
ckb:Razi	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:ئêrânian	B-LOC
ckb:kymyâzâny	O
ckb:.	O

ckb:٧٧٠	O
ckb:m	O
ckb:le	O
ckb:târân	B-LOC
ckb:w	O
ckb:٤٢٥	O
ckb:m	O
ckb:le	O
ckb:sne	B-LOC
ckb:berztre	O
ckb:.	O

ckb:fynyks	B-LOC
ckb:syty،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:ئendrês	B-PER
ckb:bêryng	I-PER
ckb:brêvyk	I-PER

ckb:neçerl	B-LOC
ckb:bryv،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:mûsl	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:ebbâs	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlmwtelyb	I-PER

ckb:fylmeke	O
ckb:lelâyen	O
ckb:kompânyây	O
ckb:wârner	B-ORG
ckb:brderzewe	I-ORG
ckb:blâw	O
ckb:krâyewe	O
ckb:.	O

ckb:ئelyksândr	B-PER
ckb:dûmâ	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:kwř	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:klây	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:ebdwllâ	I-ORG
ckb:gwl	I-ORG

ckb:bâbâ	B-PER
ckb:tâhyry	I-PER
ckb:hemedâny	I-PER

ckb:ئêdwârdo	B-PER
ckb:soto	I-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:morâ	I-PER

ckb:hêrmân	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:konynk	I-PER

ckb:şâreke	O
ckb:çend	O
ckb:vârêk	O
ckb:tâlân	O
ckb:krâ	O
ckb:tâ	O
ckb:ئew	O
ckb:ئewkâtey	O
ckb:ke	O
ckb:pâşâ	B-PER
ckb:gwângytoy	I-PER
ckb:mezn	I-PER
ckb:bû	O
ckb:be	O
ckb:nozdem	O
ckb:fermânřewâ	O
ckb:.	O

ckb:le	O
ckb:myâney	O
ckb:٧٠kân	O
ckb:serdemêk	O
ckb:nexoş	O
ckb:kewtûe	O
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:nexoşxâney	O
ckb:bûely	O
ckb:le	O
ckb:târân	B-LOC
ckb:mâwetewe	O
ckb:.	O

ckb:vân	B-PER
ckb:lorênzo	I-PER
ckb:bêrnyny	I-PER

ckb:kesnezân،	B-LOC
ckb:dywândere	I-LOC
ckb:–	O
ckb:dêyeke	O
ckb:le	O
ckb:şârstâny	B-LOC
ckb:dywândere	I-LOC
ckb:.	O

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:vyhânyy	I-ORG
ckb:fyfây	I-ORG
ckb:٢٠٠٢	I-ORG

ckb:bâwky	O
ckb:řwsy	O
ckb:bûe	O
ckb:w	O
ckb:bemebesty	O
ckb:xwêndny	O
ckb:kymyâ	B-LOC
ckb:hâtûe	O
ckb:bo	O
ckb:ئâlmânyâ	B-LOC
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:berhemhênâny	O
ckb:kyâmyâyy	O
ckb:kâry	O
ckb:krdûe	O
ckb:w	O
ckb:dâykyşy	O
ckb:her	O
ckb:le	O
ckb:bneřetdâ	O
ckb:le	O
ckb:berlyn	B-LOC
ckb:le	O
ckb:dâyk	O
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:٦y	I-ORG
ckb:ئoktober	I-ORG

ckb:hêrşekâny	B-ORG
ckb:١١y	I-ORG
ckb:sêptember	I-ORG

ckb:neypyer	B-LOC
ckb:fyld،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:vêrom	B-PER
ckb:deyvyd	I-PER
ckb:sâlynver	I-PER

ckb:jmâregry	B-ORG
ckb:bo	I-ORG
ckb:çûnenâw	I-ORG
ckb:ئynternêt	I-ORG

ckb:melâ	B-PER
ckb:mstefâ	I-PER
ckb:bârzâny	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:besre	I-ORG
ckb:le	O
ckb:(	O
ckb:besre	B-LOC
ckb:)	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:''	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:kânbêrâ	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:(	O
ckb:pâytexty	O
ckb:nyştymâny	O
ckb:)	O
ckb:''	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:lobâmbâ	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:pâytexty	O
ckb:nerytxwâzy	O
ckb:w	O
ckb:pâřlmâny	O
ckb:wlâty	O
ckb:swâzylânde	B-LOC
ckb:.	O

ckb:*ئehmed	O
ckb:merâ	O
ckb:le	O
ckb:řoly	O
ckb:zeydy	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:hâryse	I-PER

ckb:nâwçey	B-LOC
ckb:ئânâtolyây	I-LOC
ckb:bâşûry	I-LOC
ckb:řojhelât	I-LOC

ckb:mâyk	B-PER
ckb:şynodâ	I-PER
ckb:(	O
ckb:mike	O
ckb:shinoda	O
ckb:)	O

ckb:seynt	B-LOC
ckb:kyts	I-LOC
ckb:w	I-LOC
ckb:nyvys	I-LOC

ckb:ئegostyn	B-PER
ckb:bâryos	I-PER
ckb:mângorê	I-PER

ckb:qâmyşele،	B-LOC
ckb:xwřxwřey	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:lelâyen	O
ckb:«mârkûs	O
ckb:pêrson»ewe	O
ckb:ke	O
ckb:xelky	O
ckb:swyde	B-LOC
ckb:drwst	O
ckb:krâwe	O
ckb:.	O

ckb:kolêvy	B-ORG
ckb:zânkoy	I-ORG
ckb:dyvle	I-ORG

ckb:dezgây	B-ORG
ckb:drâwy	I-ORG
ckb:ereby	I-ORG
ckb:swdy	I-ORG

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:kerkûk	I-ORG
ckb:le	O
ckb:(	O
ckb:kerkûk	B-LOC
ckb:)	O

ckb:tâ	O
ckb:ئa‌mřoş	O
ckb:xa‌lكى‌	O
ckb:brâdost	B-LOC
ckb:dيma‌nى	O
ckb:şa‌řى	O
ckb:na‌ba‌rdى	O
ckb:ga‌rيlâكân	O
ckb:la‌	O
ckb:djى	O
ckb:tâكa‌كânى	O
ckb:la‌şكrى	O
ckb:dâgيrكa‌rى	O
ckb:twrك	O
ckb:كa‌	O
ckb:la‌	O
ckb:dيwى	O
ckb:qa‌ndيla‌wa‌	O
ckb:pa‌řيbûna‌wa‌‌	O
ckb:snûrى	O
ckb:sيda‌كân	O
ckb:la‌	O
ckb:nâw	O
ckb:şâroçكa‌ى	O
ckb:sيda‌كân	O
ckb:sâlى	O
ckb:1998dâ	O
ckb:rûba‌rûى	O
ckb:aêzى	O
ckb:pa‌كa‌كa‌	O
ckb:bûna‌wa‌	O
ckb:.	O

ckb:fylypy	B-PER
ckb:dûemy	I-PER
ckb:ئyspânyâ	I-PER

ckb:şêx	B-PER
ckb:řezây	I-PER
ckb:tâlebâny	I-PER

ckb:hâns	B-PER
ckb:ئedolf	I-PER
ckb:krybs	I-PER

ckb:ئybn	B-PER
ckb:ئeby	I-PER
ckb:ئwseybye	I-PER

ckb:wmer	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlezyz	I-PER

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:vyhânyy	I-ORG
ckb:fyfây	I-ORG
ckb:٢٠١٤	I-ORG

ckb:sy	B-ORG
ckb:ty	I-ORG
ckb:sken	I-ORG

ckb:zeyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:sâbt	I-PER

ckb:gâstwn	B-PER
ckb:ئârmân	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:kâyyâvê	I-PER

ckb:ئybârâky	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:projey	B-ORG
ckb:vynomy	I-ORG
ckb:mrov	I-ORG

ckb:nâřezâyyyekâny	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:twrkyâ	I-ORG

ckb:myrzâ	B-PER
ckb:mhemmedřezâ	I-PER
ckb:kelhwř	I-PER

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:şeřy	B-ORG
ckb:pêşmerge	I-ORG
ckb:w	I-ORG
ckb:dâş	I-ORG

ckb:hesen	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:zeyd	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:mâaa	O
ckb:da	O
ckb:şt	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:nâwy	O
ckb:şârêke	O
ckb:le	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:ئelbwrz	I-LOC
ckb:le	O
ckb:wlâty	O
ckb:ئêrân	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئemâzon	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:pêge	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:kêrt	B-PER
ckb:resl	I-PER
ckb:wek	O
ckb:(	O
ckb:vwn	O
ckb:rwث	O
ckb:)	O
ckb:ke	O
ckb:nâsrâwyşe	O
ckb:be	O
ckb:``	O
ckb:lesêdâredereke	O
ckb:''	O

ckb:ئêmânwêl	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lâ	I-PER
ckb:kâz	I-PER

ckb:ئerâk	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:pol	B-PER
ckb:lwyy	I-PER
ckb:kûryêr	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:mêrê	I-PER

ckb:mârtyn	B-PER
ckb:lûter	I-PER
ckb:kyng	I-PER

ckb:nywtn	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:yeke	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:spyere،	B-LOC
ckb:ئâloty	I-LOC
ckb:bâne	I-LOC

ckb:jân	B-PER
ckb:lwyy	I-PER
ckb:gêz	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:bâlzâk	I-PER

ckb:kwře	O
ckb:gewrey	O
ckb:pâşâ	O
ckb:pyongwonـbû	B-PER
ckb:.	O

ckb:řêwyy	B-LOC
ckb:sûry	I-LOC
ckb:kwrdstâny	I-LOC

ckb:xestyy	B-ORG
ckb:khûl	I-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:xwêndâ	I-ORG

ckb:kâny	B-LOC
ckb:spy،	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:ئântony	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:lyvnhûk	I-PER

ckb:pârk	B-PER
ckb:vy	I-PER
ckb:song	I-PER

ckb:ئem	O
ckb:lâgyryye	O
ckb:be	O
ckb:hyzb	O
ckb:w	O
ckb:roly	O
ckb:şořşgêřânewe	O
ckb:bew	O
ckb:çeşney	O
ckb:ke	O
ckb:lynyn	B-PER
ckb:byry	O
ckb:lê	O
ckb:ئekrdewe	O
ckb:nebû	O
ckb:.	O

ckb:mâwye	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûswfyân	I-PER

ckb:şâdy	O
ckb:legel	O
ckb:dû	O
ckb:kwřekeydâ،	O
ckb:nevmeddyn	B-PER
ckb:ئeyyûb	I-PER
ckb:w	O
ckb:ئesededdyn	B-PER
ckb:şêrko،	I-PER
ckb:gwâstyewe	O
ckb:bo	O
ckb:ئewê	O
ckb:w	O
ckb:ple-be-ple	O
ckb:be	O
ckb:poste	O
ckb:kârgêřyyekândâ	O
ckb:serkewt	O
ckb:tâ	O
ckb:posty	O
ckb:polysyy	O
ckb:(	O
ckb:şehne	O
ckb:)	O
ckb:wergrt	O
ckb:.	O

ckb:ئem	O
ckb:wşeye	O
ckb:le	O
ckb:ئwstrâlyâ،	B-LOC
ckb:nywzylând	B-LOC
ckb:.	O

ckb:jâk	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:bûrbûn	I-PER
ckb:bwsê	I-PER

ckb:yezyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mâwye	I-PER

ckb:dwây	O
ckb:ئewey	O
ckb:kerym‌xân	O
ckb:şâry	O
ckb:şyrâzy	B-LOC
ckb:be	O
ckb:ynwâny	O
ckb:pâyetext	O
ckb:aelbjârdûe	O
ckb:ئew	O
ckb:ئergey	O
ckb:bo	O
ckb:şwêny	O
ckb:jyâny	O
ckb:xâûxêzâny	O
ckb:dyâry	O
ckb:krd	O
ckb:.	O

ckb:tořy	B-ORG
ckb:mydyâyy	I-ORG
ckb:řûdâw	I-ORG

ckb:ئâlp	B-PER
ckb:ئerslân	I-PER
ckb:twrkeş	I-PER

ckb:ئârter	B-PER
ckb:konân	I-PER
ckb:doyl	I-PER

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:sûpery	I-ORG
ckb:ئyspânyây	I-ORG
ckb:٢٠٠٨	I-ORG

ckb:le	O
ckb:kwrdstândâ	B-LOC
ckb:zortr	O
ckb:bo	O
ckb:bonxoşkrdn	O
ckb:bekâry	O
ckb:deben	O
ckb:.	O

ckb:ئebw	B-PER
ckb:hwzeyfey	I-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:wtbe	I-PER

ckb:ئelyksândr	B-PER
ckb:dûmâ	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:kwř	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:şârlw	B-PER
ckb:pyno	I-PER
ckb:dwklo	I-PER

ckb:ئesfehân	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:nêwdewletyy	I-ORG
ckb:mysr	I-ORG

ckb:jân	B-PER
ckb:pol	I-PER
ckb:sârter	I-PER

ckb:jân	B-PER
ckb:jâk	I-PER
ckb:lw	I-PER
ckb:frânk	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:pompynyâ	I-PER

ckb:von	B-PER
ckb:wylyâm	I-PER
ckb:stret	I-PER

ckb:ئem	O
ckb:gorânyye	O
ckb:be	O
ckb:pyâno	B-ORG
ckb:destpêdekât	O
ckb:w	O
ckb:bedwâydâ	O
ckb:tepl	B-ORG
ckb:w	O
ckb:gytâr	B-ORG
ckb:.	O

ckb:vorêk	O
ckb:gyây	O
ckb:xořste	O
ckb:le	O
ckb:kwrdstândâ	B-LOC
ckb:zor	O
ckb:deřwê	O
ckb:.	O

ckb:hâwâr	B-PER
ckb:melâ	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:kořek	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:çyâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:dâbeşkâryy	B-LOC
ckb:kârgêřyy	I-LOC
ckb:ئêrân	I-LOC

ckb:hesen	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:bâyern	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:lyverkozn	I-ORG

ckb:pâtryk	B-PER
ckb:pwâvro	I-PER
ckb:dârvor	I-PER

ckb:sâmânyân	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:şâne	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:jynnâsy	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:vwbrân	B-PER
ckb:xelyl	I-PER
ckb:vwbrân	B-PER

ckb:hâwâr	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:kowâr	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:berhem	B-PER
ckb:ئehmed	I-PER
ckb:sâlh	I-PER

ckb:dûrgekâny	B-LOC
ckb:kokos	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:kylyng	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:eyny	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:werzâb	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:hseyn	I-PER
ckb:(	O
ckb:zeynwlâbdyn	O
ckb:)	O

ckb:ئynstytywty	B-ORG
ckb:kwrdyy	I-ORG
ckb:pârys	I-ORG

ckb:komâry	B-LOC
ckb:ئârârât	I-LOC
ckb:(	O
ckb:١٩٢٧–١٩٣٠	O
ckb:)	O

ckb:wylyâm	B-PER
ckb:lorns	I-PER
ckb:brâg	I-PER

ckb:kârzâny،	B-ORG
ckb:yân	O
ckb:fewq	O
ckb:dyplom	O

ckb:wâkâyâmâ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:merzye	B-PER
ckb:feryqy	I-PER
ckb:şyry	O
ckb:nâme	O
ckb:y	O
ckb:wtûe	O

ckb:vefer	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:sylvân	B-LOC
ckb:spryngz،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:qâbyl	B-PER
ckb:w	I-PER
ckb:hâbyl	I-PER

ckb:çârbâx	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:werzâb	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:nexoş	O
ckb:kewtny	O
ckb:mndâlekey	O
ckb:nâçâry	O
ckb:dekât	O
ckb:berew	O
ckb:ئynglterâ	B-LOC
ckb:bgeřêtewe	O
ckb:.	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:elâme	I-ORG
ckb:tebâtebâyy	I-ORG

ckb:wâgner	B-PER
ckb:morâ	I-PER
ckb:leřoly	O
ckb:pâblo	B-PER
ckb:ئyskobâr	I-PER

ckb:yâney	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:řomâ	I-ORG

ckb:şwêny	O
ckb:bynây	O
ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:slêmâny	I-ORG
ckb:w	O
ckb:nexoşxânekâny	O
ckb:fryâkewtn	O
ckb:w	O
ckb:gşty‌ye	O
ckb:.	O

ckb:yek	O
ckb:lewân	O
ckb:nâwy	O
ckb:swro	B-PER
ckb:.	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:aeştgrd	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:şârêk	O
ckb:le	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:ئelbwrzy	I-LOC
ckb:wlâty	O
ckb:ئêrâne	B-LOC
ckb:.	O

ckb:vyn	B-PER
ckb:dyzl	I-PER
ckb:leřoly	O
ckb:kolder	O

ckb:qâbûs	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:seyd	I-PER

ckb:bâxe	B-ORG
ckb:helwâsrâwekâny	I-ORG
ckb:bâbl	I-ORG

ckb:heloy	B-ORG
ckb:sûr	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:znvyre	I-ORG
ckb:drâmâ	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:nyskâwê،	B-LOC
ckb:gewrky	I-LOC
ckb:nelên	I-LOC

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:nêwneteweyy	I-ORG
ckb:lwbnân	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:yemen	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:vyhânyy	I-ORG
ckb:fyfây	I-ORG
ckb:١٩٩٠	I-ORG

ckb:yâney	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:řomâ	I-ORG

ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:١٩٨٨yş	O
ckb:bo	O
ckb:yekemyn	O
ckb:vâr	O
ckb:vâmy	B-LOC
ckb:netewekâny	I-LOC
ckb:ئewrûpây	I-LOC
ckb:bedesthênâ	O
ckb:.	O

ckb:dûâtr	O
ckb:gşt	O
ckb:aêzekân	O
ckb:lewnâwçâne	O
ckb:kşânewe،	O
ckb:belâm	O
ckb:le	O
ckb:ئenvâmy	O
ckb:řâdestkrdny	O
ckb:nâwçekân،	O
ckb:kwrdstân	B-LOC
ckb:bo	O
ckb:çwâr	O
ckb:pârçe	O
ckb:dâbeşkrâ،	O

ckb:bâbâ	B-PER
ckb:merdûxy	I-PER
ckb:řohâny	I-PER

ckb:ئemytâb	B-PER
ckb:bâçân	I-PER
ckb:leřoly	O
ckb:mâmostâ	O
ckb:(	O
ckb:Debraj	O
ckb:Sahai	O
ckb:)	O

ckb:nyskâwê،	B-LOC
ckb:gewrky	I-LOC
ckb:nelên	I-LOC

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:ئewrûpây	I-ORG
ckb:١٩٥٦-١٩٥٧	I-ORG

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:sûpery	I-ORG
ckb:ئyspânyây	I-ORG
ckb:٢٠١٣	I-ORG

ckb:selmâs	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:pâşân	O
ckb:deçête	O
ckb:şâry	O
ckb:mehâbâd	B-LOC
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:dwâkâtekâny	O
ckb:jyânyşydâ	O
ckb:deçête	O
ckb:şâry	O
ckb:şno	B-LOC
ckb:.	O

ckb:kyrân	B-PER
ckb:gybs	I-PER
ckb:leئekâdymyây	O
ckb:wymbldon	O
ckb:pêgeştwe	O
ckb:lesâly	O
ckb:2001-2004	O

ckb:systemy	B-ORG
ckb:nêwneteweyyy	I-ORG
ckb:yekekân	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:borwsyâ	B-ORG
ckb:dortmwnd	I-ORG
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:kâny	B-LOC
ckb:sey	I-LOC
ckb:mwrâd	I-LOC

ckb:hâwâr	B-PER
ckb:melâ	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:komâ	B-ORG
ckb:vvâkên	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:dekewête	O
ckb:şeqâmy	O
ckb:(	O
ckb:vâwks	O
ckb:aol	O
ckb:)	O
ckb:،	O
ckb:leşâry	O
ckb:lenden	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئem	O
ckb:keje	O
ckb:le	O
ckb:gwndy	O
ckb:şmşêr	B-LOC
ckb:despê	O
ckb:ئekât	O
ckb:w	O
ckb:aetâkw	O
ckb:řwbâry	O
ckb:syrwân	B-LOC
ckb:řêê	O
ckb:aeye	O
ckb:.	O

ckb:hwsên	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:nâřezâyyyekâny	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:twrkyâ	I-ORG

ckb:vâsko	B-PER
ckb:dâ	I-PER
ckb:gâmâ	I-PER

ckb:pârk	B-PER
ckb:vy	I-PER
ckb:song	I-PER

ckb:*komydyâ	O
ckb:bergy	O
ckb:dûem-berzek	O
ckb:/	O
ckb:lenûsyny	O
ckb:dântê	B-PER
ckb:ئelygyêry	I-PER

ckb:yezyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mâwye	I-PER

ckb:kwrdstân	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ئotobân	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:swltân	B-PER
ckb:wsmâny	I-PER
ckb:yekem	I-PER

ckb:ئânxêl	B-PER
ckb:dy	I-PER
ckb:mâryâ	I-PER

ckb:pşty	O
ckb:be	O
ckb:nâsrâwe	O
ckb:beaêzekâny	O
ckb:ئebest	O
ckb:le	O
ckb:beřywebrdn	O
ckb:w	O
ckb:rêkxstny	O
ckb:kârûbârekândâ،	O
ckb:w	O
ckb:twâny	O
ckb:ئyzmyr	B-LOC
ckb:w	O
ckb:ئenqere	B-LOC
ckb:bgrêt	O
ckb:w	O
ckb:aerweaâ	O
ckb:qeresy	O
ckb:w	O
ckb:bwrxmey	O
ckb:grt	O
ckb:w	O
ckb:pâşân	O
ckb:gemâroy	O
ckb:semndere	O
ckb:w	O
ckb:ئydwsy	O
ckb:dâ	O
ckb:w	O
ckb:grtny،	O
ckb:mâwey	O
ckb:hwkmekey	O
ckb:٣٥	O
ckb:sâly	O
ckb:xâyând،	O
ckb:w	O
ckb:le	O
ckb:temeny	O
ckb:٧٢	O
ckb:sâlydâ	O
ckb:koçy	O
ckb:dwâyy	O
ckb:krd	O
ckb:le	O
ckb:sâly	O
ckb:٧٦k	O
ckb:berâmber	O
ckb:١٣٦٠z	O
ckb:.	O

ckb:mstefâ	B-PER
ckb:pâşây	I-PER
ckb:yâmwlky	I-PER

ckb:weşedere،	B-LOC
ckb:sâhêwy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:velâdet	B-PER
ckb:âly	I-PER
ckb:bedrxân	I-PER

ckb:lem	O
ckb:kâtey	O
ckb:ke	O
ckb:(	O
ckb:fwnso	O
ckb:)	O
ckb:gwê	O
ckb:bysty	O
ckb:hâtny	O
ckb:swpây	O
ckb:mrâbgyn	O
ckb:bû	O
ckb:we	O
ckb:dwrey	O
ckb:(	O
ckb:srqsge	O
ckb:)	O
ckb:y	O
ckb:dâ	O
ckb:bû	O
ckb:hâwpeymânyetêky	O
ckb:best	O
ckb:legel	O
ckb:pâdşây	O
ckb:(	O
ckb:řrâvwn	O
ckb:)	O
ckb:w	O
ckb:(	O
ckb:âlkwnt	O
ckb:rymwnd	O
ckb:)	O
ckb:w	O
ckb:dâyâne	O
ckb:pâly	O
ckb:we	O
ckb:hendêk	O
ckb:swârçâk	O
ckb:le	O
ckb:swpây	O
ckb:feřensâ	B-LOC
ckb:peywendy	O
ckb:pêwekrdn	O
ckb:.	O

ckb:vemâl	B-PER
ckb:nebez	I-PER
ckb:ئelê	O
ckb:wâzyş	O
ckb:wekû	O
ckb:hez	O
ckb:le	O
ckb:``	O
ckb:xwâz	O
ckb:''	O
ckb:-ewe	O
ckb:hâtûe	O
ckb:.	O

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:henbel	I-PER

ckb:vâksnz	B-LOC
ckb:gep،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:la‌	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:los	B-LOC
ckb:ئânvles،	I-LOC
ckb:kâlyfornyâ	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:la‌	O
ckb:dâyك	O
ckb:bûa‌	O
ckb:.	O

ckb:jâk	B-PER
ckb:ئânry	I-PER
ckb:bêrnârdên	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:sânt	I-PER
ckb:pyer	I-PER

ckb:ئebû	B-PER
ckb:ئeywby	I-PER
ckb:ئensâry	I-PER

ckb:derepemeyân،	B-LOC
ckb:serây	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:ئynçke،	B-LOC
ckb:ئymâmy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:fârws	I-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:ئeskenderyye	I-ORG

ckb:ئwsâme	B-PER
ckb:bn	I-PER
ckb:lâden	I-PER

ckb:ely	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûtâlyb	I-PER

ckb:kwdetây	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:mysr	I-ORG

ckb:řeveb	B-PER
ckb:teyyb	I-PER
ckb:ئerdoxân	I-PER

ckb:von	B-PER
ckb:meynârd	I-PER
ckb:keynz	I-PER

ckb:vân	B-PER
ckb:lorênzo	I-PER
ckb:bêrnyny	I-PER

ckb:bûz	B-ORG
ckb:ئâlen	I-ORG
ckb:hemylton	I-ORG

ckb:nâsreddyn‌şâ	O
ckb:hewelyn	O
ckb:pâdşây	O
ckb:ئêrân	B-LOC
ckb:bû	O
ckb:ke	O
ckb:jyânnâmey	O
ckb:xoy	O
ckb:nûsy	O
ckb:.	O

ckb:fřokey	O
ckb:gwâstnewey	O
ckb:vory	O
ckb:doglâs	O
ckb:dy-sy-٣	O
ckb:kewte	O
ckb:kâr	O
ckb:le	O
ckb:hêly	O
ckb:gwâstnewey	O
ckb:ئâsmâny	O
ckb:le	O
ckb:wylâyete	B-LOC
ckb:yekgrtûekâny	I-LOC
ckb:ئemrykâ	I-LOC
ckb:we	O
ckb:bûe	O
ckb:yekêk	O
ckb:lew	O
ckb:fřokâney	O
ckb:ke	O
ckb:be	O
ckb:zory	O
ckb:bekârdên	O
ckb:.	O

ckb:mhemmed	B-PER
ckb:ely	I-PER
ckb:klây	I-PER

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:ئem	O
ckb:şâre	O
ckb:le	O
ckb:kenâry	O
ckb:deryây	B-LOC
ckb:bâltykdâ	I-LOC
ckb:helkewtûe	O
ckb:.	O

ckb:ئântwân	B-PER
ckb:do	I-PER
ckb:sânt	I-PER
ckb:ئêgzwpêry	I-PER

ckb:xwân	B-PER
ckb:kârlosy	I-PER
ckb:yekem	I-PER

ckb:ئew	O
ckb:yâryzâneye	O
ckb:ke	O
ckb:lemêjûy	O
ckb:berşelonedâ	O
ckb:zortryn	O
ckb:goly	O
ckb:tomârkrdûe،	O
ckb:ئewyş	O
ckb:yâryzân	O
ckb:lyonêl	B-PER
ckb:mêsy	I-PER
ckb:be	O
ckb:٣٧١	O
ckb:gol	O
ckb:(	O
ckb:ئew	O
ckb:yâryzâne	O
ckb:hêştâ	O
ckb:yâry	O
ckb:bo	O
ckb:yânekey	O
ckb:dekât	O
ckb:bemeş	O
ckb:ئegery	O
ckb:goly	O
ckb:zortry	O
ckb:heye	O
ckb:)	O

ckb:zeyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:sâbt	I-PER

ckb:ئemrykây	B-LOC
ckb:lâtyny	I-LOC
ckb:(	O
ckb:kwnmbwl	O
ckb:)	O

ckb:zâxo	B-LOC
ckb:le	O
ckb:(	O
ckb:١٠٠٠٠	O
ckb:)	O
ckb:kes	O
ckb:(	O
ckb:١٠٠٠	O
ckb:)	O
ckb:kes	O
ckb:dengy	O
ckb:dâûe	O
ckb:.	O

ckb:çârso	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:xor	B-LOC
ckb:(	O
ckb:lokâly	O
ckb:w	O
ckb:dyvytâl	O
ckb:DVB-T	O
ckb:)	O

ckb:mâwntyn	B-LOC
ckb:brwk،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:yekêk	O
ckb:le	O
ckb:grngtryn	O
ckb:pêxemberekânyân،	O
ckb:mûsâye	B-PER
ckb:.	O

ckb:kolêvy	B-ORG
ckb:zânkoy	I-ORG
ckb:dyvle	I-ORG

ckb:jân	B-PER
ckb:jâk	I-PER
ckb:řwso	I-PER

ckb:yâney	B-ORG
ckb:řyâl	I-ORG
ckb:mâyorkâ	I-ORG

ckb:çârlz	B-PER
ckb:glover	I-PER
ckb:bârklâ	I-PER

ckb:ئerestû	B-PER
ckb:byst	O
ckb:sâl	O
ckb:lewê	O
ckb:xwêndy	O
ckb:hetâ	O
ckb:qwtâbxânekey	O
ckb:xoy	O
ckb:bneřt	O
ckb:nâ	O
ckb:.	O

ckb:lyonârdo	B-PER
ckb:dâ	I-PER
ckb:vynçy	I-PER

ckb:zeyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:sâbt	I-PER

ckb:systemy	B-ORG
ckb:nêwneteweyyy	I-ORG
ckb:yekekân	I-ORG

ckb:vefr	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şâroçke	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:xzmetgwzâry	B-ORG
ckb:vyhâny	I-ORG
ckb:ئây	I-ORG
ckb:by	I-ORG
ckb:ئêm	I-ORG

ckb:vyâwâzyy	O
ckb:legel	O
ckb:dâs	B-ORG
ckb:lewedâye	O
ckb:drwênewân	O
ckb:pêwyst	O
ckb:nâkâ	O
ckb:dâbêtewe	O
ckb:w	O
ckb:detwânê	O
ckb:be	O
ckb:řâwestânewe	O
ckb:kârekey	O
ckb:bkâ	O
ckb:.	O

ckb:dywâny	O
ckb:mewlânâ	B-PER
ckb:xâlydy	I-PER
ckb:neqşbendy	I-PER
ckb:-	O
ckb:beznvyre	O
ckb:le	O
ckb:řojnâmekeydâ	O
ckb:blâwy	O
ckb:dekrdewe	O
ckb:.	O

ckb:vwnyân،	B-LOC
ckb:ئymâmy	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:*كetيbeى	O
ckb:xâlيdى	O
ckb:كwřى	O
ckb:welيd	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:hwms	I-LOC

ckb:we	O
ckb:kâry	O
ckb:beraemaênân	O
ckb:lelâyen	O
ckb:âmr	B-PER
ckb:xânewe	I-PER
ckb:bokrâwe	O
ckb:.	O

ckb:hwsên	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ely	I-PER

ckb:ئylop	O
ckb:le	O
ckb:ئontâryo،	O
ckb:kenedâ	B-LOC
ckb:ledâyk	O
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:belâm	O
ckb:nâwbřâw	O
ckb:ئem	O
ckb:hewâle	O
ckb:ředy	O
ckb:krd	O
ckb:w	O
ckb:goty	O
ckb:hyç	O
ckb:ئâmânvêky	O
ckb:bo	O
ckb:ئem	O
ckb:kâre	O
ckb:nye	O
ckb:w	O
ckb:ئeyewê	O
ckb:çâlâkyy	O
ckb:xoy	O
ckb:le	O
ckb:pârty	B-ORG
ckb:dymwkrâty	I-ORG
ckb:kwrdstândâ	I-ORG
ckb:berdewâm	O
ckb:bkât	O
ckb:.	O

ckb:kereftû	B-LOC
ckb:ئegerçy	O
ckb:ئeşkewtêky	O
ckb:srûştye	O
ckb:belâm	O
ckb:gořânkâryekâny	O
ckb:mrovy	O
ckb:serdemy	O
ckb:kony	O
ckb:têdâ	O
ckb:ئâşkrâye	O
ckb:.	O

ckb:pwşng	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:tâvykstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:nwseybe	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:keb	I-PER

ckb:jân	B-PER
ckb:klod	I-PER
ckb:ven	I-PER
ckb:dâm	I-PER

ckb:nâřezâyyyekâny	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:twrkyâ	I-ORG

ckb:slêmâny،	B-LOC
ckb:hewlêr،	B-LOC
ckb:kerkûk،	B-LOC
ckb:bokân،	B-LOC
ckb:mehâbâd،	B-LOC
ckb:sne	B-LOC
ckb:w	O
ckb:seqz	B-LOC
ckb:le	O
ckb:ئew	O
ckb:şâre	O
ckb:gewreânen	O
ckb:ke	O
ckb:xelkekey	O
ckb:be	O
ckb:ئem	O
ckb:şêwezâre	O
ckb:dedwên	O
ckb:.	O

ckb:sermâye	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ktêb	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:dwâtr	O
ckb:lewlâtekey	O
ckb:xoy	O
ckb:derdekrê	O
ckb:w	O
ckb:berew	O
ckb:feřensâ	B-LOC
ckb:deçê	O
ckb:.	O

ckb:bedr	B-PER
ckb:şâkr	I-PER
ckb:seyyâb	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:zlâtân	B-PER
ckb:ئybrâhymovyç	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:ئew	O
ckb:bendâwe	O
ckb:herwhâ	O
ckb:komelêk	O
ckb:gwnd	O
ckb:w	O
ckb:şwêny	O
ckb:mêjûyy	O
ckb:wekû	O
ckb:gwndy	O
ckb:hevyv	B-LOC
ckb:debâte	O
ckb:jêr	O
ckb:ئâwewe	O
ckb:.	O

ckb:dû	O
ckb:kes	O
ckb:lew	O
ckb:kesâney	O
ckb:ke	O
ckb:djy	O
ckb:ئâpârtâyd	O
ckb:hestân	O
ckb:ئystyv	O
ckb:byko	O
ckb:w	O
ckb:nêlson	B-PER
ckb:mândêlâ	I-PER
ckb:bûn	O
ckb:.	O

ckb:hyşâm	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlmelyk	I-PER

ckb:sy	B-ORG
ckb:ty	I-ORG
ckb:sken	I-ORG

ckb:wyny	B-ORG
ckb:ze	I-ORG
ckb:pû	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:fylm	I-ORG
ckb:٢٠١١	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:qâbyl	B-PER
ckb:w	I-PER
ckb:hâbyl	I-PER

ckb:jâpon	B-LOC
ckb:nzykey	O
ckb:١١٬٠٠٠	O
ckb:kes	O

ckb:yekgrtûy	B-ORG
ckb:ئyslâmyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:berdeřeş،	B-LOC
ckb:bleseny	I-LOC
ckb:bâne	I-LOC

ckb:hâyk	B-PER
ckb:kâmerlyng	I-PER
ckb:ئonys	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:gwêzlê	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:frânswâ	B-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:sâlynyâk	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:lâ	I-PER
ckb:mwzê	I-PER
ckb:fênlo	I-PER

ckb:ئem	O
ckb:bendâwe	O
ckb:yekêke	O
ckb:le	O
ckb:١٠	O
ckb:bendâwe	O
ckb:přئâwekâny	O
ckb:wlâty	O
ckb:ئêrân	B-LOC
ckb:.	O

ckb:le	O
ckb:١٩٥	O
ckb:kylometry	O
ckb:(	O
ckb:١٢١	O
ckb:mâyl	O
ckb:)	O
ckb:y	O
ckb:şâry	O
ckb:sydny	B-LOC
ckb:w	O
ckb:٩٠	O
ckb:kylometr	O
ckb:(	O
ckb:٥٦	O
ckb:mâyly	O
ckb:)	O
ckb:şâry	O
ckb:kânbêrâye	B-LOC
ckb:.	O

ckb:lût	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:pêxember	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:jân	B-PER
ckb:pol	I-PER
ckb:sârter	I-PER

ckb:qezây	B-LOC
ckb:seyd	I-LOC
ckb:sâdq	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ئârtyn	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:nâwy	O
ckb:pâşâyeky	O
ckb:mâd	B-LOC
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:Carré	O
ckb:d'Art	O
ckb:(	O
ckb:Byron	O
ckb:,	O
ckb:Barbey	O
ckb:d'Aurevilly	O
ckb:,	O
ckb:Dali	O
ckb:,	O
ckb:Jean-Edern	O
ckb:Hallier	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:jân-pyer	B-PER
ckb:tyolê	I-PER
ckb:,	O
ckb:Anagramme	O
ckb:,	O
ckb:2008	O
ckb:.	O

ckb:wylyâm	B-PER
ckb:somersêt	I-PER
ckb:mom	I-PER

ckb:kelêber	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:şârstân	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ywvêntws	B-ORG
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:lwksembwrg	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:şâr	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:kçekem	B-ORG
ckb:le	I-ORG
ckb:kwêye؟	I-ORG

ckb:gârdn	B-LOC
ckb:syty،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:yekgrtûy	B-ORG
ckb:ئyslâmyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:hâwâr	B-PER
ckb:melâ	I-PER
ckb:mhemmed	I-PER

ckb:ke	O
ckb:«dolâş»	O
ckb:gwndêk	O
ckb:bûe	O
ckb:le	O
ckb:nzyky	O
ckb:şâry	O
ckb:merywândâ	B-LOC
ckb:.	O

ckb:===	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:lybyâ	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:===	O

ckb:ئâl	B-PER
ckb:kepon	I-PER
ckb:le	O
ckb:destlênedrâwekân	O
ckb:(	O
ckb:Untouchables	O
ckb:)	O

ckb:ئâkytâ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:pâytextekeşy	O
ckb:şâry	O
ckb:lâçyn	B-LOC
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:beşêweyeky	O
ckb:serekyy	O
ckb:yekêtyy	B-ORG
ckb:nyştmânyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG
ckb:w	O
ckb:pârty	B-ORG
ckb:dymwkrâty	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG
ckb:dû	O
ckb:pârte	O
ckb:zlaêzekey	O
ckb:lysteke	O
ckb:bûn	O
ckb:.	O

ckb:ئebû	B-PER
ckb:meşer	I-PER
ckb:belxy	I-PER
ckb:(	O
ckb:Albumasar	O
ckb:)	O

ckb:nypâl	B-LOC
ckb:nzykey	O
ckb:٢٣٬٠٠٠	O
ckb:kes	O

ckb:tâvy	B-LOC
ckb:le	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:selâheddyn	I-LOC

ckb:zyâtr	O
ckb:la	O
ckb:pênv	O
ckb:aـazâr	O
ckb:pêşmerge،	B-ORG
ckb:kâdrw	O
ckb:ئanـdâmy	O
ckb:şـaayd	O
ckb:bـûn	O
ckb:ke	O
ckb:nyzyـك	O
ckb:٢٥	O
ckb:kesـyân	O
ckb:lـa	O

ckb:nâwçey	B-LOC
ckb:ئânâtolyây	I-LOC
ckb:bâşûry	I-LOC
ckb:řojhelât	I-LOC

ckb:nyû	B-LOC
ckb:broktn،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:řêwyy	B-LOC
ckb:sûry	I-LOC
ckb:kwrdstâny	I-LOC

ckb:yekêtyy	B-ORG
ckb:nyştmânyy	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG

ckb:be‌lâm	O
ckb:bê‌ke‌s	O
ckb:řâzy	O
ckb:nâbêt	O
ckb:bçê	O
ckb:w	O
ckb:de‌st	O
ckb:le	O
ckb:ئyşe‌ke‌y	O
ckb:he‌‌lئe‌grê‌	O
ckb:w	O
ckb:dête‌we	O
ckb:slêmâny	B-LOC
ckb:.	O

ckb:mâlyk	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئenes	I-PER

ckb:velâdet	B-PER
ckb:âly	I-PER
ckb:bedrxân	I-PER

ckb:serokâyety	O
ckb:dekrêt	O
ckb:lelâyen	O
ckb:hêro	B-PER
ckb:ئybrâhym	I-PER
ckb:ئehmed	I-PER
ckb:.	O

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:٩y	I-ORG
ckb:ئeylûl	I-ORG

ckb:ئeweşy	O
ckb:blâwkrdewe	O
ckb:ke	O
ckb:gorâny	O
ckb:''gwd	O
ckb:ئynof	O
ckb:''	O
ckb:w	O
ckb:bmgeřênewe	B-ORG
ckb:bo	I-ORG
ckb:jyân	I-ORG
ckb:herdûkyân	O
ckb:lelâyen	O
ckb:ئewewe	O
ckb:hândrâwn	O
ckb:.	O

ckb:her	O
ckb:lew	O
ckb:mâweyedâ	O
ckb:bote	O
ckb:ئendâm	O
ckb:le	O
ckb:pârty	B-ORG
ckb:dymwkrâty	I-ORG
ckb:kwrdstân	I-ORG
ckb:.	O

ckb:her	O
ckb:le	O
ckb:mndâlyyewe	O
ckb:byl	B-PER
ckb:geyts	I-PER
ckb:sernvêky	O
ckb:behêz	O
ckb:w	O
ckb:byrêky	O
ckb:qûly	O
ckb:hebû	O
ckb:.	O

ckb:tořy	B-ORG
ckb:mydyâyy	I-ORG
ckb:řûdâw	I-ORG

ckb:klwd	B-PER
ckb:prospê	I-PER
ckb:jolyot	I-PER
ckb:dw	I-PER
ckb:krêbywn	I-PER

ckb:dârmendrâ	B-PER
ckb:...	O
ckb:.	O
ckb:le	O
ckb:derkewtnêky	O
ckb:tâybet	O
ckb:/	O
ckb:şwvêry	O
ckb:lory	O

ckb:vâsko	B-PER
ckb:dâ	I-PER
ckb:gâmâ	I-PER

ckb:hê	B-PER
ckb:mw	I-PER
ckb:swy	I-PER
ckb:bwyo	I-PER

ckb:kâny	B-LOC
ckb:řeş،	I-LOC
ckb:mehâbâd	I-LOC

ckb:vâmy	B-ORG
ckb:kyşwerekâny	I-ORG
ckb:fyfây	I-ORG
ckb:٢٠١٣	I-ORG

ckb:sâly	O
ckb:١٣٥٢	O
ckb:la	O
ckb:şâry	O
ckb:serdeştئâtwlyey	B-LOC
ckb:wênegryy	O
ckb:``	O
ckb:sâty	O
ckb:''	O
ckb:dâmezrând	O
ckb:.	O

ckb:helbjârdey	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:ئynglterâ	I-ORG

ckb:şeřy	B-LOC
ckb:nâwxoyy	I-LOC
ckb:sûryâ	I-LOC

ckb:le	O
ckb:٢٠	O
ckb:%	O
ckb:weberhênâny	O
ckb:twrkyâ	B-LOC
ckb:lem	O
ckb:şâredâye	O
ckb:.	O

ckb:leyk	B-LOC
ckb:vyû،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:texteklyl	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:ئâmêrêke	O
ckb:bestrâwe	O
ckb:be	O
ckb:kompywtere	B-LOC
ckb:ke	O
ckb:kârئâsâny	O
ckb:bo	O
ckb:bekârhênerâny	O
ckb:kompywter	B-LOC
ckb:dekât	O
ckb:bo	O
ckb:ئenvâmdâny	O
ckb:komele	O
ckb:frmânêk	O
ckb:leser	O
ckb:kompywter	B-LOC
ckb:ئewyş	O
ckb:behoy	O
ckb:komelê	O
ckb:dwgmey	O
ckb:tâybetewe	O
ckb:ke	O
ckb:heryekyân	O
ckb:frmânyân	O
ckb:lewey	O
ckb:try	O
ckb:vyâwâze	O
ckb:.	O

ckb:hêrmen	B-PER
ckb:vân	I-PER
ckb:řompwy	I-PER

ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:xorâsâny	I-LOC
ckb:bâkûr	I-LOC

ckb:wylyâm	B-PER
ckb:hênry	I-PER
ckb:brâg	I-PER

ckb:tym	B-PER
ckb:bêrnerz	I-PER
ckb:ly	I-PER

ckb:ئemrykây	B-LOC
ckb:bâşûr	I-LOC
ckb:(	O
ckb:kwnmbwl	O
ckb:)	O

ckb:ferhâd	B-PER
ckb:şâkely،	I-PER
ckb:řoşnbyr	O
ckb:w	O
ckb:ئekâdymy	O

ckb:deyvyd	B-PER
ckb:vorv	I-PER
ckb:kendâl	I-PER

ckb:grê	B-ORG
ckb:gwêçkele	I-ORG
ckb:skole	I-ORG

ckb:yezyd	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:mâwye	I-PER

ckb:mâzûâr،	B-LOC
ckb:zûlfeqâry	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:ئem	O
ckb:ktêbe	O
ckb:le	O
ckb:serdemy	O
ckb:xânedâny	B-LOC
ckb:çyngdâ	I-LOC
ckb:nûsrâwe	O
ckb:w	O
ckb:bâsy	O
ckb:beserhâty	O
ckb:jyâny	O
ckb:nûserekeyety	O
ckb:.	O

ckb:âyşe	B-PER
ckb:hefse	I-PER
ckb:swltân	I-PER

ckb:mâwye	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئebûswfyân	I-PER

ckb:helbjârdey	B-ORG
ckb:topy	I-ORG
ckb:pêy	I-ORG
ckb:meksyk	I-ORG

ckb:ئekber	B-PER
ckb:hâşmy	I-PER
ckb:řefsenvâny	I-PER

ckb:şêx	B-PER
ckb:wbeydwllây	I-PER
ckb:nehry	I-PER

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:pzyşkyy	I-ORG
ckb:hewlêr	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:syremêrg	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:weşedere،	B-LOC
ckb:çl	I-LOC
ckb:çeşmey	I-LOC
ckb:řojâwây	I-LOC
ckb:seqz	I-LOC

ckb:zânkoy	B-ORG
ckb:pzyşkyy	I-ORG
ckb:hewlêr	I-ORG

ckb:şârl	B-PER
ckb:dê	I-PER
ckb:gol	I-PER

ckb:âئyşey	B-PER
ckb:kçy	I-PER
ckb:ئebûbekr	I-PER

ckb:deyvd	B-PER
ckb:hêrbêrt	I-PER
ckb:lorêns	I-PER

ckb:ئehmed	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:vezâr	I-PER

ckb:ئenvêney	B-LOC
ckb:melâ	I-LOC
ckb:sâle	I-LOC

ckb:wmer	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ebdwlezyz	I-PER

ckb:nâgâsâky	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:pârêzgâ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:mote	O
ckb:le	O
ckb:grngtryn	O
ckb:dânrâwekâny	O
ckb:mâlyk	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ئenese	I-PER
ckb:ke	O
ckb:be	O
ckb:desty	O
ckb:xoy	O
ckb:nûsywyety	O
ckb:w	O
ckb:nzykey	O
ckb:çl	O
ckb:sâl	O
ckb:xeryky	O
ckb:nûsyny	O
ckb:bûe	O
ckb:.	O

ckb:send	B-LOC
ckb:rok،	I-LOC
ckb:ئelâbâmâ	I-LOC

ckb:âyşe	B-PER
ckb:hefse	I-PER
ckb:swltân	I-PER

ckb:kerêzey	B-LOC
ckb:ئâly	I-LOC
ckb:bâyyz	I-LOC

ckb:nâřezâyyyekâny	B-ORG
ckb:٢٠١٣y	I-ORG
ckb:twrkyâ	I-ORG

ckb:bâyern	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:lyverkozn	I-ORG

ckb:zwbeyr	B-PER
ckb:kwřy	I-PER
ckb:ewâm	I-PER

ckb:*كetيbeى	O
ckb:aemze	O
ckb:ئelxetيb	O
ckb:le	O
ckb:''	O
ckb:'çyây	O
ckb:zwâye	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:le	O
ckb:pârêzgây	B-LOC
ckb:ئydlyb	I-LOC

ckb:şořşy	B-ORG
ckb:١٤y	I-ORG
ckb:temmwz	I-ORG

ckb:kwře	O
ckb:gewrey	O
ckb:pâşâ	O
ckb:syoçyonـbû	B-PER
ckb:.	O

