ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:ئەیوبی	I-PER
ckb:ئەنساری	I-PER

ckb:ئەگۆستین	B-PER
ckb:باریۆس	I-PER
ckb:مانگۆرێ	I-PER

ckb:.pk	B-ORG
ckb:دۆمەینێکی	O
ckb:ئەلکترۆنییە	O
ckb:و	O
ckb:تایبەتە	O
ckb:بەو	O
ckb:ماڵپەڕانەی	O
ckb:کە	O
ckb:پەیوەندییان	O
ckb:ھەیە	O
ckb:بە	O
ckb:کۆماری	B-LOC
ckb:ئیسلامی	I-LOC
ckb:پاکستان	I-LOC
ckb:.	O

ckb:جاکسنز	B-LOC
ckb:گەپ،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ھایک	B-PER
ckb:کامەرلینگ	I-PER
ckb:ئۆنیس	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:تازاوا	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:Tazawa،	O
ckb:)	O
ckb:گەڕەکێکە	O
ckb:لە	O
ckb:تەنیشتی	O
ckb:شاری	O
ckb:سەقز	B-LOC
ckb:.	O

ckb:دوای	O
ckb:ئەو	O
ckb:گۆڵە	O
ckb:دەزگاکانی	O
ckb:ئیسپانیا	B-LOC
ckb:مێسیان	O
ckb:ناونا	O
ckb:مێسی	O
ckb:دۆنە	O
ckb:کە	O
ckb:زیاد	O
ckb:لە	O
ckb:٦٢	O
ckb:مەتری	O
ckb:بڕی	O
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:٦	O
ckb:یاریزان	O
ckb:دەرچوو	O
ckb:ھاوشێوەی	O
ckb:]]مارادۆنا]]	O
ckb:کە	O
ckb:بە	O
ckb:نزیکەیی	O
ckb:لە	O
ckb:ھەمان	O
ckb:دوورییەوە	O
ckb:بوو	O
ckb:وە	O
ckb:لە	O
ckb:ھەمان	O
ckb:دووریشەوە	O
ckb:گۆڵەکەی	O
ckb:تۆمارکرد	O
ckb:.	O

ckb:پۆنتیوس	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:تیار	I-PER

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:تەندروستیی	I-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG

ckb:ھاوڵاتی	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ڕۆژنامە	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:ئەندرێس	B-PER
ckb:بێرینگ	I-PER
ckb:برێڤیک	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:کەرکووک	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:ناوچەی	B-LOC
ckb:ناوەندی	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستانی	I-LOC
ckb:مەھاباد	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:سەرووچاوە،	B-LOC
ckb:بەریاجیی	I-LOC
ckb:سەردەشت	I-LOC

ckb:ڕاوچی	B-ORG
ckb:×	I-ORG
ckb:ڕاوچی	B-ORG

ckb:پاشان	O
ckb:دایكی	O
ckb:و	O
ckb:باوكی	O
ckb:له‌	O
ckb:یه‌كجیابوونه‌وه‌	O
ckb:له‌	O
ckb:1991	O
ckb:،	O
ckb:وه‌	O
ckb:له‌	O
ckb:هه‌مان	O
ckb:ساڵدا	O
ckb:دایكی	O
ckb:شووی	O
ckb:كرد	O
ckb:به‌	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:كایتلین	O
ckb:جێنه‌ر	O
ckb:-	O
ckb:Caitlyn	O
ckb:Jenner	O
ckb:''	O
ckb:'،	O
ckb:دواتر	O
ckb:بوو	O
ckb:به‌	O
ckb:خاوه‌نی	O
ckb:دوو	O
ckb:زڕخوشكی	O
ckb:تر	O
ckb:به‌	O
ckb:ناوه‌كانی	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:كێنده‌ڵ	B-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:و	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:كه‌یلی	B-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:.	O

ckb:ئەحمەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:حەنبەل	I-PER

ckb:ڤیکتۆریا	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:شاژن	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:دیلی	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:Dili	O
ckb:)	O
ckb:پایتەختی	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:تیمۆری	B-LOC
ckb:ڕۆژھەڵاتە	I-LOC
ckb:.	O

ckb:فیلمەکە	O
ckb:باس	O
ckb:لەخێزانێک	O
ckb:دەکات،	O
ckb:کە	O
ckb:گەشت	O
ckb:بۆ	O
ckb:وڵاتێکی	O
ckb:نەناسراوی	O
ckb:(	O
ckb:باشوور-ڕۆژهەڵات	O
ckb:)	O
ckb:ی	O
ckb:ئاسیا	B-LOC
ckb:دەکەن،	O
ckb:بکگەشت	O
ckb:کردن	O
ckb:.	O

ckb:یازی	B-LOC
ckb:بڵاخی،	I-LOC
ckb:سەرای	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ئەم	O
ckb:گۆرانیە	O
ckb:لە	O
ckb:بەرنامەی	O
ckb:ڕادیۆ	B-ORG
ckb:١ی	I-ORG
ckb:بی	I-ORG
ckb:بی	I-ORG
ckb:سی	I-ORG
ckb:دەرچوو	O
ckb:.	O

ckb:ھێرمەن	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:ڕۆمپوی	I-PER

ckb:ئانتوان	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:مۆنکرێتیێن	I-PER

ckb:ئەسکەندەری	B-PER
ckb:مەزن	I-PER
ckb:(	O
ckb:٣٥٦-٣٢٣	O
ckb:)	O

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:ئەیوبی	I-PER
ckb:ئەنساری	I-PER

ckb:30	B-ORG
ckb:سێکۆندز	I-ORG
ckb:توو	I-ORG
ckb:مارس	I-ORG

ckb:زۆربەیان	O
ckb:کەوتوونەتە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:دێرسم	I-LOC
ckb:.	O

ckb:سمیتس	B-LOC
ckb:ستەیشن،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:عەبدولحەمیدی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:تورک	I-PER

ckb:وێستگەی	B-ORG
ckb:وزەی	I-ORG
ckb:ناوکی	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ڕیال	B-ORG
ckb:مەدرید	I-ORG
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:دۆڵەوتوو،	B-LOC
ckb:مڵکاری	I-LOC
ckb:سەردەشت	I-LOC

ckb:*کۆمیدیا	O
ckb:بەرگی	O
ckb:سێهەم-بەهەشت	O
ckb:/	O
ckb:لەنووسینی	O
ckb:دانتێ	B-PER
ckb:ئەلیگیێری	I-PER

ckb:ڕەجەب	B-PER
ckb:تەییب	I-PER
ckb:ئەردۆغان	I-PER

ckb:''فی	O
ckb:ظلال	O
ckb:القرآن	O
ckb:(	O
ckb:١٥	O
ckb:بەرگ	O
ckb:)	O
ckb:''	O
ckb:لە	O
ckb:سەید	B-PER
ckb:قوتب	I-PER

ckb:ھەڵگورد	B-PER
ckb:مەلا	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:ھێنری	B-PER
ckb:دەیڤید	I-PER
ckb:سۆرۆ	I-PER

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:ئەو	O
ckb:باسی	O
ckb:شەڕێک	O
ckb:دەکات	O
ckb:و	O
ckb:دەڵێ	O
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:شوێنێک	O
ckb:نزیکی	O
ckb:ئامەد	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:١٠٦٢	O
ckb:لە	O
ckb:''کوردستان	O
ckb:''	O
ckb:ڕوو	O
ckb:ئەدات	O
ckb:.	O

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:سەلاحی	I-PER
ckb:شارەزووری	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:مەهابارەتە	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:یەکێک	O
ckb:لە	O
ckb:دوو	O
ckb:کتێبی	O
ckb:پاڵەوانی	O
ckb:ھیندستانی	B-LOC
ckb:کۆنە	O
ckb:.	O

ckb:جەزائیر	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شار	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ناوچەی	B-LOC
ckb:ناوەندی	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستانی	I-LOC
ckb:مەھاباد	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:چەندین	O
ckb:نامەی	O
ckb:خۆشەویستی	O
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:لایەن	O
ckb:ناپۆلیۆن	B-PER
ckb:بۆی	O
ckb:نێردراون	O
ckb:تا	O
ckb:ئێستا	O
ckb:ماون	O
ckb:و	O
ckb:پارێزراون	O
ckb:.	O

ckb:شارستانی	B-LOC
ckb:سەلاسی	I-LOC
ckb:باوەجانی	I-LOC

ckb:مازووار،	B-LOC
ckb:میرەدێی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:عەلی	B-PER
ckb:حەسەن	I-PER
ckb:ئەلمەجید	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:ئەمین	I-PER
ckb:زەکی	I-PER
ckb:بەگ	I-PER

ckb:کۆمەڵە،	B-ORG
ckb:حیزبێکی	O
ckb:سیاسیی	O
ckb:ڕۆژھەڵاتە	O
ckb:.	O

ckb:ئەلبۆمی	O
ckb:ئەڤینا	O
ckb:سترانان	O
ckb:بە	O
ckb:دەنگی	O
ckb:شەھریبانا	B-PER
ckb:کوردی	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:پەنێری	O
ckb:کاستێللۆ	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:)	O
ckb:جۆرێک	O
ckb:پەنێری	O
ckb:خۆماڵیی	O
ckb:دانمارکییە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:شۆڕشی	B-ORG
ckb:١٤ی	I-ORG
ckb:تەمموز	I-ORG

ckb:لە	O
ckb:دوای	O
ckb:ڕزگار	O
ckb:بوونی	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:بنەماڵەکەیدا	O
ckb:دەچنە	O
ckb:شاخ	O
ckb:و	O
ckb:دەبن	O
ckb:بە	O
ckb:پێشمەرگەی	B-ORG
ckb:کۆمەڵە	B-ORG
ckb:.	O

ckb:ژاک	B-PER
ckb:ئانری	I-PER
ckb:بێرناردێن	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:سانت	I-PER
ckb:پیەر	I-PER

ckb:سی	B-PER
ckb:ئێس	I-PER
ckb:لویس	I-PER

ckb:جونیان،	B-LOC
ckb:ئیمامی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:فیلیپی	B-PER
ckb:سێیەمی	I-PER
ckb:ئیسپانیا	I-PER

ckb:لودڤیگ	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:بێتھۆڤن	I-PER

ckb:یه‌که‌مین	O
ckb:شوێنه‌واری	O
ckb:سازی	O
ckb:که‌مانچه‌	O
ckb:له‌	O
ckb:مێژوودا	O
ckb:ده‌گه‌ڕێته‌وه‌	O
ckb:بۆ	O
ckb:کتێبی	O
ckb:(	O
ckb:موسیقی	O
ckb:الکبیر	O
ckb:به‌رهه‌می	O
ckb:ئه‌بوو	B-PER
ckb:نه‌سری	I-PER
ckb:فارابی	I-PER
ckb:/	O
ckb:سه‌ده‌ی	O
ckb:چواره‌می	O
ckb:کۆچی	O
ckb:)	O
ckb:،	O
ckb:که‌	O
ckb:به‌	O
ckb:ڕوباب	O
ckb:ناوی	O
ckb:لێبراوه‌	O
ckb:.	O

ckb:لەوێ	O
ckb:بایکجی	B-ORG
ckb:ی	O
ckb:دامەزراند	O
ckb:.	O

ckb:لەیک	B-LOC
ckb:ڤیوو،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:عائیشەی	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:ئەبووبەکر	I-PER

ckb:لە	O
ckb:تەمەنی	O
ckb:دوازدە	O
ckb:ساڵیدا	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:بنەماڵەکەیدا	O
ckb:ڕوویان	O
ckb:لە	O
ckb:تاران	B-LOC
ckb:کردووە	O
ckb:و	O
ckb:لەوێ	O
ckb:نیشتەجێ	O
ckb:بوون	O
ckb:.	O

ckb:سیمۆن	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:بۆڤوار	I-PER

ckb:چارسۆ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئەنجومەنی	B-ORG
ckb:جوگرافیاناسانی	I-ORG
ckb:ئەمریکی	I-ORG

ckb:وەشەدەرە،	B-LOC
ckb:چل	I-LOC
ckb:چەشمەی	I-LOC
ckb:ڕۆژاوای	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:پرۆژەی	B-ORG
ckb:جینۆمی	I-ORG
ckb:مرۆڤ	I-ORG

ckb:ئاڵپ	B-PER
ckb:ئەرسلان	I-PER
ckb:تورکەش	I-PER

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:مووسا	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:شا	I-ORG
ckb:عەبدولعەزیز	I-ORG

ckb:سمکۆی	B-PER
ckb:شکاک	I-PER
ckb:شۆڕشگێڕێکی	O
ckb:ناوداری	O
ckb:ئەم	O
ckb:ھۆزە	O
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:بایەرن	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:لیڤەرکۆزن	I-ORG

ckb:with	O
ckb:جەیمز	B-PER
ckb:ستیوارت	I-PER
ckb:and	O
ckb:لایۆنێل	B-PER
ckb:باریمۆر	I-PER

ckb:ژان	B-PER
ckb:پاپیەر	I-PER
ckb:ماسون	I-PER

ckb:جۆرج	B-PER
ckb:دەبلیوو	I-PER
ckb:بوش	I-PER

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:ماجە	I-PER
ckb:(	O
ckb:886	O
ckb:)	O

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:سلێمانی	I-ORG
ckb:لە	O
ckb:(	O
ckb:سلێمانی	B-LOC
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:ھانس	B-PER
ckb:ئەدۆڵف	I-PER
ckb:کریبس	I-PER

ckb:کۆما	B-ORG
ckb:جڤاکێن	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG

ckb:ئەو	O
ckb:لە	O
ckb:ساڵە	O
ckb:دوایینەکانی	O
ckb:عومریدا	O
ckb:والیی	O
ckb:کرمان	B-LOC
ckb:بوو	O
ckb:و	O
ckb:لەوێ	O
ckb:کۆچی	O
ckb:دوایی	O
ckb:کرد	O
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:سەر	O
ckb:داخوازیی	O
ckb:خۆی	O
ckb:لە	O
ckb:پاڵ	O
ckb:شا	B-PER
ckb:نیعمەتوڵڵای	I-PER
ckb:وەلیدا	I-PER
ckb:نێژرا	O
ckb:.	O

ckb:وایت	B-ORG
ckb:ھارت	I-ORG
ckb:لەین	I-ORG

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:ئەلھەیسەم	I-PER
ckb:(	O
ckb:Alhacen	O
ckb:/	O
ckb:Alhazen	O
ckb:)	O

ckb:بووز	B-ORG
ckb:ئالەن	I-ORG
ckb:ھەمیلتۆن	I-ORG

ckb:کۆسرەت	B-PER
ckb:ڕەسووڵ	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:ئەی	B-ORG
ckb:زێد	I-ORG
ckb:ئەلکمار	I-ORG

ckb:جەیمز	B-PER
ckb:تروسلۆ	I-PER
ckb:ئەدامز	I-PER

ckb:===ئۆزێل	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:ڕیال	B-ORG
ckb:مەدرید	I-ORG
ckb:ی	O
ckb:ئیسپانی===	O

ckb:مەریوان	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئابێ	O
ckb:زۆر	O
ckb:جار	O
ckb:بە	O
ckb:ئەلبێر	B-PER
ckb:کامو	I-PER
ckb:خەمڵێندراوە	O
ckb:بە	O
ckb:هۆی	O
ckb:ئەو	O
ckb:قووڵبوونەوە	O
ckb:سامناکەی	O
ckb:ناو	O
ckb:ناخی	O
ckb:تاکەکانی	O
ckb:کۆمەڵگا	O
ckb:کە	O
ckb:ئەنجامی	O
ckb:داوە	O
ckb:.	O

ckb:ھەندێک	O
ckb:لە	O
ckb:سوورەتەکان	O
ckb:پێغەمبەر	O
ckb:محەممەد	B-PER
ckb:خۆی	O
ckb:ناوی	O
ckb:ناون،	O
ckb:و	O
ckb:ھەندێکی	O
ckb:ھاوەڵەکانی	O
ckb:ناویان	O
ckb:ناون	O
ckb:.	O

ckb:ئەبو	B-PER
ckb:جەعفەر	I-PER
ckb:خازین	I-PER

ckb:ئەم	O
ckb:فیلمه	O
ckb:بەرهەمی	O
ckb:هاوبەشی	O
ckb:ئێران،	B-LOC
ckb:فەڕانسه	B-LOC
ckb:و	O
ckb:ئیتالیایه	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:موسعەب	I-PER
ckb:ئەلزەرقاوی	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:شا	I-ORG
ckb:سعوود	I-ORG

ckb:کڵێسای	B-ORG
ckb:ڕاستەقینەی	I-ORG
ckb:یەسوع	I-ORG

ckb:گروپەکە	O
ckb:بەم	O
ckb:شەرتە	O
ckb:ڕازی	O
ckb:نەبوون،	O
ckb:بەڵام	O
ckb:بەڕێوەبەری	O
ckb:کۆمپانیاکە	O
ckb:سووربوون	O
ckb:لەسەر	O
ckb:ھەبوونی	O
ckb:گۆرانی	O
ckb:بێژێکی	O
ckb:نێرینە	O
ckb:لە	O
ckb:سینگڵی	O
ckb:ئەلبومەکە	O
ckb:بمگەڕێنەوە	B-ORG
ckb:بۆ	I-ORG
ckb:ژیان	I-ORG
ckb:.	O

ckb:رۆنێ	B-PER
ckb:شارلو	I-PER
ckb:گیلبێرت	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:پیکسێرێکوور	I-PER

ckb:سنە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:قابووس	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:سەعید	I-PER

ckb:پاش	O
ckb:جه‌نگى	O
ckb:كوێت	O
ckb:و	O
ckb:كشانه‌وه‌ى	O
ckb:هێزه‌كانى‌	O
ckb:حكومه‌تى	O
ckb:به‌عس	O
ckb:له‌	O
ckb:به‌شێكى	O
ckb:هه‌رێمى	O
ckb:كوردستان’	O
ckb:ده‌ڤه‌رى	O
ckb:سيده‌كان	O
ckb:ئه‌مجاره‌	O
ckb:بوو	O
ckb:به‌	O
ckb:مه‌كۆى	O
ckb:گه‌رێلاكانى	O
ckb:پارتى	B-ORG
ckb:كرێكارانى	I-ORG
ckb:كوردستان	I-ORG
ckb:به‌	O
ckb:سه‌رۆكايه‌تى	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:عه‌بدوڵا	B-PER
ckb:ئۆجه‌لان	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:.	O

ckb:ھیشام	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولمەلیک	I-PER

ckb:لە	O
ckb:ڕۆژاوای	B-LOC
ckb:کوردستانیش	I-LOC
ckb:سیستمی	O
ckb:کانتۆن	O
ckb:بەکارئەهێنرێت	O
ckb:.	O

ckb:عائیشەی	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:ئەبووبەکر	I-PER

ckb:ئەو	O
ckb:شاره	O
ckb:له	O
ckb:دوای	O
ckb:کەراچی	B-LOC
ckb:وەک	O
ckb:گەورەترین	O
ckb:شاری	O
ckb:ئەو	O
ckb:وڵاته	O
ckb:دێته	O
ckb:هەژمار	O
ckb:.	O

ckb:ئیسپانیا	B-ORG
ckb:زۆرترین	O
ckb:گۆڵی	O
ckb:تۆمارکردووە	O
ckb:کە	O
ckb:١٢	O
ckb:گۆڵە	O
ckb:و	O
ckb:٢	O
ckb:گۆڵ	O
ckb:بۆ	O
ckb:ھەر	O
ckb:یارییەک	O
ckb:.	O

ckb:لەنێو	O
ckb:پێنج	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئەفریقی،	O
ckb:ئەفریقای	B-LOC
ckb:باشوور	I-LOC
ckb:ھەڵبژێردرا	O
ckb:بۆ	O
ckb:خانەخوێکردنی	O
ckb:جامەکە	O
ckb:.	O

ckb:ئەیب	O
ckb:باوکی	O
ckb:ھۆمەر	B-PER
ckb:و	O
ckb:باوەگەورەی	O
ckb:بنەماڵەی	O
ckb:سیمپسۆنە	O
ckb:.	O

ckb:عەبدوڵڵا	B-PER
ckb:ئۆجەلان	I-PER
ckb:رێبەری	O
ckb:پارتی	B-ORG
ckb:کرێکارانی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG
ckb:.	O

ckb:مالیک	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەنەس	I-PER

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:وەک	O
ckb:پارچە	O
ckb:ھەڵبەستی	O
ckb:بەناوبانگی	O
ckb:``	O
ckb:کرانشینی	O
ckb:''	O
ckb:ی	O
ckb:شامی	B-PER
ckb:کرماشانی	I-PER
ckb:.	O

ckb:كۆمپانیای	O
ckb:گه‌یم	O
ckb:لۆفت	O
ckb:كۆمپانیایه‌كی	O
ckb:فه‌ره‌نسیه‌	O
ckb:و	O
ckb:تایبه‌ته‌	O
ckb:به‌	O
ckb:گه‌شه‌	O
ckb:پێدانی	O
ckb:ڤیدیۆ	O
ckb:گه‌یم	O
ckb:و	O
ckb:لقی	O
ckb:سه‌ره‌كیان	O
ckb:له‌	O
ckb:شاری	O
ckb:پاریس	B-LOC
ckb:له‌	O
ckb:فه‌ره‌نسا‌	O
ckb:و	O
ckb:زیاتر	O
ckb:له‌	O
ckb:31	O
ckb:لقیان	O
ckb:هه‌یه‌	O
ckb:له‌	O
ckb:سه‌رتاسه‌ری	O
ckb:جیهان	O
ckb:له‌	O
ckb:ولاته‌	O
ckb:به‌ناوبه‌نگه‌كانی	O
ckb:دنیادا	O
ckb:.	O

ckb:میە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:فەیزاباد	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:تاجیکستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ڕافایل	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:دێر	I-PER
ckb:ڤارت	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:سولەیمان	I-PER
ckb:جاسر	I-PER

ckb:ئالفۆنس	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:شاتۆبریان	I-PER

ckb:کانی	B-LOC
ckb:ڕەش،	I-LOC
ckb:مەھاباد	I-LOC

ckb:پارتی	B-ORG
ckb:کۆماریی	I-ORG
ckb:گەل	I-ORG

ckb:ھەندێک	O
ckb:پێ	O
ckb:یان	O
ckb:وایە	O
ckb:کە	O
ckb:درێژەی	O
ckb:ئەم	O
ckb:ئەشکەوتە	O
ckb:ھەتا	O
ckb:خاکی	O
ckb:عێراق	B-LOC
ckb:کێشراوە	O
ckb:.	O

ckb:ناڕەزایییەکانی	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:تورکیا	I-ORG

ckb:لانا	B-PER
ckb:دێل	I-PER
ckb:ڕەی	I-PER

ckb:خۆر	B-LOC
ckb:یەکێکە	O
ckb:لە	O
ckb:ئەستێرەکانی	O
ckb:ڕێگای	B-LOC
ckb:شیری	I-LOC
ckb:.	O

ckb:جۆرج	B-PER
ckb:فرێدریک	I-PER
ckb:ھاندڵ	I-PER

ckb:لەلایەن	O
ckb:ڤیجای	O
ckb:کریشنا	O
ckb:ئاچاریا	O
ckb:دەرهێنراوە	O
ckb:ئادیتیا	B-PER
ckb:چۆپرا	I-PER
ckb:بەرهەمهێنەری	O
ckb:فیلمەکەیە	O
ckb:.	O

ckb:حەکیمی	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:جێگای	O
ckb:ئاماژەیە	O
ckb:کەئەمڕۆ	O
ckb:ئەو	O
ckb:گریمانەیە	O
ckb:لە	O
ckb:کیمیادا	B-LOC
ckb:بەناوی	O
ckb:``	O
ckb:ئاڤۆدگادروۆ	O
ckb:''	O
ckb:بەناوبانگە	O
ckb:.	O

ckb:ناوەندەکەی	O
ckb:شاری	O
ckb:ھۆبارتە	B-LOC
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:ھەمان	O
ckb:کاتدا	O
ckb:گەورەترین	O
ckb:شاری	O
ckb:تاسمانیایە	O
ckb:.	O

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:یۆنان	I-ORG

ckb:ئەبووعوبەیدە	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەڕاح	I-PER

ckb:یەزید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:معاویە	I-PER

ckb:*کۆمیدیا	O
ckb:بەرگی	O
ckb:یەکەم-دۆزەخ	O
ckb:/	O
ckb:لەنووسینی	O
ckb:دانتێ	B-PER
ckb:ئەلیگیێری	I-PER

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:سەرۆکی	O
ckb:لقی	O
ckb:پێنجی	O
ckb:پارتی	B-ORG
ckb:دیموکراتی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG

ckb:لە	O
ckb:یەکێک	O
ckb:لە	O
ckb:شێعرەکانی	O
ckb:نالیدا	B-PER
ckb:ئاماژە	O
ckb:بە	O
ckb:ناوی	O
ckb:مانی	O
ckb:کراوە	O
ckb:وەکوو	O
ckb:وێنەکێشێکی	O
ckb:گەورە	O
ckb:و	O
ckb:بەناوبانگ	O
ckb:.	O

ckb:سەینت	B-LOC
ckb:کیتس	I-LOC
ckb:و	I-LOC
ckb:نیڤیس	I-LOC

ckb:تێیدا	O
ckb:١٧٥٣٩١٩	O
ckb:کەس	O
ckb:لە	O
ckb:دانیشتوانی	O
ckb:ھەرێمی	B-LOC
ckb:کوردستان	I-LOC
ckb:بەشداریان	O
ckb:تێدا	O
ckb:کرد	O
ckb:.	O

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:جەزائیر	I-ORG

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:وەرزشیی	I-ORG
ckb:دھۆک	I-ORG

ckb:ئینجیلەکانیش	O
ckb:لەسەر	O
ckb:ژیانی	O
ckb:یەسووع	B-PER
ckb:و	O
ckb:فێرکارییەکانی	O
ckb:دەدوێن	O
ckb:.	O

ckb:سپیدارێ،	B-LOC
ckb:گەورکی	I-LOC
ckb:نەڵێن	I-LOC

ckb:پارتی	B-ORG
ckb:دیموکراتی	I-ORG
ckb:گەلان	I-ORG

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ئاڵمانیا	I-ORG

ckb:ئەم	O
ckb:ئەشکەوتە	O
ckb:مێژوویە	O
ckb:لە	O
ckb:مەوداری	O
ckb:٧٥	O
ckb:کیلۆمتری	O
ckb:نێوان	O
ckb:دووشاری	O
ckb:سەقز	B-LOC
ckb:و	O
ckb:دیواندەرە	B-LOC
ckb:ھەڵکەوتووە	O
ckb:.	O

ckb:ھێزی	B-ORG
ckb:ڕاسپاردەی	I-ORG
ckb:ئەندازیاریی	I-ORG
ckb:ئینتەرنێت	I-ORG

ckb:بەنگلادێش	B-LOC
ckb:١٦٦	O
ckb:میلیۆن	O
ckb:کەس	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:کو	O
ckb:هیۆنگ-ئان	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:کوڕە	O
ckb:گەورەی	O
ckb:مونجامیۆنگـبوو	B-PER
ckb:.	O

ckb:ئەلیکساندر	B-PER
ckb:دووما	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:کوڕ	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:ئای	B-ORG
ckb:بی	I-ORG
ckb:ئێم	I-ORG

ckb:ئەم	O
ckb:زانکۆیە	O
ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:تۆرنتۆدایە	B-LOC
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:ساڵی	O
ckb:١٨٢٧دا	O
ckb:بنیات	O
ckb:نراوە	O
ckb:.	O

ckb:عومان	B-LOC
ckb:نزیکەی	O
ckb:١١٥٬٠٠٠	O
ckb:کەس	O

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:حەییانی	I-PER
ckb:قوڕتوبی	I-PER

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:تەندروستیی	I-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG

ckb:بی	B-ORG
ckb:ئێم	I-ORG
ckb:دەبلیوو	I-ORG

ckb:کانی	B-LOC
ckb:میران،	I-LOC
ckb:مەھاباد	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:لویس	B-PER
ckb:ئیناسیۆ	I-PER
ckb:لولا	I-PER
ckb:دا	I-PER
ckb:سیلڤا	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:سەرۆککۆماری	O
ckb:بەرازیل	O

ckb:ئەحمەد	B-ORG
ckb:کوڕی	I-ORG
ckb:کەسیر	I-ORG
ckb:فەرغانی	I-ORG

ckb:کۆخی	B-LOC
ckb:سۆفی	I-LOC
ckb:ڕەشی	I-LOC
ckb:پیرۆز	I-LOC

ckb:ئاڵپ	B-PER
ckb:ئەرسلان	I-PER
ckb:تورکەش	I-PER

ckb:ئەبووعوبەیدە	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەڕاح	I-PER

ckb:ناوی	O
ckb:پێشووی	O
ckb:شارۆچکەی	O
ckb:سۆران	B-LOC

ckb:تەلحە	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عوبەیدوڵڵا	I-PER

ckb:ئوسامە	B-PER
ckb:بن	I-PER
ckb:لادەن	I-PER

ckb:ژاک	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:لاکرۆتێل	I-PER

ckb:دەهێنێت	O
ckb:LED	O
ckb:ین	O
ckb:وە	O
ckb:وە	O
ckb:بۆ	O
ckb:پڕۆسیسەریش	O
ckb:پشت	O
ckb:بە	O
ckb:کۆمپانیای	O
ckb:ئینتێل	B-ORG
ckb:دەبەستێت	O

ckb:گیۆرگ	B-PER
ckb:زیمۆن	I-PER
ckb:ئۆم	I-PER

ckb:واڵت	B-ORG
ckb:دیزنی	I-ORG
ckb:پیکچەرز	I-ORG

ckb:پلێزنت	B-LOC
ckb:گرۆڤ،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:کۆڕەک	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:چیا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ڤینسێنت	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:گۆخ	I-PER

ckb:لە	O
ckb:کاتی	O
ckb:گەنجیدا	O
ckb:دۆستى	O
ckb:مەلای	B-PER
ckb:جزیری	I-PER
ckb:بوو	O
ckb:.	O

ckb:جامی	B-ORG
ckb:جیھانیی	I-ORG
ckb:فیفای	I-ORG
ckb:١٩٩٨	I-ORG

ckb:مستەفا	B-PER
ckb:پاشای	I-PER
ckb:یاموڵکی	I-PER

ckb:ئانتۆنی	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:لیڤنھووک	I-PER

ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:سلێمانی	B-LOC
ckb:ژیانی	O
ckb:منداڵی	O
ckb:و	O
ckb:سەرەتای	O
ckb:ژیانی	O
ckb:ھونەری	O
ckb:گەشەی	O
ckb:سەندووە	O
ckb:.	O

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:ئەمین	I-PER
ckb:زەکی	I-PER
ckb:بەگ	I-PER

ckb:ئارتەر	B-PER
ckb:کۆنان	I-PER
ckb:دۆیڵ	I-PER

ckb:پارتی	B-ORG
ckb:دیموکراتی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:٦ی	I-ORG
ckb:ئۆکتۆبەر	I-ORG

ckb:تەنانەت	O
ckb:لە	O
ckb:ناو	O
ckb:لەشکری	O
ckb:سەلاحەدینی	B-PER
ckb:ئەییووبیشدا	I-PER
ckb:جۆرێک	O
ckb:لە	O
ckb:رکابەری	O
ckb:و	O
ckb:تیرەگەری	O
ckb:ھەبووە	O
ckb:.	O

ckb:Family	B-ORG
ckb:Guy	I-ORG
ckb:-	O
ckb:Himself	O
ckb:(	O
ckb:2010	O
ckb:)	O

ckb:لوولە	O
ckb:و	O
ckb:لیفەگرێکانیش	B-ORG
ckb:کۆی	O
ckb:دەکەنەوە	O
ckb:.	O

ckb:مافنامەی	B-ORG
ckb:جیھانیی	I-ORG
ckb:مناڵان	I-ORG

ckb:جەیمز	B-PER
ckb:کلێرک	I-PER
ckb:ماکسوێڵ	I-PER

ckb:ماسک	B-ORG
ckb::	I-ORG
ckb:زنجیرەی	I-ORG
ckb:ئەنیمەیشنی	I-ORG

ckb:بەرگریکار	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:تۆپی	I-PER
ckb:پێ	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:له‌	O
ckb:ساڵی	O
ckb:1980ه‌وه‌	O
ckb:کوردستانی	B-LOC
ckb:جێهێشتووه‌	O
ckb:و	O
ckb:له‌	O
ckb:1981ه‌وه‌	O
ckb:نیشته‌جێی	O
ckb:سویده‌	B-LOC
ckb:.	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:چاپەمەنیی	O
ckb:مانگ	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:دەزگایەکی	O
ckb:چاپ	O
ckb:و	O
ckb:بڵاوکردنەوەی	O
ckb:کتێبە	O
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:کەرەج	B-LOC
ckb:دامەزراوە	O
ckb:و	O
ckb:فرۆشگە	O
ckb:سەرەکییەکەی	O
ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:بانەی	B-LOC
ckb:ڕۆژھەڵاتی	B-LOC
ckb:کوردستاندایە	I-LOC
ckb:.	O

ckb:خاڵیکردنی	O
ckb:خاکی	O
ckb:سربیا	B-LOC
ckb:و	O
ckb:مۆنتینیگرۆ	B-LOC
ckb:و	O
ckb:ڕۆمانیا	B-LOC
ckb:و	O
ckb:چارەسەرکردنی	O
ckb:کێشەکانی	O
ckb:بالکان	B-LOC

ckb:ژان	B-PER
ckb:کلۆد	I-PER
ckb:ڤەن	I-PER
ckb:دام	I-PER

ckb:سورخاب	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:تێکڕای	O
ckb:گشتی	O
ckb:باران	B-ORG
ckb:بارین	O
ckb:لە	O
ckb:ساڵێکدا	O
ckb:لە	O
ckb:نێوان	O
ckb:(	O
ckb:٤٠٠-ـ٦٠٠ملم	O
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:پارتی	B-ORG
ckb:دیموکراتی	I-ORG
ckb:گەلان	I-ORG

ckb:حسەین	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:(	O
ckb:سەیدولشوھەدا	O
ckb:)	O

ckb:ئانتۆنی	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:لیڤنھووک	I-PER

ckb:لە	O
ckb:بواری	O
ckb:مۆسیقاشدا	B-LOC
ckb:بەشداریەکانی	O
ckb:بریتی	O
ckb:بوو	O
ckb:لە	O
ckb:بەرەو	O
ckb:پێش	O
ckb:بردنی	O
ckb:کارەکانی	O
ckb:فارابی	B-PER
ckb:،	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:ئەوەشدا	O
ckb:زانیاریەکانی	O
ckb:زۆر	O
ckb:لە	O
ckb:پێشتریش	O
ckb:بووە	O
ckb:لەو	O
ckb:زانیاریانەی	O
ckb:لەو	O
ckb:کاتەدا	O
ckb:لە	O
ckb:شوێنەکانی	O
ckb:تر	O
ckb:لەسەر	O
ckb:ئەو	O
ckb:بابەتە	O
ckb:ھەبووە	O
ckb:.	O

ckb:مادۆنا	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:گۆرانیبێژ	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:دۆنگ	B-ORG
ckb:یی	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:زنجیرەی	I-ORG
ckb:تەلەفزیۆنی	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:نوسەیبە	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:کەعب	I-PER

ckb:عەبباسییەکان	O
ckb:گرنگیەکی	O
ckb:دیاریان	O
ckb:دا	O
ckb:بە	O
ckb:بیناسازی،	O
ckb:چەند	O
ckb:شارێکی	O
ckb:نوێیان	O
ckb:بنیاتنا	O
ckb:لەوانە	O
ckb:شاری	O
ckb:بەغدا	B-LOC
ckb:و	O
ckb:سامەڕا	B-LOC
ckb:و	O
ckb:متوەکیلیە	O
ckb:و	O
ckb:ڕحبە	O
ckb:.	O

ckb:سەبا	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:برا	O
ckb:بچووکی	O
ckb:٦مین	O
ckb:پاشا	O
ckb:چوگۆ	B-PER
ckb:.	O

ckb:کڵێسای	B-ORG
ckb:ڕاستەقینەی	I-ORG
ckb:یەسوع	I-ORG

ckb:قامیشەڵە،	B-LOC
ckb:زوولفەقاری	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:نۆرت	B-LOC
ckb:جۆنز،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:نەغەدە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:گۆڕەکەی	O
ckb:لە	O
ckb:گۆڕستانی	B-LOC
ckb:پێر	I-LOC
ckb:لاشێز	I-LOC
ckb:لە	O
ckb:پاریسە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:خزمەتگوزاری	B-ORG
ckb:ئابووری	I-ORG
ckb:ئێچ	I-ORG
ckb:پی	I-ORG

ckb:شارل	B-PER
ckb:کوەپۆ	I-PER
ckb:داسوسی	I-PER

ckb:شێخ	B-PER
ckb:مەحموودی	I-PER
ckb:حەفید	I-PER

ckb:ڕووناک	O
ckb:وەک	O
ckb:ئەوین،	O
ckb:تاریک	O
ckb:وەک	O
ckb:مردن	O
ckb:لە	O
ckb:ئەمازۆن	B-ORG

ckb:وەبەشێکی	O
ckb:ڕۆژئاوای	O
ckb:وڵاتەکە	O
ckb:دەکەوێتە	O
ckb:سەر	O
ckb:دەریای	B-LOC
ckb:قەزوین	I-LOC
ckb:.	O

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:وە	O
ckb:لە	O
ckb:ساڵی	O
ckb:٢٠١٥	O
ckb:دا	O
ckb:ویلایەتە	B-LOC
ckb:یەکگرتووەکانی	I-LOC
ckb:ئەمریکا	I-LOC
ckb:ئاستی	O
ckb:قازانی	O
ckb:بە	O
ckb:(	O
ckb:٥٣	O
ckb:ملیۆن	O
ckb:دۆلار	O
ckb:)	O
ckb:راگەیاند	O
ckb:.	O

ckb:لە‌	O
ckb:ئێستا	O
ckb:لە‌	O
ckb:ھیندستان	B-LOC
ckb:پە‌یکە‌ری	O
ckb:بۆ	O
ckb:دروست	O
ckb:کراوە	O
ckb:و	O
ckb:چە‌ند	O
ckb:شوێنێکی	O
ckb:وە‌ک	O
ckb:شوێنە‌واری	O
ckb:مێژوو	O
ckb:سە‌ردانی	O
ckb:دە‌کرێت	O
ckb:.	O

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:ژاک	B-PER
ckb:پیەر	I-PER
ckb:بریسۆ	I-PER

ckb:لەماوەی	O
ckb:بەرپرسیاریتیدا	O
ckb:چەندین	O
ckb:قسەی	O
ckb:توندی	O
ckb:دژ	O
ckb:بە	O
ckb:پاپا	B-LOC
ckb:داوە	O
ckb:.	O

ckb:ھێرمەن	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:ڕۆمپوی	I-PER

ckb:گرێ	B-ORG
ckb:گوێچکەڵە	I-ORG
ckb:سکۆڵە	I-ORG

ckb:کەلینین	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:ھەمەدانی	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:قەبەغڵوو،	B-LOC
ckb:میرەدێی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ئەندەرلەخت	I-ORG

ckb:فۆکس	B-ORG
ckb:سێرچ	I-ORG
ckb:لایت	I-ORG
ckb:پیکچەرز	I-ORG

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:وەرزشیی	I-ORG
ckb:دھۆک	I-ORG

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:بازڵ	I-ORG

ckb:وەگەڕخەری	B-ORG
ckb:دیسکی	I-ORG
ckb:ڕەق	I-ORG

ckb:جۆرج	B-PER
ckb:دەبلیوو	I-PER
ckb:بوش	I-PER

ckb:پەینت	B-LOC
ckb:رۆک،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:مەکسیک	I-ORG

ckb:جۆرج	B-PER
ckb:دەبلیوو	I-PER
ckb:بوش	I-PER

ckb:حوسێن	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:خاقانی	O
ckb:لە	O
ckb:ھاوچەرخانی	O
ckb:نیزامیی	B-PER
ckb:گەنجەوی	I-PER
ckb:بوە	O
ckb:.	O

ckb:جان	B-PER
ckb:ئێف.	I-PER
ckb:کێنیدی	I-PER

ckb:خەدیجە	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:خووەیلید	I-PER

ckb:ئالفرێد	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:ڤینیی	I-PER

ckb:لە	O
ckb:سالی	O
ckb:١٢٢٦	O
ckb:دا	O
ckb:دەگاتەوە	O
ckb:سلێمانی	B-LOC
ckb:.	O

ckb:لەئێستادا	O
ckb:ئێڤا	O
ckb:گرین	O
ckb:خەریکی	O
ckb:کارکردنە	O
ckb:لەزنجیرەی	O
ckb:تەلەفزیۆنی	O
ckb:پنسە	B-ORG
ckb:ترسناکەکان	I-ORG
ckb:کەلەوەتەی	O
ckb:٢٠١٤ەوە	O
ckb:خەریکن	O
ckb:.	O

ckb:لەبەر	O
ckb:ھەر	O
ckb:ھۆیێک	O
ckb:بێ	O
ckb:یا	O
ckb:وەک	O
ckb:فەقێیێک	O
ckb:مەڵبەندی	O
ckb:خێزانی	O
ckb:خۆی	O
ckb:و	O
ckb:باب	O
ckb:و	O
ckb:باپیرانی	O
ckb:بەجێھێشتووە	O
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:کۆیە	B-LOC
ckb:نیشتەجێ	O
ckb:بووە،	O
ckb:ئەو	O
ckb:کاتە	O
ckb:لە	O
ckb:تەمەنی	O
ckb:مێردمنداڵیدا	O
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:سعوود	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولعەزیز	I-PER

ckb:ئانتۆنی	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:لیڤنھووک	I-PER

ckb:ڕژێمی	B-ORG
ckb:تاک	I-ORG
ckb:حیزبی	I-ORG

ckb:ماسک	B-ORG
ckb::	I-ORG
ckb:زنجیرەی	I-ORG
ckb:ئەنیمەیشنی	I-ORG

ckb:نیویۆرک	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:ویلایەت	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:عایشە	B-PER
ckb:حەفسە	I-PER
ckb:سوڵتان	I-PER

ckb:ئەلیکساندر	B-PER
ckb:دووما	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:کوڕ	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:کانی	B-LOC
ckb:سەی	I-LOC
ckb:موراد	I-LOC

ckb:کوردیی	B-ORG
ckb:باکووری	I-ORG
ckb:(	O
ckb:ژوورین	O
ckb:)	O

ckb:ئەم	O
ckb:ناوچەگەلە	O
ckb:ھەموویان	O
ckb:لە	O
ckb:ژێر	O
ckb:دەستەڵاتی	O
ckb:شانشینی	B-LOC
ckb:یەکگرتوودا	I-LOC
ckb:بوون	O
ckb:.	O

ckb:ئەی	B-ORG
ckb:ئۆ	I-ORG
ckb:ئێڵ	I-ORG

ckb:حیزبی	B-ORG
ckb:زەحمەتکێشانی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG

ckb:پاش	O
ckb:سێ	O
ckb:ساڵ،	O
ckb:لە	O
ckb:١٨٥٦،	O
ckb:دووبارە	O
ckb:رایکردەوە،	O
ckb:ئەمجارەیان	O
ckb:بۆ	O
ckb:ڤالێنسیا	B-LOC
ckb:کە	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:کۆمەڵێک	O
ckb:گەنجی	O
ckb:قەرەجدا	O
ckb:لەوێ	O
ckb:بەشداری	O
ckb:کرد	O
ckb:.	O

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:زەیدی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:حاریسە	I-PER

ckb:ژان	B-PER
ckb:فرانسوا	I-PER
ckb:پۆل	I-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:گۆندی	I-PER

ckb:لەگەڵ	O
ckb:پاشای	O
ckb:بابل	B-LOC
ckb:یەکیەتیان	O
ckb:ڕێ‌خست	O
ckb:و	O
ckb:بە	O
ckb:تەواوی	O
ckb:ئاشووریان	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:ناو	O
ckb:برد	O
ckb:.	O

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:حەییانی	I-PER
ckb:قوڕتوبی	I-PER

ckb:یۆھان	B-PER
ckb:سباستیان	I-PER
ckb:باخ	I-PER

ckb:سەرمایە	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:کتێب	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:مەولانا	B-PER
ckb:خالیدی	I-PER
ckb:نەقشبەندی	I-PER

ckb:فیلیپی	B-PER
ckb:دووەمی	I-PER
ckb:ئیسپانیا	I-PER

ckb:جامی	B-ORG
ckb:ئەورووپای	I-ORG
ckb:١٩٨٤–٨٥	I-ORG

ckb:بەڕائی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:مالیک	I-PER

ckb:بابا	B-PER
ckb:تاھیری	I-PER
ckb:ھەمەدانی	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:عەین	I-ORG
ckb:شەمس	I-ORG

ckb:کیۆتۆ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:گوڵشیفتە	B-PER
ckb:فەراھانی	I-PER
ckb:لە	O
ckb:ڕۆڵی	O
ckb:گۆڤەند	O

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عاکیف	I-PER
ckb:ئەرسۆی	I-PER

ckb:گابریێل	B-PER
ckb:گارسیا	I-PER
ckb:مارکێز	I-PER

ckb:کلۆسیۆم	O
ckb:گەورەترین	O
ckb:ئامفیتێئاتری	O
ckb:سەردەمی	O
ckb:ئیمپراتۆریەتیی	B-LOC
ckb:ڕۆمی	I-LOC
ckb:و	O
ckb:سەردەمی	O
ckb:نوێیە	O
ckb:.	O

ckb:یازی	B-LOC
ckb:بڵاخی،	I-LOC
ckb:ساحێوی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:نوسەیبە	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:کەعب	I-PER

ckb:لودڤیگ	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:بێتھۆڤن	I-PER

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:ڕیال	I-ORG
ckb:مایۆرکا	I-ORG

ckb:وێستگەی	B-ORG
ckb:وزەی	I-ORG
ckb:ناوکی	I-ORG

ckb:سێشەنبە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:زەید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:سابت	I-PER

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:زەید	I-PER
ckb:بەلخی	I-PER

ckb:(	O
ckb:ئەڵبەت	O
ckb:عەلی	B-PER
ckb:مەردان	I-PER
ckb:بەشێک	O
ckb:لەم	O
ckb:شیعرەی	O
ckb:کردوووە	O
ckb:بە	O
ckb:گۆرانی	O
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:بابا	B-PER
ckb:مەردووخی	I-PER
ckb:ڕۆحانی	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:==	O
ckb:سورەتی	O
ckb:الفاتحە	O
ckb:و	O
ckb:نوێژ	B-ORG
ckb:==	O

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:تۆفیق	I-PER
ckb:ڕەحیم	I-PER

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:دەربەند	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:تاجیکستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:*هەرێمی	O
ckb:دارفوور	B-LOC
ckb:زۆرترین	O
ckb:گۆلی	O
ckb:لێکرا	O
ckb:کە	O
ckb:٣٨	O
ckb:گۆڵ	O
ckb:بوو	O
ckb:بەڕێژەی	O
ckb:بەڕێژەی	O
ckb:زۆرتر	O
ckb:لە	O
ckb:٩	O
ckb:گۆلیان	O
ckb:لێکراوە	O
ckb:لەیاریەک	O

ckb:سێرگی	B-PER
ckb:برین	I-PER
ckb:,	O
ckb:(	O
ckb:1973–	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:Russia	O
ckb:/	O
ckb:U.S	O
ckb:.	O

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:دانوستانی	I-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG

ckb:کانی	B-LOC
ckb:بەرد،	I-LOC
ckb:بانە	I-LOC

ckb:ئەنجیلینا	B-PER
ckb:جۆلی	I-PER
ckb:لەدەنگی	O
ckb:پڵنگ	O
ckb:(	O
ckb:تایگرس	O
ckb:)	O

ckb:لە	O
ckb:دەستپێکی	O
ckb:شاعری	O
ckb:خۆیدا	O
ckb:گەلێک	O
ckb:لە	O
ckb:ژێر	O
ckb:کاریگەری	O
ckb:نیما	B-PER
ckb:یووشیجدا	I-PER
ckb:بوو	O
ckb:.	O

ckb:ڕەجەب	B-PER
ckb:تەییب	I-PER
ckb:ئەردۆغان	I-PER

ckb:ئەندرێس	B-PER
ckb:بێرینگ	I-PER
ckb:برێڤیک	I-PER

ckb:ژاک	B-PER
ckb:ئانری	I-PER
ckb:بێرناردێن	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:سانت	I-PER
ckb:پیەر	I-PER

ckb:پاکەت	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:تۆڕ	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:خوان	B-PER
ckb:کارلۆسی	I-PER
ckb:یەکەم	I-PER

ckb:کوردستان	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ڕۆژنامە	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:وە	O
ckb:لەبەرهەمهێنانی	O
ckb:سەلمان	B-PER
ckb:خان	I-PER
ckb:و	O
ckb:(	O
ckb:Rockline	O
ckb:Venkatesh	O
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:مێرسێدس	B-ORG
ckb:بێنز	I-ORG
ckb:چەندین	O
ckb:جۆر	O
ckb:ئۆتۆمبێل	O
ckb:و	O
ckb:یان	O
ckb:تڕێلە	O
ckb:و	O
ckb:ماتۆڕ	O
ckb:(	O
ckb:٢تەگەری	O
ckb:)	O
ckb:و	O
ckb:ئۆتۆبووس	O
ckb:.	O

ckb:بتبەمە	O
ckb:قەندیل	B-LOC
ckb:ئەگەر	O
ckb:تۆ	O
ckb:گۆڵزاری	O
ckb:کوێستانت	O
ckb:دەوێ	O
ckb:!	O

ckb:١-	O
ckb:مۆدێلی	B-PER
ckb:بازنەی	I-PER
ckb:تاک	I-PER
ckb:ناوەند	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:ئەمین	I-PER
ckb:زەکی	I-PER
ckb:بەگ	I-PER

ckb:ڕۆژ	B-PER
ckb:نوری	I-PER
ckb:شاوێس	I-PER

ckb:مەسعوود	B-PER
ckb:بارزانی	I-PER
ckb:(	O
ckb:١٩٧٩-تائێستا	O
ckb:)	O
ckb:مردنی	O
ckb:باوکی	O
ckb:-	O
ckb:تائێستا	O
ckb:(	O
ckb:کۆنگرەی	O
ckb:نۆیەم	O
ckb:تا	O
ckb:کۆنگرەی	O
ckb:سێزدە	O
ckb:)	O

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:بازڵ	I-ORG

ckb:بابا	B-PER
ckb:مەردووخی	I-PER
ckb:ڕۆحانی	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:٦ی	I-ORG
ckb:ئۆکتۆبەر	I-ORG

ckb:پاپ	B-PER
ckb:جۆن	I-PER
ckb:پۆلی	I-PER
ckb:دووەم	I-PER

ckb:ھیۆگۆ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:دنیا	O
ckb:گۆڕدرابوو،	O
ckb:ھەروا	O
ckb:کوردستان	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ژان	B-PER
ckb:ژاک	I-PER
ckb:ڕوسۆ	I-PER

ckb:عومەر	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولعەزیز	I-PER

ckb:ئەحمەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەزار	I-PER

ckb:پیێر	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:بوردێی	I-PER

ckb:به‌	O
ckb:به‌راورد	O
ckb:له‌گه‌ل	O
ckb:قەڵای	B-ORG
ckb:ھەولێر	I-ORG
ckb:ی	O
ckb:دێریندا	O
ckb:شوێنه‌كه‌ی	O
ckb:ده‌كه‌وێته‌	O
ckb:دووری	O
ckb:(	O
ckb:١كم	O
ckb:)	O
ckb:له‌	O
ckb:قه‌لا	O
ckb:.	O

ckb:یاریگای	B-LOC
ckb:فرانسۆ	I-LOC
ckb:ھەریری	I-LOC

ckb:*ڕاهێنەری	O
ckb:ئێستای	O
ckb:یانەکە	O
ckb:خۆزێ	B-PER
ckb:مۆرینیۆ	I-PER

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:فیستیڤاڵی	B-ORG
ckb:فیلمی	I-ORG
ckb:نێودەوڵەتیی	I-ORG
ckb:دھۆک	I-ORG

ckb:مەسعوود	B-PER
ckb:بارزانی،	I-PER
ckb:سەرۆکی	O
ckb:حکوومەتی	B-ORG
ckb:ھەرێمی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG
ckb:.	O

ckb:ئەمیتاب	B-PER
ckb:باچان	I-PER
ckb:وەک	O
ckb:یاش	O
ckb:ڕەیچارد	O

ckb:حیزبی	B-ORG
ckb:شیوعی	I-ORG
ckb:کوردستان-عێراق	I-ORG

ckb:یەزید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:معاویە	I-PER

ckb:ئارتەر	B-PER
ckb:کۆنان	I-PER
ckb:دۆیڵ	I-PER

ckb:ھەروەھا	O
ckb:سەفەرێکی	O
ckb:بۆ	O
ckb:شاری	O
ckb:نەیشابوور	B-LOC
ckb:کردوە	O
ckb:و	O
ckb:لەوێدا	O
ckb:چاوی	O
ckb:بە	O
ckb:زانایان	O
ckb:و	O
ckb:گەورەپیاوانی	O
ckb:ئەو	O
ckb:شارە	O
ckb:کەوتوە	O
ckb:.	O

ckb:ئەکبەر	B-PER
ckb:ھاشمی	I-PER
ckb:ڕەفسەنجانی	I-PER

ckb:دیلۆرێن	B-ORG
ckb:مۆتۆر	I-ORG
ckb:کەمپەنی	I-ORG

ckb:سولتان	O
ckb:محەمەدس	O
ckb:سییەم	O
ckb:کۆچی	O
ckb:دوایی	O
ckb:کرد	O
ckb:لە	O
ckb:ساڵی	O
ckb:١٦٠٣ز	O
ckb:و	O
ckb:کوڕەکەی	O
ckb:ئەحمەدی	B-PER
ckb:یەکەم	I-PER
ckb:جێگەی	O
ckb:گرتەوە	O
ckb:.	O

ckb:لێڤل	B-LOC
ckb:پلەینز،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ئەمڕۆکە	O
ckb:ئەکەوێتە	O
ckb:ناوەراستی	O
ckb:باکوری	O
ckb:نیمچەدوورگەی	B-LOC
ckb:کۆریا	I-LOC
ckb:.	O

ckb:گرۆڤ	B-LOC
ckb:ھیل،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:خەستیی	B-ORG
ckb:کھوول	I-ORG
ckb:لە	I-ORG
ckb:خوێندا	I-ORG

ckb:بناوێ،	B-LOC
ckb:مڵکاری	I-LOC
ckb:سەردەشت	I-LOC

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:ئەلیکساندر	B-PER
ckb:دووما	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:باوک	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:مات	B-PER
ckb:دەیمن	I-PER
ckb:لەڕۆڵی	O
ckb:ماڕک	O
ckb:واتنی	O

ckb:شارێکی	O
ckb:ویلایەتی	B-LOC
ckb:ئوسترالیای	I-LOC
ckb:باشووری	I-LOC
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئوسترالیایە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ڤیکتۆریا	B-PER
ckb:(	I-PER
ckb:شاژن	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:ژۆرژ	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:سکوودێری	I-PER

ckb:پارتی	B-ORG
ckb:کۆماریی	I-ORG
ckb:گەل	I-ORG

ckb:بارەگای	O
ckb:ئەکادیمیا	O
ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:ھەولێرە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئەلێکساندەر	B-PER
ckb:گراھام	I-PER
ckb:بێڵ	I-PER

ckb:(	O
ckb:شوێنی	O
ckb:میوانخانەکەی	O
ckb:ئێستای	O
ckb:جەلال	B-PER
ckb:تاڵەبانی	I-PER
ckb:)	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:مۆیی	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:)	O
ckb:شارۆچکەیەکی	O
ckb:ویلایەتی	B-LOC
ckb:ڤیکتۆریای	I-LOC
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئوسترالیایە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:بنەمای	B-ORG
ckb:پەرەسەندنی	I-ORG
ckb:مرۆڤی	I-ORG

ckb:کەنۆڵان،	B-LOC
ckb:ئیمامی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:(	O
ckb:فن	O
ckb:الرسم	O
ckb:الیدوی	O
ckb:)	O
ckb:بە	O
ckb:زمانی	B-ORG
ckb:عەرەبی	I-ORG
ckb:.	O

ckb:سەنتەری	O
ckb:شاری	O
ckb:[[مێلبۆرن،	O
ckb:دووهەم	O
ckb:شاری	O
ckb:گەورەی	O
ckb:ئوسترالیا|centre|900px	B-LOC

ckb:کۆمەڵەی	B-ORG
ckb:زانستە	I-ORG
ckb:کۆمپیوتەرییەکان	I-ORG

ckb:١٩،٦،١٩٧٧	O
ckb:لە	O
ckb:پەیمانگای	O
ckb:جێبەجێکردن	O
ckb:(	O
ckb:معهد	O
ckb:التطبيقي	O
ckb:)	O
ckb:بەغدا	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ھەرچەند	O
ckb:نموونەی	O
ckb:ڕێگەی	O
ckb:پێشکەوتووتریش	O
ckb:لە	O
ckb:شارستانییەتە	O
ckb:کۆنەکاندا	O
ckb:وەکوو	O
ckb:میسر	B-LOC
ckb:یان	O
ckb:ڕۆمای	B-LOC
ckb:کۆندا	I-LOC
ckb:بینراوە	O
ckb:.	O

ckb:ئینچکە،	B-LOC
ckb:تورجانی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ھەولێر	B-LOC
ckb:یان	O
ckb:ئەربیل	O
ckb:پارێزگای	B-ORG
ckb:ھەولێر	I-ORG

ckb:شێخ	B-PER
ckb:ڕەزای	I-PER
ckb:تاڵەبانی	I-PER

ckb:ڤاسکۆ	B-PER
ckb:دا	I-PER
ckb:گاما	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:فاروس	I-ORG
ckb:لە	I-ORG
ckb:ئەسکەندەرییە	I-ORG

ckb:ناوی	O
ckb:کۆریاش	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:وشەی	O
ckb:گۆگۆریەوە	O
ckb:ھاتووە	O
ckb:.	O

ckb:بێ‌خەبەر	O
ckb:بوو	O
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:ئەورووپا	B-LOC
ckb:کەس	O
ckb:ئەم	O
ckb:درۆشمە	O
ckb:ھەڵڕژاوانەی	O
ckb:ئەوانی	O
ckb:بە	O
ckb:پوولێک	O
ckb:ناوێ	O
ckb:.	O

ckb:ھێ	B-PER
ckb:مو	I-PER
ckb:سوی	I-PER
ckb:بویۆ	I-PER

ckb:لۆکوست	B-LOC
ckb:فۆرک،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:عەبباس	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:پەینت	B-LOC
ckb:رۆک،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:بی	B-ORG
ckb:بی	B-ORG
ckb:سی	I-ORG
ckb:وەن	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:بانجول	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:پایتەختی	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:گامبیایە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:تەیفور	O
ckb:بەتحایی	O
ckb:منداڵی	O
ckb:پێنجەمی	O
ckb:بنەماڵەیەکی	O
ckb:هەشت	O
ckb:منداڵی	O
ckb:دانیشتووی	O
ckb:گەڕەکی	O
ckb:جۆرئاوای	O
ckb:سنە	B-LOC
ckb:بوو	O
ckb:.	O

ckb:پاین	B-LOC
ckb:ریج،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:بەرھەم	B-PER
ckb:ئەحمەد	I-PER
ckb:ساڵح	I-PER

ckb:بیانسێ	O
ckb:و	O
ckb:هاوسەرەکه‌ی	O
ckb:پەیوەندییەکی	O
ckb:باشیان	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:ئۆباما	B-PER
ckb:و	O
ckb:میشێلی	B-PER
ckb:هاوسه‌ری	O
ckb:هه‌یه	O
ckb:.	O

ckb:کۆلێجی	B-ORG
ckb:زانکۆی	I-ORG
ckb:دیجلە	I-ORG

ckb:موعازی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەبەل	I-PER

ckb:ناوچەی	B-ORG
ckb:ھەناسەدانی	I-ORG
ckb:خواروو	I-ORG

ckb:حاجی	B-PER
ckb:قادری	I-PER
ckb:کۆیی	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:سەنعەتیی	I-ORG
ckb:شەریف	I-ORG

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:کۆخی	B-LOC
ckb:حاجی	I-LOC
ckb:کەریم	I-LOC

ckb:خزمەتگوزاری	B-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG
ckb:ئای	I-ORG
ckb:بی	I-ORG
ckb:ئێم	I-ORG

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:٦ی	I-ORG
ckb:ئۆکتۆبەر	I-ORG

ckb:٢-	O
ckb:بەڕازیل	B-LOC
ckb:زیادلە	O
ckb:(	O
ckb:٣٣	O
ckb:)	O
ckb:ملیۆن	O
ckb:.	O

ckb:ناوچەی	B-ORG
ckb:ھەناسەدانی	I-ORG
ckb:خواروو	I-ORG

ckb:جامی	B-ORG
ckb:جیھانیی	I-ORG
ckb:فیفای	I-ORG
ckb:١٩٣٨	I-ORG

ckb:تەمۆغە،	B-LOC
ckb:تەمۆغەی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:لانا	B-PER
ckb:دێل	I-PER
ckb:ڕەی	I-PER

ckb:مەریوان	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئەلێکساندەر	B-PER
ckb:گراھام	I-PER
ckb:بێڵ	I-PER

ckb:میرنشینی	B-LOC
ckb:ئەردەڵان	I-LOC
ckb:(	O
ckb:١١٦٩–١٨٦٧	O
ckb:)	O

ckb:شا	B-PER
ckb:نیعمەتوڵڵای	I-PER
ckb:وەلی	I-PER

ckb:دەرەپەمەیان،	B-LOC
ckb:سەرای	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ڕۆبێرت	B-PER
ckb:لویس	I-PER
ckb:ستیڤنسۆن	I-PER

ckb:عایشە	B-PER
ckb:حەفسە	I-PER
ckb:سوڵتان	I-PER

ckb:جۆن	B-PER
ckb:مەینارد	I-PER
ckb:کەینز	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:ساڵح	I-PER
ckb:دیلان	I-PER

ckb:هەروەها	O
ckb:یەکەمین	O
ckb:کڵێسای	B-ORG
ckb:دامەزراند	O
ckb:و	O
ckb:بەڕێوەی	O
ckb:برد	O
ckb:.	O

ckb:جەیمز	B-PER
ckb:کلێرک	I-PER
ckb:ماکسوێڵ	I-PER

ckb:سپرینگفیڵد	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:سیمپسۆنەکان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئامینە	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:وەھب	I-PER

ckb:فاتمە	B-PER
ckb:ئایەت	I-PER
ckb:مەنسوور	I-PER
ckb:عەمرووش	I-PER

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:ئەیوبی	I-PER
ckb:ئەنساری	I-PER

ckb:زینەدین،	O
ckb:میری	O
ckb:بۆتان،	B-ORG
ckb:دوو	O
ckb:خوشکی	O
ckb:ھەیە	O
ckb:بە	O
ckb:ناوەکانی	O
ckb:«زین»	O
ckb:و	O
ckb:«ستی»	O
ckb:(	O
ckb:Sitî	O
ckb:)	O
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:جوانیدا	O
ckb:بەناوبانگن	O
ckb:.	O

ckb:کۆسرەت	B-PER
ckb:ڕەسووڵ	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:یونسی	I-PER
ckb:میسری	I-PER
ckb:,	O
ckb:10th	O
ckb:century	O

ckb:ناگاساکی	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:کودەتای	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:میسر	I-ORG

ckb:ئیشیکاوا	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئەلێکساندەر	B-PER
ckb:گراھام	I-PER
ckb:بێڵ	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:بەڕازیل	I-ORG
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:*ژمارەی	O
ckb:ئەو	O
ckb:گلووبوولە	O
ckb:سوورانە	O
ckb:کە	O
ckb:وا	O
ckb:لە	O
ckb:جەرگ	B-ORG
ckb:دا	O
ckb:لە	O
ckb:ناو	O
ckb:دەچێت	O
ckb:زۆر	O
ckb:بووبێت	O
ckb:.	O

ckb:باخان	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:گوندی	I-LOC
ckb:مەریوان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:کۆسرەت	B-PER
ckb:ڕەسووڵ	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:کرک	I-LOC
ckb:کالە	I-LOC

ckb:لە	O
ckb:ڕووی	O
ckb:گەورەییەوە	O
ckb:١٤	O
ckb:یەمین	O
ckb:شاری	O
ckb:تورکیایە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئەبوو	B-ORG
ckb:وەفا	I-ORG
ckb:بووزجانی	I-ORG

ckb:تەمۆغە،	B-LOC
ckb:تەمۆغەی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ساینقەڵا	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:حیکمە	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:بەغداد	I-ORG
ckb:)	I-ORG
ckb:(	O
ckb:نەماوە	O
ckb:)	O

ckb:شێخ	B-PER
ckb:عوبەیدوڵڵای	I-PER
ckb:نەھری	I-PER

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:ئەیوبی	I-PER
ckb:ئەنساری	I-PER

ckb:30	B-ORG
ckb:سێکۆندز	I-ORG
ckb:توو	I-ORG
ckb:مارس	I-ORG

ckb:بەندەر	B-PER
ckb:موحەممەد	I-PER
ckb:حەمزە	I-PER
ckb:حیجار	I-PER

ckb:ئای	B-ORG
ckb:بی	I-ORG
ckb:ئێم	I-ORG

ckb:ئاڵپ	B-PER
ckb:ئەرسلان	I-PER
ckb:تورکەش	I-PER

ckb:بایەرن	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:لیڤەرکۆزن	I-ORG

ckb:ئەو	O
ckb:حاکمی	O
ckb:شاری	O
ckb:ھەولێر	B-LOC
ckb:بووە	O
ckb:لە	O
ckb:سەردەمی	O
ckb:سەلاحەدینی	B-PER
ckb:ئەییووبی،	I-PER
ckb:لە	O
ckb:ئێستادا	O
ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:ھەولێر	B-LOC
ckb:شەقامێکی	O
ckb:سەرەکی	O
ckb:بەناوی	O
ckb:سوڵتانەوەیە	O
ckb:و	O
ckb:پێشتریش	O
ckb:بنکەی	O
ckb:تەندرووستی	O
ckb:بەنێوی	O
ckb:ئەو	O
ckb:ھەبووە	O
ckb:وە	O
ckb:مەزارگەیەکیشێ	O
ckb:بەناوی	O
ckb:خۆی،	O
ckb:بەڵام	O
ckb:ھەندێک	O
ckb:کەس	O
ckb:پێیان	O
ckb:وایە	O
ckb:مەزارگەکە	O
ckb:گۆڕی	O
ckb:خۆی	O
ckb:تیا	O
ckb:نیە	O
ckb:بەڵکوو	O
ckb:ھی	O
ckb:باوکییەتی	O
ckb:.	O

ckb:کۆفی	B-LOC
ckb:سپرینگز،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ژان	B-PER
ckb:کلۆد	I-PER
ckb:ڤەن	I-PER
ckb:دام	I-PER

ckb:فۆکس	B-ORG
ckb:سێرچ	I-ORG
ckb:لایت	I-ORG
ckb:پیکچەرز	I-ORG

ckb:کۆسرەت	B-PER
ckb:ڕەسووڵ	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:هەروا	O
ckb:لە	O
ckb:بۆشاییەکی	O
ckb:یوکلیدی	B-PER
ckb:سێ	O
ckb:ڕەهەندیشدا	O
ckb:سێ	O
ckb:ڕەهەندمان	O
ckb:پێویستە	O
ckb:بۆ	O
ckb:دیاری	O
ckb:کردنی	O
ckb:خاڵێک	O
ckb:.	O

ckb:عائیشەی	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:ئەبووبەکر	I-PER

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولوەھاب	I-PER

ckb:هاوپەیمانێتییەکە	O
ckb:١٥٧٠٦٦٥	O
ckb:دەنگی	O
ckb:بەدەست	O
ckb:هێنا	O
ckb:لە	O
ckb:پەرلەمانی	B-ORG
ckb:کوردستاندا،	I-ORG
ckb:کە	O
ckb:دەیکردە	O
ckb:٩٠	O
ckb:%	O
ckb:ی	O
ckb:دەنگەکان	O
ckb:.	O

ckb:ئەم	O
ckb:جۆرەیان	O
ckb:وەکو	O
ckb:جۆرەکانی	O
ckb:تر	O
ckb:زۆر	O
ckb:بە	O
ckb:ئاشکراو	O
ckb:روون	O
ckb:لە	O
ckb:کوردستان	B-LOC
ckb:بەرچاو	O
ckb:دەکەوێت	O
ckb:.	O

ckb:واشینگتن	B-LOC
ckb:دی	I-LOC
ckb:سی	I-LOC

ckb:عەبدولڕەحمان	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەوف	I-PER

ckb:وێستگەی	B-ORG
ckb:وزەی	I-ORG
ckb:ناوکی	I-ORG

ckb:گرینگی	O
ckb:ئەم	O
ckb:ناوچەیە	O
ckb:بە	O
ckb:هۆی	O
ckb:بوونی	O
ckb:کانبێرای	B-LOC
ckb:پایتەختی	O
ckb:ئەم	O
ckb:وڵاتەیە	O
ckb:.	O

ckb:لالش	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:شەنگالی	O
ckb:مووسڵ	B-LOC

ckb:ئانتوان	B-PER
ckb:دۆ	I-PER
ckb:سانت	I-PER
ckb:ئێگزوپێری	I-PER

ckb:کامیاران	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:بانە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:جەیڵبرەیک	O
ckb:دەبێتە	O
ckb:هۆی	O
ckb:نەمانی	O
ckb:وەرێنتی	O
ckb:لەلایان	O
ckb:کۆمپانیای	O
ckb:ئەپڵەوە	B-ORG
ckb:.	O

ckb:جۆرج	B-PER
ckb:دەبلیوو	I-PER
ckb:بوش	I-PER

ckb:ئەی	B-ORG
ckb:سی	I-ORG
ckb:میلان	I-ORG

ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:ڕحا	B-LOC
ckb:لەدایکبووە	O
ckb:.	O

ckb:دووری	O
ckb:نێوان	O
ckb:کێنز	O
ckb:بۆ	O
ckb:سیدنی	B-LOC
ckb:زیاترە	O
ckb:لە	O
ckb:٢٥٠٠	O
ckb:کیلۆمەتر	O
ckb:لە	O
ckb:ڕیگای	O
ckb:زەوییەوە	O
ckb:.	O

ckb:ئەم	O
ckb:خەڵاتە	O
ckb:یەکێکە	O
ckb:لەو	O
ckb:پێنج	O
ckb:خەڵاتەی	O
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:ساڵی	O
ckb:١٨٩٥ەوە	O
ckb:لەلایەن	O
ckb:ئەلفرێد	B-PER
ckb:نۆبێلەوە	I-PER
ckb:دانراوە	O
ckb:لە	O
ckb:وەسێتنامەکەیدا	O
ckb:.	O

ckb:دوای	O
ckb:ڕۆیشتنی	O
ckb:فۆڕد،	O
ckb:مێرفی	O
ckb:ناوی	O
ckb:کۆمانیاکەی	O
ckb:کردە	O
ckb:کۆمپانیای	B-ORG
ckb:ئۆتۆمبێلی	I-ORG
ckb:کادیلاک	I-ORG
ckb:.	O

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:مەشعەر	I-PER
ckb:بەڵخی	I-PER

ckb:کودەتای	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:میسر	I-ORG

ckb:ئانتوان	B-PER
ckb:دۆ	I-PER
ckb:سانت	I-PER
ckb:ئێگزوپێری	I-PER

ckb:ڕۆگ	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:کۆمپانیا	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:کچەکەم	B-ORG
ckb:لە	I-ORG
ckb:کوێیە؟	I-ORG

ckb:شێخ	B-PER
ckb:سەعیدی	I-PER
ckb:پیران	I-PER

ckb:ئیست	B-LOC
ckb:برۆتۆن،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:میشێل	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:مۆنتێن	I-PER

ckb:*كەتيبەى	O
ckb:مەعاز	O
ckb:ئەلركاز	O
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:دەیرەلزۆر	I-LOC

ckb:ئەرسەلان	B-PER
ckb:کامکاری	I-PER
ckb:ھاوسەریشی	O
ckb:لەتەک	O
ckb:مۆسیقادا	O
ckb:بەھرەی	O
ckb:شیعریشی	O
ckb:ھەیە	O
ckb:و	O
ckb:زیاتر	O
ckb:ھۆنراوەی	O
ckb:دوو	O
ckb:بەیتی	O
ckb:دەھۆنییەوە	O
ckb:.	O

ckb:بابا	B-PER
ckb:تاھیری	I-PER
ckb:ھەمەدانی	I-PER

ckb:ژان	B-PER
ckb:لوک	I-PER
ckb:راریمانانا	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:جیناح	I-PER

ckb:دابەشکاریی	B-LOC
ckb:کارگێڕیی	I-LOC
ckb:ئێران	I-LOC

ckb:بابا	B-PER
ckb:تاھیری	I-PER
ckb:ھەمەدانی	I-PER

ckb:ھیشام	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولمەلیک	I-PER

ckb:وەکوو	O
ckb:ھەسانی	O
ckb:دێی	O
ckb:دەری	B-LOC
ckb:و	O
ckb:نشکاش	B-LOC

ckb:ھانس	B-PER
ckb:کریستیان	I-PER
ckb:ئەندەرسن	I-PER

ckb:کانی	B-LOC
ckb:بەرد،	I-LOC
ckb:بانە	I-LOC

ckb:فیلمەکە	O
ckb:لەلایەن	O
ckb:پیکسارەوە	B-ORG
ckb:بەرھەمھێنراوە	O
ckb:و	O
ckb:دیزنی	B-ORG
ckb:بڵاوی	O
ckb:کردۆتەوە	O
ckb:.	O

ckb:لەلایەکی	O
ckb:تریشەوە	O
ckb:دەوری	O
ckb:پێشڕەوی	O
ckb:بینی	O
ckb:لە	O
ckb:کردنەوەی	O
ckb:قوتابخانەی	O
ckb:کچاندا	O
ckb:لە	O
ckb:سلێمانی	B-LOC
ckb:و	O
ckb:ھاندانی	O
ckb:کۆمەڵانی	O
ckb:خەڵک	O
ckb:بۆ	O
ckb:ناردنی	O
ckb:کچەکانیان	O
ckb:بۆ	O
ckb:قوتابخانە	O
ckb:.	O

ckb:AbhiAish.jpg|ئایشواریا	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:ھاوسەرەکەی	O
ckb:ئەبھیشەک	B-PER
ckb:باچان	I-PER

ckb:ستێفان	O
ckb:ئیلۆپ	O
ckb:لە	O
ckb:تویتەر	B-ORG
ckb:.	O

ckb:ژاک	B-PER
ckb:پێلتیێ	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:ما	I-PER

ckb:قەبەغڵوو،	B-LOC
ckb:تەمۆغەی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ڤۆ	B-PER
ckb:نگوین	I-PER
ckb:جیاپ	I-PER

ckb:بنچینەی	O
ckb:ڕۆژی	O
ckb:کرێکاران	O
ckb:لە	O
ckb:نووسینی	O
ckb:ڕۆزا	B-PER
ckb:لوکسەمبورگ	I-PER

ckb:حیزبی	B-ORG
ckb:زەحمەتکێشانی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:بۆروسیا	I-ORG
ckb:مۆنشنگلادباخ	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:کریستیانۆ	B-PER
ckb:ڕۆناڵدۆ	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:خزمەتگوزاری	B-ORG
ckb:بی	I-ORG
ckb:تی	I-ORG

ckb:ژاک	B-PER
ckb:دێڤی	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:پێرۆن	I-PER

ckb:بەبۆچوونی	O
ckb:توێژەرێکی	O
ckb:شارەزا	O
ckb:ھەموو	O
ckb:ئەوانەی	O
ckb:دوای	O
ckb:ئەسکەندەر	B-PER
ckb:حوکمیان	O
ckb:کردووە،	O
ckb:بەتابەتی	O
ckb:ھەموو	O
ckb:ئەو	O
ckb:ادشا	O
ckb:ناودارانەی	O
ckb:یەک	O
ckb:بەدوای	O
ckb:یەک	O
ckb:حوکمیان	O
ckb:گرتۆتە	O
ckb:دەست	O
ckb:لایەنگری	O
ckb:ئەم	O
ckb:فێرگەیە	O
ckb:بوون	O
ckb:.	O

ckb:سەرووچاوە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:سەرووچاوە	B-LOC
ckb:)	I-LOC
ckb:،	I-LOC
ckb:بەریاجیی	I-LOC
ckb:سەردەشت	I-LOC

ckb:ئەگۆستین	B-PER
ckb:باریۆس	I-PER
ckb:مانگۆرێ	I-PER

ckb:زیاتر	O
ckb:بەوە	O
ckb:ناسراوە	O
ckb:کە	O
ckb:ڕاھێنەری	O
ckb:یۆھانس	B-PER
ckb:کێپلەر	I-PER
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:ھیومەن	B-ORG
ckb:ڕایتس	I-ORG
ckb:وۆچ	I-ORG

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:ناوچەی	B-LOC
ckb:ئاناتۆلیای	I-LOC
ckb:باشووری	I-LOC
ckb:ڕۆژھەڵات	I-LOC

ckb:لانا	B-PER
ckb:دێل	I-PER
ckb:ڕەی	I-PER

ckb:واشینگتن	B-LOC
ckb:دی	I-LOC
ckb:سی	I-LOC

ckb:دۆنگ	B-ORG
ckb:یی	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:زنجیرەی	I-ORG
ckb:تەلەفزیۆنی	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:لە	O
ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:بەغدا	I-ORG
ckb:لە	O
ckb:بەشی	O
ckb:زمانی	B-ORG
ckb:عەرەبی	I-ORG
ckb:خوێندنویەتی	O
ckb:.	O

ckb:*ژیان	O
ckb:و	O
ckb:جەنگ	O
ckb:و	O
ckb:هیچی	O
ckb:تر	O
ckb:...	O
ckb:/	O
ckb:نووسینی	O
ckb:ئۆریانا	B-PER
ckb:فالاچی	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:کەربەلا	I-ORG
ckb:لە	O
ckb:(	O
ckb:کەربەلا	B-LOC
ckb:)	O

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:وەرزشیی	I-ORG
ckb:دھۆک	I-ORG

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:تەنتا	I-ORG
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:''	O

ckb:فیلیپ	B-PER
ckb:نێریکۆ	I-PER
ckb:دێتووش	I-PER

ckb:نیکۆلا	B-PER
ckb:ئێدمی	I-PER
ckb:رێتیڤ	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:لا	I-PER
ckb:برۆتۆن	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:بەرزنجە	B-LOC
ckb:(	O
ckb:سەنتەر	O
ckb:)	O
ckb:'	O
ckb:''	O

ckb:ئینچکە،	B-LOC
ckb:ئیمامی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:کۆسرەت	B-PER
ckb:ڕەسووڵ	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:شانە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:ژینناسی	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ئەشکەوتی	B-LOC
ckb:کەرەفتوو،	I-LOC
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:کوردستان	I-LOC

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:مەشعەر	I-PER
ckb:بەڵخی	I-PER

ckb:لووت	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:پێغەمبەر	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:سی	B-ORG
ckb:ئەی	I-ORG
ckb:سی	B-ORG
ckb:ئای	I-ORG

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:شا	I-ORG
ckb:عەبدولعەزیز	I-ORG

ckb:شانە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:ژینناسی	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:جامی	B-ORG
ckb:ئەورووپای	I-ORG
ckb:١٩٥٦-١٩٥٧	I-ORG

ckb:پیەر	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:لێستوال	I-PER

ckb:ئەلقاعیدە	B-ORG
ckb:لە	I-ORG
ckb:عێراق	I-ORG

ckb:ڕەینبۆ	B-LOC
ckb:سیتی،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ژان	B-PER
ckb:ژاک	I-PER
ckb:ڕوسۆ	I-PER

ckb:شۆڕشی	B-ORG
ckb:١٤ی	I-ORG
ckb:تەمموز	I-ORG

ckb:سون	B-PER
ckb:یات	I-PER
ckb:سێن	I-PER

ckb:مەولانا	B-PER
ckb:خالیدی	I-PER
ckb:نەقشبەندی	I-PER

ckb:کۆخی	B-LOC
ckb:حاجی	I-LOC
ckb:کەریم	I-LOC

ckb:ئەبووعوبەیدە	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەڕاح	I-PER

ckb:خانەقاھ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:گەرەو	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ناوچەی	B-LOC
ckb:جەمسەری	I-LOC
ckb:باشووری	I-LOC
ckb:ئوسترالیا	I-LOC

ckb:لوک	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:کلاپیێر،	I-PER
ckb:مارکی	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:ڤووڤێنارگ	I-PER

ckb:کوڕە	O
ckb:گەورەی	O
ckb:٦مین	O
ckb:پاشا	O
ckb:گوسوـبوو	B-PER
ckb:.	O

ckb:پاشان	O
ckb:لە	O
ckb:ئەورووپا	B-LOC
ckb:نیشتەجێ	O
ckb:بووە	O
ckb:و	O
ckb:لەوێ	O
ckb:٧	O
ckb:ئەلبۆمی	O
ckb:بڵاو	O
ckb:کردووەتەوە	O
ckb:.	O

ckb:کوردستان	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ڕۆژنامە	I-ORG
ckb:)	I-ORG

