ckb:میازاکی	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:پەنجاب،	B-LOC
ckb:پاکستان،	I-LOC
ckb:پارێزگایەکی	O
ckb:پاکستان	B-LOC

ckb:ژان	B-PER
ckb:ژاک	I-PER
ckb:ئامپێر	I-PER

ckb:ناکۆکییەکە	O
ckb:لە	O
ckb:سەر	O
ckb:ئەوەیە	O
ckb:کە	O
ckb:حەمەتاڵ	O
ckb:ڕانەکەی	O
ckb:گوندی	O
ckb:ھەنجیرانی	B-LOC
ckb:تاڵان	O
ckb:کردبوو	O
ckb:.	O

ckb:لەگەڵ	O
ckb:ھەڵگیرسانی	O
ckb:شۆڕشی	B-ORG
ckb:ئەیلوول	I-ORG
ckb:ڕویکردۆتە	O
ckb:شاخ	O
ckb:و	O
ckb:لەڕووی	O
ckb:ڕامیارییەوە	O
ckb:شۆڕشەکەی	O
ckb:بەڕێوەبردووە	O
ckb:.	O

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:فاروس	I-ORG
ckb:لە	I-ORG
ckb:ئەسکەندەرییە	I-ORG

ckb:بۆیەیش	O
ckb:بەم	O
ckb:ناوەوە	O
ckb:ناونراوە	O
ckb:چونکە	O
ckb:ناوی	O
ckb:شارێکی	O
ckb:یۆنانیە	B-LOC
ckb:،	O
ckb:کە	O
ckb:پێشتر	O
ckb:پەرستگا	O
ckb:بوو	O
ckb:.	O

ckb:ئێدگار	B-PER
ckb:ئالێن	I-PER
ckb:پۆ	I-PER

ckb:کڵێسای	B-ORG
ckb:ڕاستەقینەی	I-ORG
ckb:یەسوع	I-ORG

ckb:ئێستا	O
ckb:لە	O
ckb:سوید	B-LOC
ckb:دەژێت	O
ckb:.	O

ckb:پرۆژەی	B-ORG
ckb:جینۆمی	I-ORG
ckb:مرۆڤ	I-ORG

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:مەکسیک	I-ORG

ckb:کانی	B-LOC
ckb:سپی،	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:دەیڤد	B-PER
ckb:ھێربێرت	I-PER
ckb:لۆرێنس	I-PER

ckb:مایکڵ	B-PER
ckb:کەین	I-PER
ckb:لەڕۆڵی	O
ckb:دۆلانی	O
ckb:٣٦	O

ckb:بی	B-ORG
ckb:بی	B-ORG
ckb:سی	I-ORG
ckb:وەن	I-ORG

ckb:گلێن	B-LOC
ckb:ئەلن،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:سلێمانی	I-ORG
ckb:لە	O
ckb:(	O
ckb:سلێمانی	B-LOC
ckb:)	O
ckb:.	O

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:فۆکسی	B-ORG
ckb:سەدەی	I-ORG
ckb:٢٠ەم	I-ORG

ckb:شێخ	B-PER
ckb:مەحموودی	I-PER
ckb:حەفید	I-PER

ckb:لە	O
ckb:قۆناغی	O
ckb:فەقێیەتیدا	O
ckb:ھاوڕێی	O
ckb:حاجی	B-PER
ckb:قادری	I-PER
ckb:کۆیی	I-PER
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:بەندەر	B-LOC
ckb:سێری	I-LOC
ckb:بێگاوان	I-LOC

ckb:ئەبووبەکر	B-PER
ckb:زەینەلعابدین	I-PER
ckb:عەبدولکەلام	I-PER

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:حەییانی	I-PER
ckb:قوڕتوبی	I-PER

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:فیۆرێنتینا	I-ORG

ckb:پڵنگێکی	O
ckb:مێینە	O
ckb:لە	O
ckb:ئەفریقای	B-LOC
ckb:باشوور	I-LOC

ckb:ئامینە	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:وەھب	I-PER

ckb:وێستگەی	B-ORG
ckb:وزەی	I-ORG
ckb:ناوکی	I-ORG

ckb:ئەحمەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەزار	I-PER

ckb:لە	O
ckb:کوردستانیشدا،	B-LOC
ckb:ھەر	O
ckb:لە	O
ckb:کۆنەوە،	O
ckb:میری	O
ckb:و	O
ckb:فەرمانڕەوایی	O
ckb:بە	O
ckb:دەستی	O
ckb:خانەدانەکانەوە	O
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:ساڵانی	O
ckb:مناڵیی	O
ckb:لە	O
ckb:ئێران	B-LOC
ckb:بە	O
ckb:سەر	O
ckb:بردووە	O
ckb:و	O
ckb:دواتر	O
ckb:لە	O
ckb:ساڵی	O
ckb:1990دا	O
ckb:چووە	O
ckb:بۆ	O
ckb:ئینگلتەرا	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئان	B-PER
ckb:شاژنی	I-PER
ckb:بریتانیای	I-PER
ckb:مەزن	I-PER

ckb:شارلو	B-PER
ckb:لو	I-PER
ckb:گۆفیک	I-PER

ckb:ھایلەند	B-LOC
ckb:لەیک،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ئێستا،	O
ckb:کە	O
ckb:بە	O
ckb:سەر	O
ckb:توولەڕێی	O
ckb:پێچاوپێچی	O
ckb:دۆڵەکاندا،	O
ckb:بەرەو	O
ckb:کاوڵانی	B-LOC
ckb:سەرێ	I-LOC
ckb:هەڵدەکشێی،	O
ckb:بەر	O
ckb:لەوەی	O
ckb:بگەیە	O
ckb:ئاوایی،	O
ckb:حەسارێکی	O
ckb:سەنگچن	O
ckb:لە	O
ckb:سەر	O
ckb:دوندی	O
ckb:گردێکی	O
ckb:بەرز،	O
ckb:سەرنجت	O
ckb:بۆ	O
ckb:لای	O
ckb:خۆی	O
ckb:ڕادەکێشێ	O
ckb:.	O

ckb:سەرەتا	O
ckb:لای	O
ckb:باوکی	O
ckb:و	O
ckb:پاشان	O
ckb:لە	O
ckb:نۆدشە	B-LOC
ckb:و	O
ckb:پایگەلان	B-LOC
ckb:و	O
ckb:سنە	B-LOC
ckb:دەرسی	O
ckb:مەلایەتیی	O
ckb:خوێندووە	O
ckb:.	O

ckb:فلیپی	B-PER
ckb:شەشەمی	I-PER
ckb:ئیسپانیا	I-PER

ckb:کڵێسای	B-ORG
ckb:ڕاستەقینەی	I-ORG
ckb:یەسوع	I-ORG

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:خانەقاھ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ناوبراو	O
ckb:دوای	O
ckb:مەرگی	O
ckb:باوکی،	O
ckb:شوێنی	O
ckb:لەدایکبونەکەی	O
ckb:بەجێهێشت	O
ckb:و	O
ckb:چوو	O
ckb:بۆ	O
ckb:ئەمستەردام	B-LOC
ckb:و	O
ckb:لەوشارە	O
ckb:لە	O
ckb:دوکانێکی	O
ckb:خواردەمەنی	O
ckb:بوو	O
ckb:بە	O
ckb:شاگردو	O
ckb:دواتر	O
ckb:گەڕایەوە	O
ckb:شوێنی	O
ckb:لەدایکبونەکەی	O
ckb:و	O
ckb:هاوسەرگیری	O
ckb:کرد	O
ckb:و	O
ckb:دوکانێکی	O
ckb:خواردنی	O
ckb:دانا	O
ckb:و	O
ckb:بوو	O
ckb:بە	O
ckb:سەرایداری	O
ckb:شارەوانی	O
ckb:.	O

ckb:بووەتە	O
ckb:ڕاوێژکاری	O
ckb:ڕەجەب	B-PER
ckb:تەییب	I-PER
ckb:ئەردۆغان	I-PER
ckb:بۆ	O
ckb:کاروباری	O
ckb:دەرەوە	O
ckb:.	O

ckb:دەیڤد	B-PER
ckb:ھێربێرت	I-PER
ckb:لۆرێنس	I-PER

ckb:مارتین	B-PER
ckb:لووتەر	I-PER
ckb:کینگ	I-PER

ckb:ئەحمەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:حەنبەل	I-PER

ckb:گابریێل	B-PER
ckb:گارسیا	I-PER
ckb:مارکێز	I-PER

ckb:ھانس	B-PER
ckb:ئەدۆڵف	I-PER
ckb:کریبس	I-PER
ckb:,	O
ckb:(	O
ckb:1900–1981	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:German	O
ckb:bioکیمیازانی	O
ckb:,	O
ckb:work	O
ckb:on	O
ckb:metabolic	O
ckb:cycles	O

ckb:لۆکوونت	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:لیل	I-PER

ckb:فیلیپی	B-PER
ckb:دووەمی	I-PER
ckb:ئیسپانیا	I-PER

ckb:ژنەکە	O
ckb:هەردوو	O
ckb:کچەکەی	O
ckb:هەڵدەگرێت	O
ckb:و	O
ckb:لەتاو	O
ckb:مێردە	O
ckb:خراپەکەی	O
ckb:بەرەو	O
ckb:مەغریب	B-LOC
ckb:ڕادەکات	O
ckb:.	O

ckb:نیکۆلا	B-PER
ckb:ژۆزێف	I-PER
ckb:لوران	I-PER
ckb:گیلبێر	I-PER

ckb:دەقی	O
ckb:نامەکان	O
ckb:لە	O
ckb:وتاری	O
ckb:لینوس	B-PER
ckb:تورڤالدس	I-PER
ckb:ــدا	O
ckb:بخوێنەرەوە	O
ckb:بەدرێژیی	O
ckb:.	O

ckb:کۆسرەت	B-PER
ckb:ڕەسووڵ	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:هەروەها	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:گۆگوکیانگ	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:برا	O
ckb:بچووکی	O
ckb:١٧مین	O
ckb:پاشا	O
ckb:سۆسریمیـبوو،	B-PER
ckb:وە	O
ckb:باوکی	O
ckb:١٩مین	O
ckb:پاشا	O
ckb:گوانگیتۆی	B-PER
ckb:مەزنـە	I-PER

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:فەڕەنسا	I-ORG

ckb:ماکس	B-PER
ckb:ڤۆن	I-PER
ckb:لاوە	I-PER

ckb:ئانتۆنی	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:لیڤنھووک	I-PER

ckb:رۆژێ	B-PER
ckb:ژیلبێر	I-PER
ckb:لۆکونت	I-PER

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:جەزائیر	I-ORG

ckb:کوڕە	O
ckb:گەورەی	O
ckb:پاشا	O
ckb:هایـە	B-PER
ckb:.	O

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:مەھدی	I-PER
ckb:جەواھیری	I-PER

ckb:عومەر	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولعەزیز	I-PER

ckb:جەیمز	B-PER
ckb:پرێسکۆت	I-PER
ckb:جووڵ	I-PER

ckb:سیمۆن	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:بۆڤوار	I-PER

ckb:هەردوو	O
ckb:زێیەکە	O
ckb:لە	O
ckb:نزیک	O
ckb:خەرتوومی	B-LOC
ckb:پایتەختی	O
ckb:سوودان	B-LOC
ckb:بەیەک	O
ckb:دەگەن	O
ckb:.	O

ckb:دەرەپەمەیان،	B-LOC
ckb:سەرای	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:مەلا	B-PER
ckb:مستەفا	I-PER
ckb:بارزانی	I-PER

ckb:عومەر	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولعەزیز	I-PER

ckb:لە	O
ckb:باشوورەوە	O
ckb:دەگاتە	O
ckb:کەنداوی	B-LOC
ckb:مەکسیک	I-LOC
ckb:.	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ماڵی	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:وڵاتێکە	O
ckb:لە	O
ckb:رۆژاوای	O
ckb:ئەفریقا	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ھەردووک	O
ckb:پایتەختەکە	O
ckb:ئەکەونە	O
ckb:سێئولـی	B-LOC
ckb:ئێستا	O
ckb:.	O

ckb:ھیشام	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولمەلیک	I-PER

ckb:لە	O
ckb:سەردەمی	O
ckb:سەرۆکوەزیری	O
ckb:تۆنی	B-PER
ckb:بلێردا	I-PER
ckb:،	O
ckb:جێگری	O
ckb:وەزیر	O
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:ئەحمەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:حەنبەل	I-PER

ckb:ئەحمەد	B-PER
ckb:زەکی	I-PER
ckb:یەمانی	I-PER

ckb:نیویۆرک	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شار	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ڕۆبێرت	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:نیرۆ	I-PER

ckb:خانەقاھی	B-LOC
ckb:باڵا	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:مامەشا،	B-LOC
ckb:ساحێوی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:قەلعەی	B-LOC
ckb:سورخ	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:میرزا	B-PER
ckb:محەممەدڕەزا	I-PER
ckb:کەڵھوڕ	I-PER

ckb:دەھەنە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:کۆلاب	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:مەھدی	I-PER
ckb:جەواھیری	I-PER

ckb:سەباحەت	B-PER
ckb:تونجەل	I-PER
ckb:(	O
ckb:١٩٧٥–	O
ckb:)	O

ckb:ڕوانینگەی	B-ORG
ckb:ئاسمانی	I-ORG
ckb:هەولێر	I-ORG

ckb:باوکی	O
ckb:ناوی	O
ckb:حوسەینە	O
ckb:و	O
ckb:لەدایکبووی	O
ckb:تورکیایە،	B-LOC
ckb:دایکی	O
ckb:ناوی	O
ckb:ئورسولایە	O
ckb:و	O
ckb:لەدایکبووی	O
ckb:ئاڵمانیایە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:وێنەی	O
ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیبیش	I-PER
ckb:لە	O
ckb:سەر	O
ckb:بەردێک	O
ckb:کیشراوە	O
ckb:.	O

ckb:حیزبی	B-ORG
ckb:کۆمۆنیستی	I-ORG
ckb:چین	I-ORG

ckb:لیۆناردۆ	B-PER
ckb:دا	I-PER
ckb:ڤینچی	I-PER

ckb:ڕەجەب	B-PER
ckb:تەییب	I-PER
ckb:ئەردۆغان	I-PER

ckb:فیلیپی	B-PER
ckb:سێیەمی	I-PER
ckb:ئیسپانیا	I-PER

ckb:نێوان	O
ckb:سنووری	O
ckb:ئێران	B-LOC
ckb:و	O
ckb:عێراق	B-LOC
ckb:کە	O
ckb:ئەوترێ	O
ckb:شوێنی	O
ckb:لەدایک	O
ckb:بوونی	O
ckb:زەردەشتە	B-PER
ckb:.	O

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:ھاوار	B-PER
ckb:مەلا	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:کومامۆتۆ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:لەساڵی	O
ckb:٢٠١٦	O
ckb:لەفیلمی	O
ckb:Rangoon	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:ھەریەکە	O
ckb:لە	O
ckb:کانگانا	B-PER
ckb:ڕاناوت	I-PER
ckb:و	O
ckb:سەیف	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:خان	I-PER
ckb:دەردەکەوێت	O
ckb:.	O

ckb:*لقی	O
ckb:بیست	O
ckb:و	O
ckb:چوار	O
ckb:لە	O
ckb:شەقڵاوە	B-LOC

ckb:سەرۆکی	O
ckb:ئەم	O
ckb:پارتە	O
ckb:ڕەجەب	B-PER
ckb:تەییب	I-PER
ckb:ئەردۆغانە	I-PER
ckb:.	O

ckb:گرێ	B-ORG
ckb:گوێچکەڵە	I-ORG
ckb:سکۆڵە	I-ORG

ckb:زۆر	O
ckb:کێشە	O
ckb:و	O
ckb:گیروگرفت	O
ckb:و	O
ckb:باس	O
ckb:ھەیە	O
ckb:دەربارەی	O
ckb:دەرھێنان	O
ckb:و	O
ckb:دابەشکردنی	O
ckb:ئەڵماس	O
ckb:ھەروەک	O
ckb:لەپڕۆسەی	O
ckb:فرۆشتنی	O
ckb:بەناو	O
ckb:(	O
ckb:ئەڵماسی	O
ckb:خوێناوی	O
ckb:)	O
ckb:لەلایەن	O
ckb:باندی	O
ckb:چەکداری	O
ckb:ئەفریقایی	B-LOC
ckb:.	O

ckb:جۆن	B-PER
ckb:مەینارد	I-PER
ckb:کەینز	I-PER

ckb:ئاکشای	B-PER
ckb:کومار	I-PER
ckb:و	O
ckb:شرووتی	B-PER
ckb:حەسەن	I-PER
ckb:ڕۆڵی	O
ckb:سەرەکی	O
ckb:تێدا	O
ckb:دەگێڕن	O
ckb:.	O

ckb:ئۆرێینج،	B-LOC
ckb:نیو	I-LOC
ckb:ساوت	I-LOC
ckb:وێلز	I-LOC

ckb:له	O
ckb:تاران	B-LOC
ckb:ئیستقباڵێکی	O
ckb:عەجایبی	O
ckb:لێکرا	O
ckb:.	O

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:یەکینەکانی	B-ORG
ckb:پاراستنی	I-ORG
ckb:ژنان	I-ORG
ckb:(	O
ckb:یەپەژە	O
ckb:)	O

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:ئەمیتاب	B-PER
ckb:باچان	I-PER
ckb:لەڕۆڵی	O
ckb:ئاورۆ	O

ckb:عامر	B-PER
ckb:خان	I-PER
ckb:لەڕۆڵی	O
ckb:ڕام	O
ckb:شانکەر	O

ckb:ئەم	O
ckb:ئاڵگە	O
ckb:لە	O
ckb:دوو	O
ckb:بەش	O
ckb:دروست	O
ckb:بووە	O
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:پشت	O
ckb:و	O
ckb:دوو	O
ckb:لایەنی	O
ckb:میزەڵداندان	B-ORG
ckb:.	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:خانەگا	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:(	O
ckb:)	O
ckb:گوندێکە	O
ckb:لە	O
ckb:شارستانی	B-LOC
ckb:پاوە	I-LOC
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:کرماشان	I-LOC
ckb:لە	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئێران	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئینچکە،	B-LOC
ckb:تورجانی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ئەویش	O
ckb:وەکوو	O
ckb:باقیی	O
ckb:کاراکتەرەکان	O
ckb:شاری	O
ckb:سپرینگفیڵددا	B-LOC
ckb:دەژی	O
ckb:و	O
ckb:دراوسێی	O
ckb:بنەماڵەی	O
ckb:سیمپسۆنە	O
ckb:و	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:ھۆمەر	B-PER
ckb:سیمپسۆندا	I-PER
ckb:تا	O
ckb:ڕادەیەک	O
ckb:ناکۆکە	O
ckb:.	O

ckb:دوای	O
ckb:ئە‌و	O
ckb:ئەلبەرت	B-PER
ckb:ئاینشتاین	I-PER
ckb:و	O
ckb:ئیساک	B-PER
ckb:نیوتۆن	I-PER
ckb:پلە‌ی	O
ckb:دووھە‌م	O
ckb:و	O
ckb:سێھەم	O
ckb:ھاتنە‌وە	O
ckb:.	O

ckb:ئێدوارد	B-PER
ckb:ڤیکتۆر	I-PER
ckb:ئەپلتۆن	I-PER

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:ھاوکاریی	I-ORG
ckb:شانگھای	I-ORG

ckb:جامی	B-ORG
ckb:جیھانیی	I-ORG
ckb:فیفای	I-ORG
ckb:١٩٨٦	I-ORG

ckb:ئاخری	O
ckb:ھەر	O
ckb:وازی	O
ckb:نەھێنا	O
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:دواڕۆژدا	O
ckb:بوو	O
ckb:بە	O
ckb:شاعیرێکی	O
ckb:ھەرەبەرز	O
ckb:و	O
ckb:بە	O
ckb:ناوی	O
ckb:ھێمن	B-PER
ckb:ناوبانگی	O
ckb:کرد	O
ckb:.	O

ckb:یەکێکیان	O
ckb:بۆبەسەربردنی	O
ckb:کاتە	O
ckb:و	O
ckb:ئەوی	O
ckb:دییان	O
ckb:بۆ	O
ckb:ئاگاداربوونەوە	O
ckb:لەدنیای	O
ckb:ڕۆژانەی	O
ckb:کوردستان	B-LOC
ckb:،	O
ckb:بۆ	O
ckb:شیکارکردنی	O
ckb:ئەو	O
ckb:دۆخەی	O
ckb:کە	O
ckb:پێیدا	O
ckb:تێپەر	O
ckb:دەبین،	O
ckb:یان	O
ckb:قسە	O
ckb:و	O
ckb:باسە	O
ckb:لەسەر	O
ckb:دنیای	O
ckb:ئەدەب	B-PER
ckb:و	O
ckb:فیکر	O
ckb:.	O

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:وەرزشیی	I-ORG
ckb:دھۆک	I-ORG

ckb:سوڵتاناباد	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:دوورگەی	B-LOC
ckb:ھێرد	I-LOC
ckb:و	I-LOC
ckb:دوورگەکانی	I-LOC
ckb:مەک	I-LOC
ckb:دۆناڵد	I-LOC

ckb:ورمێ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ناوچەی	B-LOC
ckb:ئاناتۆلیای	I-LOC
ckb:ڕۆژھەڵات	I-LOC

ckb:ویلیام	B-PER
ckb:لۆرنس	I-PER
ckb:براگ	I-PER

ckb:ئەم	O
ckb:ئەندامۆچکەیە	O
ckb:بریتییە	O
ckb:لە	O
ckb:کۆمەڵێک	O
ckb:پەردە	O
ckb:کە	O
ckb:بە	O
ckb:تەواوی	O
ckb:لە	O
ckb:ناوە	B-LOC
ckb:پلازمە	I-LOC
ckb:تۆڕ	I-LOC
ckb:(	O
ckb:Endoplasmic	O
ckb:Reticulum	O
ckb:)	O
ckb:دەچێت	O
ckb:.	O

ckb:جابیر	B-ORG
ckb:کوڕی	I-ORG
ckb:حەییان	I-ORG

ckb:مۆزەخانەی	B-ORG
ckb:نەتەوەییی	I-ORG
ckb:عێراق	I-ORG

ckb:سلێمانی	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:سلێمانی	I-LOC

ckb:(	O
ckb:بەگدانۆڤ	O
ckb:)	O
ckb:بە	O
ckb:زمانی	B-ORG
ckb:عەرەبی	I-ORG
ckb:.	O

ckb:پاشان	O
ckb:لە	O
ckb:یاری	O
ckb:بەرامبەر	O
ckb:یۆنان	B-LOC
ckb:مێسی	O
ckb:کاپتنی	O
ckb:ئارجەنتین	B-LOC
ckb:بوو	O
ckb:،	O
ckb:یارییەکەیان	O
ckb:(	O
ckb:٢-٠	O
ckb:)	O
ckb:بردەوە	O
ckb:و	O
ckb:مێسی	O
ckb:وەک	O
ckb:باشترین	O
ckb:یاریزانی	O
ckb:یارییەکە	O
ckb:دەست	O
ckb:نیشانکرا	O
ckb:.	O

ckb:پاش	O
ckb:چه	O
ckb:ند	O
ckb:سال	O
ckb:مالیان	O
ckb:به	O
ckb:یه	O
ckb:گجاری	O
ckb:دیته	O
ckb:شاری	O
ckb:بۆکان	B-LOC

ckb:کانی	B-LOC
ckb:سوور،	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ئاڵمانیا	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:کیشینێڤ	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:پایتەختی	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:مۆلدۆڤایە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:*گرنگیدان	O
ckb:بە	O
ckb:ئەرک	O
ckb:و	O
ckb:ئامانجی	O
ckb:شیعر	B-LOC
ckb:.	O

ckb:عائیشەی	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:ئەبووبەکر	I-PER

ckb:ئەکبەر	B-PER
ckb:ھاشمی	I-PER
ckb:ڕەفسەنجانی	I-PER

ckb:ھەر	O
ckb:لەو	O
ckb:ماوەیەش	O
ckb:دا	O
ckb:بوو	O
ckb:کە	O
ckb:کۆمیتەیەکی	O
ckb:سەرانسەری	O
ckb:بۆ	O
ckb:کاروباری	O
ckb:حیزبی	B-ORG
ckb:دێموکراتی	I-ORG
ckb:کوردستانی	I-ORG
ckb:ئێران	I-ORG
ckb:بە	O
ckb:بەرپرسایەتی	O
ckb:ئەو	O
ckb:پێک	O
ckb:ھات	O
ckb:.	O

ckb:دەشتێ،	B-LOC
ckb:باسکی	I-LOC
ckb:کۆڵەسەی	I-LOC
ckb:سەردەشت	I-LOC

ckb:دادگای	B-ORG
ckb:تاوانی	I-ORG
ckb:نێونەتەوەیی	I-ORG

ckb:هەندێک	O
ckb:کۆمەڵگا	O
ckb:لە	O
ckb:ئیسپانیا،	B-LOC
ckb:بۆ	O
ckb:نموونە	O
ckb:باسکەکان،	O
ckb:جەختییان	O
ckb:لەسەر	O
ckb:ئۆتۆنۆمیی	O
ckb:کردۆتەوە	O
ckb:لەڕێگەی	O
ckb:مێژوو	O
ckb:و	O
ckb:کەلتووری	O
ckb:دێرینییانەوە	O
ckb:.	O

ckb:جۆن	B-PER
ckb:مەینارد	I-PER
ckb:کەینز	I-PER

ckb:جەیڵبرەیک	O
ckb:دەبێتە	O
ckb:هۆی	O
ckb:نەمانی	O
ckb:گەرێنتی	O
ckb:لەلایان	O
ckb:کۆمپانیای	O
ckb:ئەپڵەوە	B-ORG
ckb:.	O

ckb:مووسا	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەعفەر	I-PER

ckb:دوکتۆر	B-PER
ckb:عەبدولڕەحمان	I-PER
ckb:قاسملوو،	I-PER
ckb:پێشەکی	O
ckb:ئەو	O
ckb:کتێبەی	O
ckb:نووسیوە	O
ckb:.	O

ckb:خولی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ئیتالیا	I-ORG
ckb:٣١	O
ckb:جار	O

ckb:فریسکۆ	B-LOC
ckb:سیتی،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ھاوار	B-PER
ckb:مەلا	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:پاش	O
ckb:ئەم	O
ckb:ڕووداوە	O
ckb:مەسعوود	B-PER
ckb:بارزانی	I-PER
ckb:سەرۆکی	O
ckb:حکوومەتی	B-ORG
ckb:ھەرێمی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG
ckb:ئیدانەی	O
ckb:ئەم	O
ckb:کارەی	O
ckb:کرد	O
ckb:.	O

ckb:جێرۆم	B-PER
ckb:دەیڤید	I-PER
ckb:سالینجەر	I-PER

ckb:دریم	B-ORG
ckb:وۆرکس	I-ORG
ckb:ئەنیمەیشن	I-ORG

ckb:یەزید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:معاویە	I-PER

ckb:مالیک	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەنەس	I-PER

ckb:مووسا	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەعفەر	I-PER

ckb:زیکا	O
ckb:هەتاکوو	O
ckb:ئێستا	O
ckb:لە	O
ckb:ئەفریقا	B-LOC
ckb:و	O
ckb:ئاسیا	B-LOC
ckb:بینراوە	O
ckb:.	O

ckb:*عەبدولڵا	O
ckb:غەیث	O
ckb:لە	O
ckb:ڕۆڵی	O
ckb:حەمزە	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولموتەلیب	I-PER

ckb:*لقی	O
ckb:بیست	O
ckb:و	O
ckb:دوو	O
ckb:لە	O
ckb:گەرمیان	B-LOC
ckb:-	O
ckb:کەلار	B-ORG

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:ئەمین	I-PER
ckb:زەکی	I-PER
ckb:بەگ	I-PER

ckb:ڕەجەب	B-PER
ckb:تەییب	I-PER
ckb:ئەردۆغان	I-PER

ckb:ھێرشەکانی	B-ORG
ckb:١١ی	I-ORG
ckb:سێپتەمبەر	I-ORG

ckb:شیواشان،	B-LOC
ckb:گەورکی	I-LOC
ckb:نەڵێن	I-LOC

ckb:فیلمەکە	O
ckb:سەرەتا	O
ckb:لەسێیەمین	O
ckb:فیستیڤاڵی	B-ORG
ckb:فیلمی	I-ORG
ckb:نێودەوڵەتیی	I-ORG
ckb:دھۆک	I-ORG
ckb:نمایشکرا	O
ckb:.	O

ckb:ئسلوون	B-LOC
ckb:دەگەڵ	O
ckb:سێرب	B-LOC
ckb:و	O
ckb:کرۆواسییەکان	B-LOC
ckb:بە	O
ckb:یەکەوە	O
ckb:``	O
ckb:نەتەوەی	B-LOC
ckb:یوگسلاو	I-LOC
ckb:''	O
ckb:یان	O
ckb:پێکھێنابوو	O
ckb:.	O

ckb:دیلۆرێن	B-ORG
ckb:مۆتۆر	I-ORG
ckb:کەمپەنی	I-ORG

ckb:بەرھەم	B-PER
ckb:ئەحمەد	I-PER
ckb:ساڵح	I-PER

ckb:کابول	B-LOC
ckb:(	O
ckb:پایتەخت	O
ckb:)	O

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:زەری	I-PER
ckb:غەفاری	I-PER

ckb:شێخ	B-PER
ckb:مەحموودی	I-PER
ckb:حەفید	I-PER

ckb:ئەمازۆن	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:ڕووبار	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:٥٠٠٠	O
ckb:کەس	O
ckb:لە	O
ckb:پاکستان،	B-LOC
ckb:کە	O
ckb:لە	O
ckb:شاری	O
ckb:کەراچی	B-LOC
ckb:دادەنیشن	O

ckb:کۆمەڵێک	O
ckb:شوێنی	O
ckb:لە	O
ckb:دایکبوونیان	O
ckb:لە	O
ckb:کرمان	B-LOC
ckb:داناوە	O
ckb:.	O

ckb:ھێرمەن	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:ڕۆمپوی	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:٦ی	I-ORG
ckb:ئۆکتۆبەر	I-ORG

ckb:جەوھەر	B-PER
ckb:نامیق	I-PER
ckb:سالم	I-PER

ckb:زەیدی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:حاریسە	I-PER

ckb:لە‌	O
ckb:سە‌رە‌تاکانی	O
ckb:سە‌دە‌	O
ckb:و	O
ckb:ھە‌زارە‌ی	O
ckb:تازە‌دا،	O
ckb:لە‌	O
ckb:کاتێک	O
ckb:دا	O
ckb:جیھانی	B-ORG
ckb:شارستانە‌تی	O
ckb:بۆ	O
ckb:پێشکە‌وتن	O
ckb:و	O
ckb:بە‌ختیاریی	O
ckb:زیاتر	O
ckb:ھە‌نگاو	O
ckb:دە‌نێ	O
ckb:و	O
ckb:خە‌باتی	O
ckb:گە‌لان	O
ckb:بۆ	O
ckb:گە‌یشتن	O
ckb:بە‌	O
ckb:ئازادی	O
ckb:و	O
ckb:دێموکراسی	O
ckb:بە‌	O
ckb:شێوە‌یە‌کی	O
ckb:بە‌رچاو	O
ckb:سە‌رکە‌وتنی	O
ckb:وە‌دە‌ست	O
ckb:ھێناوە‌،	O
ckb:نیشتمانی	O
ckb:ئێمە‌	O
ckb:ھێشتا	O
ckb:گیرۆدە‌ی	O
ckb:زوڵم	O
ckb:و	O
ckb:دیکتاتۆری	O
ckb:و	O
ckb:دواکە‌وتوویییە‌	O
ckb:.	O

ckb:ماونتین	B-LOC
ckb:بروک،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:گەڕۆکی‌	O
ckb:مریخ	O
ckb:٢٢٧.٩٤٠.٠٠٠	O
ckb:کیلۆمەتر	O
ckb:لە	O
ckb:خۆر	B-LOC
ckb:دوورە	O
ckb:.	O

ckb:ئەمە	O
ckb:پێ	O
ckb:ئەوترێ	O
ckb:دەسەڵاتپێدان	B-ORG
ckb:.	O

ckb:جامی	B-LOC
ckb:نەتەوەکانی	I-LOC
ckb:ئەورووپا	I-LOC

ckb:جاکسنز	B-LOC
ckb:گەپ،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:جەعفەر	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:فینیکس	B-LOC
ckb:سیتی،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:دووجار	O
ckb:خولی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ئیتالیا	I-ORG
ckb:١٩٩٥–٩٦	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ریکیاویک	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:پایتەختی	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئایسلەندە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:کۆمەڵەى	B-ORG
ckb:ئابوورى	I-ORG
ckb:ئەورووپی	I-ORG

ckb:سوڵتاناباد	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:زێوە،	B-LOC
ckb:مڵکاری	I-LOC
ckb:سەردەشت	I-LOC

ckb:زێوە،	B-LOC
ckb:گەورکی	I-LOC
ckb:نەڵێن	I-LOC

ckb:ئامینە	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:وەھب	I-PER

ckb:خانەقاھی	B-LOC
ckb:باڵا	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:پاکەت	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:تۆڕ	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:حەسەن	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:سەری	B-LOC
ckb:مێرگانی	I-LOC
ckb:نەڵێنێ	I-LOC

ckb:ئەبووبەکر	B-PER
ckb:ڕازی	I-PER
ckb:(	O
ckb:Razi	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:ئێرانian	B-LOC
ckb:کیمیازانی	O
ckb:.	O

ckb:٧٧٠	O
ckb:م	O
ckb:لە	O
ckb:تاران	B-LOC
ckb:و	O
ckb:٤٢٥	O
ckb:م	O
ckb:لە	O
ckb:سنە	B-LOC
ckb:بەرزترە	O
ckb:.	O

ckb:شارستانی	B-LOC
ckb:قەسری	I-LOC
ckb:شیرین	I-LOC

ckb:جامی	B-ORG
ckb:جیھانیی	I-ORG
ckb:فیفای	I-ORG
ckb:١٩٨٦	I-ORG

ckb:دابەشکاریی	B-LOC
ckb:کارگێڕیی	I-LOC
ckb:ئێران	I-LOC

ckb:فینیکس	B-LOC
ckb:سیتی،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ئەندرێس	B-PER
ckb:بێرینگ	I-PER
ckb:برێڤیک	I-PER

ckb:نەچەرل	B-LOC
ckb:بریج،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:مووسڵ	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:فیلمەکە	O
ckb:لەلایەن	O
ckb:کۆمپانیای	O
ckb:وارنەر	B-ORG
ckb:بردەرزەوە	I-ORG
ckb:بڵاو	O
ckb:کرایەوە	O
ckb:.	O

ckb:ئەلیکساندر	B-PER
ckb:دووما	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:کوڕ	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:عەبدوڵڵا	I-ORG
ckb:گول	I-ORG

ckb:بابا	B-PER
ckb:تاھیری	I-PER
ckb:ھەمەدانی	I-PER

ckb:ئێدواردۆ	B-PER
ckb:سۆتۆ	I-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:مۆرا	I-PER

ckb:ھێرمان	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:کۆنینک	I-PER

ckb:شارەکە	O
ckb:چەند	O
ckb:جارێک	O
ckb:تاڵان	O
ckb:کرا	O
ckb:تا	O
ckb:ئەو	O
ckb:ئەوکاتەی	O
ckb:کە	O
ckb:پاشا	B-PER
ckb:گوانگیتۆی	I-PER
ckb:مەزن	I-PER
ckb:بوو	O
ckb:بە	O
ckb:نۆزدەم	O
ckb:فەرمانڕەوا	O
ckb:.	O

ckb:لە	O
ckb:میانەی	O
ckb:٧٠کان	O
ckb:سەردەمێک	O
ckb:نەخۆش	O
ckb:کەوتووە	O
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:نەخۆشخانەی	O
ckb:بووعەلی	O
ckb:لە	O
ckb:تاران	B-LOC
ckb:ماوەتەوە	O
ckb:.	O

ckb:جان	B-PER
ckb:لۆرێنزۆ	I-PER
ckb:بێرنینی	I-PER

ckb:کەسنەزان،	B-LOC
ckb:دیواندەرە	I-LOC
ckb:–	O
ckb:دێیەکە	O
ckb:لە	O
ckb:شارستانی	B-LOC
ckb:دیواندەرە	I-LOC
ckb:.	O

ckb:جامی	B-ORG
ckb:جیھانیی	I-ORG
ckb:فیفای	I-ORG
ckb:٢٠٠٢	I-ORG

ckb:باوکی	O
ckb:ڕوسی	O
ckb:بووە	O
ckb:و	O
ckb:بەمەبەستی	O
ckb:خوێندنی	O
ckb:کیمیا	B-LOC
ckb:ھاتووە	O
ckb:بۆ	O
ckb:ئاڵمانیا	B-LOC
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:بەرھەمھێنانی	O
ckb:کیامیایی	O
ckb:کاری	O
ckb:کردووە	O
ckb:و	O
ckb:دایکیشی	O
ckb:ھەر	O
ckb:لە	O
ckb:بنەڕەتدا	O
ckb:لە	O
ckb:بەرلین	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:دایک	O
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:٦ی	I-ORG
ckb:ئۆکتۆبەر	I-ORG

ckb:ھێرشەکانی	B-ORG
ckb:١١ی	I-ORG
ckb:سێپتەمبەر	I-ORG

ckb:نەیپیەر	B-LOC
ckb:فیڵد،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:جێرۆم	B-PER
ckb:دەیڤید	I-PER
ckb:سالینجەر	I-PER

ckb:ژمارەگری	B-ORG
ckb:بۆ	I-ORG
ckb:چوونەناو	I-ORG
ckb:ئینتەرنێت	I-ORG

ckb:مەلا	B-PER
ckb:مستەفا	I-PER
ckb:بارزانی	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:بەسرە	I-ORG
ckb:لە	O
ckb:(	O
ckb:بەسرە	B-LOC
ckb:)	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:''	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:کانبێرا	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:(	O
ckb:پایتەختی	O
ckb:نیشتیمانی	O
ckb:)	O
ckb:''	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:لۆبامبا	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:پایتەختی	O
ckb:نەریتخوازی	O
ckb:و	O
ckb:پاڕڵمانی	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:سوازیلاندە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:*ئەحمەد	O
ckb:مەرعا	O
ckb:لە	O
ckb:ڕۆڵی	O
ckb:زەیدی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:حاریسە	I-PER

ckb:بانە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ناوچەی	B-LOC
ckb:ئاناتۆلیای	I-LOC
ckb:باشووری	I-LOC
ckb:ڕۆژھەڵات	I-LOC

ckb:مایک	B-PER
ckb:شینۆدا	I-PER
ckb:(	O
ckb:mike	O
ckb:shinoda	O
ckb:)	O

ckb:سەینت	B-LOC
ckb:کیتس	I-LOC
ckb:و	I-LOC
ckb:نیڤیس	I-LOC

ckb:ئەگۆستین	B-PER
ckb:باریۆس	I-PER
ckb:مانگۆرێ	I-PER

ckb:قامیشەڵە،	B-LOC
ckb:خوڕخوڕەی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:لەلایەن	O
ckb:«مارکووس	O
ckb:پێرسۆن»ەوە	O
ckb:کە	O
ckb:خەڵکی	O
ckb:سویدە	B-LOC
ckb:دروست	O
ckb:کراوە	O
ckb:.	O

ckb:کۆلێجی	B-ORG
ckb:زانکۆی	I-ORG
ckb:دیجلە	I-ORG

ckb:دەزگای	B-ORG
ckb:دراوی	I-ORG
ckb:عەرەبی	I-ORG
ckb:سعودی	I-ORG

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:کەرکووک	I-ORG
ckb:لە	O
ckb:(	O
ckb:کەرکووک	B-LOC
ckb:)	O

ckb:تا	O
ckb:ئه‌مڕۆش	O
ckb:خه‌ڵكى‌	O
ckb:برادۆست	B-LOC
ckb:ديمه‌نى	O
ckb:شه‌ڕى	O
ckb:نه‌به‌ردى	O
ckb:گه‌ريلاكان	O
ckb:له‌	O
ckb:دژى	O
ckb:تاكه‌كانى	O
ckb:له‌شكرى	O
ckb:داگيركه‌رى	O
ckb:تورك	O
ckb:كه‌	O
ckb:له‌	O
ckb:ديوى	O
ckb:قه‌نديله‌وه‌	O
ckb:په‌ڕيبوونه‌وه‌‌	O
ckb:سنوورى	O
ckb:سيده‌كان	O
ckb:له‌	O
ckb:ناو	O
ckb:شارۆچكه‌ى	O
ckb:سيده‌كان	O
ckb:ساڵى	O
ckb:1998دا	O
ckb:رووبه‌رووى	O
ckb:هێزى	O
ckb:په‌كه‌كه‌	O
ckb:بوونه‌وه‌	O
ckb:.	O

ckb:فیلیپی	B-PER
ckb:دووەمی	I-PER
ckb:ئیسپانیا	I-PER

ckb:شێخ	B-PER
ckb:ڕەزای	I-PER
ckb:تاڵەبانی	I-PER

ckb:ھانس	B-PER
ckb:ئەدۆڵف	I-PER
ckb:کریبس	I-PER

ckb:ئیبن	B-PER
ckb:ئەبی	I-PER
ckb:ئوسەیبیعە	I-PER

ckb:زەید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:سابت	I-PER

ckb:گاستون	B-PER
ckb:ئارمان	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:کاییاڤێ	I-PER

ckb:ئیباراکی	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ڕاحەتی	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:پرۆژەی	B-ORG
ckb:جینۆمی	I-ORG
ckb:مرۆڤ	I-ORG

ckb:ناڕەزایییەکانی	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:تورکیا	I-ORG

ckb:میرزا	B-PER
ckb:محەممەدڕەزا	I-PER
ckb:کەڵھوڕ	I-PER

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:شەڕی	B-ORG
ckb:پێشمەرگە	I-ORG
ckb:و	I-ORG
ckb:داعش	I-ORG

ckb:حەسەن	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:زەید	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ماهه	O
ckb:ده	O
ckb:شت	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ناوی	O
ckb:شارێکە	O
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:ئەلبورز	I-LOC
ckb:لە	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئێران	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئەمازۆن	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:پێگە	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:کێرت	B-PER
ckb:رەسڵ	I-PER
ckb:وەک	O
ckb:(	O
ckb:جون	O
ckb:روث	O
ckb:)	O
ckb:کە	O
ckb:ناسراویشە	O
ckb:بە	O
ckb:``	O
ckb:لەسێدارەدەرەکە	O
ckb:''	O

ckb:ئێمانوێل	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:لا	I-PER
ckb:کاز	I-PER

ckb:ئەراک	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:پۆل	B-PER
ckb:لویی	I-PER
ckb:کووریێر	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:مێرێ	I-PER

ckb:مارتین	B-PER
ckb:لووتەر	I-PER
ckb:کینگ	I-PER

ckb:نیوتن	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:یەکە	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:سپیەرە،	B-LOC
ckb:ئاڵۆتی	I-LOC
ckb:بانە	I-LOC

ckb:ژان	B-PER
ckb:لویی	I-PER
ckb:گێز	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:بالزاک	I-PER

ckb:کوڕە	O
ckb:گەورەی	O
ckb:پاشا	O
ckb:پیۆنگوۆنـبوو	B-PER
ckb:.	O

ckb:ھانس	B-PER
ckb:کریستیان	I-PER
ckb:ئەندەرسن	I-PER

ckb:ڕێویی	B-LOC
ckb:سووری	I-LOC
ckb:کوردستانی	I-LOC

ckb:خەستیی	B-ORG
ckb:کھوول	I-ORG
ckb:لە	I-ORG
ckb:خوێندا	I-ORG

ckb:کانی	B-LOC
ckb:سپی،	I-LOC
ckb:مەھاباد	I-LOC

ckb:ئانتۆنی	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:لیڤنھووک	I-PER

ckb:پارک	B-PER
ckb:جی	I-PER
ckb:سۆنگ	I-PER

ckb:ئەم	O
ckb:لاگیرییە	O
ckb:بە	O
ckb:حیزب	O
ckb:و	O
ckb:رۆڵی	O
ckb:شۆڕشگێڕانەوە	O
ckb:بەو	O
ckb:چەشنەی	O
ckb:کە	O
ckb:لینین	B-PER
ckb:بیری	O
ckb:لێ	O
ckb:ئەکردەوە	O
ckb:نەبوو	O
ckb:.	O

ckb:شادی	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:دوو	O
ckb:کوڕەکەیدا،	O
ckb:نەجمەددین	B-PER
ckb:ئەییووب	I-PER
ckb:و	O
ckb:ئەسەدەددین	B-PER
ckb:شێرکۆ،	I-PER
ckb:گواستیەوە	O
ckb:بۆ	O
ckb:ئەوێ	O
ckb:و	O
ckb:پلە-بە-پلە	O
ckb:بە	O
ckb:پۆستە	O
ckb:کارگێڕییەکاندا	O
ckb:سەرکەوت	O
ckb:تا	O
ckb:پۆستی	O
ckb:پۆلیسیی	O
ckb:(	O
ckb:شەحنە	O
ckb:)	O
ckb:وەرگرت	O
ckb:.	O

ckb:ئەم	O
ckb:وشەیە	O
ckb:لە	O
ckb:ئوسترالیا،	B-LOC
ckb:نیوزیلاند	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ژاک	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:بووربوون	I-PER
ckb:بوسێ	I-PER

ckb:دوای	O
ckb:ئەوەی	O
ckb:کەریم‌خان	O
ckb:شاری	O
ckb:شیرازی	B-LOC
ckb:بە	O
ckb:عینوانی	O
ckb:پایەتەخت	O
ckb:هەڵبژاردووە	O
ckb:ئەو	O
ckb:ئەرگەی	O
ckb:بۆ	O
ckb:شوێنی	O
ckb:ژیانی	O
ckb:خاووخێزانی	O
ckb:دیاری	O
ckb:کرد	O
ckb:.	O

ckb:تۆڕی	B-ORG
ckb:میدیایی	I-ORG
ckb:ڕووداو	I-ORG

ckb:ئاڵپ	B-PER
ckb:ئەرسلان	I-PER
ckb:تورکەش	I-PER

ckb:ئارتەر	B-PER
ckb:کۆنان	I-PER
ckb:دۆیڵ	I-PER

ckb:لە	O
ckb:کوردستاندا	B-LOC
ckb:زۆرتر	O
ckb:بۆ	O
ckb:بۆنخۆشکردن	O
ckb:بەکاری	O
ckb:دەبەن	O
ckb:.	O

ckb:ئەبو	B-PER
ckb:حوزەیفەی	I-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عوتبە	I-PER

ckb:ئەلیکساندر	B-PER
ckb:دووما	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:کوڕ	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:کلۆد	B-PER
ckb:فێڤرۆ	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:ڤۆژلا	I-PER

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:مەھدی	I-PER
ckb:جەواھیری	I-PER

ckb:شارلو	B-PER
ckb:پینۆ	I-PER
ckb:دوکلۆ	I-PER

ckb:ئەسفەھان	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:ژان	B-PER
ckb:پۆڵ	I-PER
ckb:سارتەر	I-PER

ckb:ژان	B-PER
ckb:ژاک	I-PER
ckb:لو	I-PER
ckb:فرانک	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:پۆمپینیا	I-PER

ckb:جۆن	B-PER
ckb:ویلیام	I-PER
ckb:سترەت	I-PER

ckb:ئەم	O
ckb:گۆرانییە	O
ckb:بە	O
ckb:پیانۆ	B-ORG
ckb:دەستپێدەکات	O
ckb:و	O
ckb:بەدوایدا	O
ckb:تەپڵ	B-ORG
ckb:و	O
ckb:گیتار	B-ORG
ckb:.	O

ckb:جۆرێک	O
ckb:گیای	O
ckb:خۆڕستە	O
ckb:لە	O
ckb:کوردستاندا	B-LOC
ckb:زۆر	O
ckb:دەڕوێ	O
ckb:.	O

ckb:ھاوار	B-PER
ckb:مەلا	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:کۆڕەک	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:چیا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:دابەشکاریی	B-LOC
ckb:کارگێڕیی	I-LOC
ckb:ئێران	I-LOC

ckb:حەسەن	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:ڕۆژی	B-ORG
ckb:ناونەتەوەییی	I-ORG
ckb:ئاگرکوژێنەکان	I-ORG

ckb:بایەرن	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:لیڤەرکۆزن	I-ORG

ckb:پاتریک	B-PER
ckb:پواڤرۆ	I-PER
ckb:دارڤۆر	I-PER

ckb:سامانیان	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:شانە	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:ژینناسی	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:جوبران	B-PER
ckb:خەلیل	I-PER
ckb:جوبران	B-PER

ckb:ھاوار	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:کۆوار	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:بەرھەم	B-PER
ckb:ئەحمەد	I-PER
ckb:ساڵح	I-PER

ckb:دوورگەکانی	B-LOC
ckb:کۆکۆس	I-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:کیلینگ	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:عەینی	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:وەرزاب	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:حسەین	I-PER
ckb:(	O
ckb:زەینولعابدین	O
ckb:)	O

ckb:ئینستیتیوتی	B-ORG
ckb:کوردیی	I-ORG
ckb:پاریس	I-ORG

ckb:کۆماری	B-LOC
ckb:ئارارات	I-LOC
ckb:(	O
ckb:١٩٢٧–١٩٣٠	O
ckb:)	O

ckb:ویلیام	B-PER
ckb:لۆرنس	I-PER
ckb:براگ	I-PER

ckb:کارزانی،	B-ORG
ckb:یان	O
ckb:فەوق	O
ckb:دیپلۆم	O

ckb:واکایاما	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:مەرزیە	B-PER
ckb:فەریقی	I-PER
ckb:شیعری	O
ckb:نامە	O
ckb:ی	O
ckb:وتووە	O

ckb:جەعفەر	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:سیلڤان	B-LOC
ckb:سپرینگز،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:عەلی	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەبووتالیب	I-PER

ckb:قابیل	B-PER
ckb:و	I-PER
ckb:ھابیل	I-PER

ckb:چارباغ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:وەرزاب	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:نەخۆش	O
ckb:کەوتنی	O
ckb:منداڵەکەی	O
ckb:ناچاری	O
ckb:دەکات	O
ckb:بەرەو	O
ckb:ئینگلتەرا	B-LOC
ckb:بگەڕێتەوە	O
ckb:.	O

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:عەلامە	I-ORG
ckb:تەباتەبایی	I-ORG

ckb:واگنەر	B-PER
ckb:مۆرا	I-PER
ckb:لەڕۆڵی	O
ckb:پابلۆ	B-PER
ckb:ئیسکۆبار	I-PER

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ڕۆما	I-ORG

ckb:شوێنی	O
ckb:بینای	O
ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:سلێمانی	I-ORG
ckb:و	O
ckb:نەخۆشخانەکانی	O
ckb:فریاکەوتن	O
ckb:و	O
ckb:گشتی‌یە	O
ckb:.	O

ckb:یەک	O
ckb:لەوان	O
ckb:ناوی	O
ckb:سورۆ	B-PER
ckb:.	O

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:هەشتگرد	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:شارێک	O
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:ئەلبورزی	I-LOC
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئێرانە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:حەمزە	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولموتەلیب	I-PER

ckb:ڤین	B-PER
ckb:دیزل	I-PER
ckb:لەڕۆڵی	O
ckb:کۆلدەر	O

ckb:ھەڵۆی	B-ORG
ckb:سوور	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:زنجیرە	I-ORG
ckb:دراما	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:نیسکاوێ،	B-LOC
ckb:گەورکی	I-LOC
ckb:نەڵێن	I-LOC

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:نێونەتەوەیی	I-ORG
ckb:لوبنان	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:یەمەن	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:جامی	B-ORG
ckb:جیھانیی	I-ORG
ckb:فیفای	I-ORG
ckb:١٩٩٠	I-ORG

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ڕۆما	I-ORG

ckb:لە	O
ckb:ساڵی	O
ckb:١٩٨٨یش	O
ckb:بۆ	O
ckb:یەکەمین	O
ckb:جار	O
ckb:جامی	B-LOC
ckb:نەتەوەکانی	I-LOC
ckb:ئەورووپای	I-LOC
ckb:بەدەستھێنا	O
ckb:.	O

ckb:دوواتر	O
ckb:گشت	O
ckb:هێزەکان	O
ckb:لەوناوچانە	O
ckb:کشانەوە،	O
ckb:بەڵام	O
ckb:لە	O
ckb:ئەنجامی	O
ckb:ڕادەستکردنی	O
ckb:ناوچەکان،	O
ckb:کوردستان	B-LOC
ckb:بۆ	O
ckb:چوار	O
ckb:پارچە	O
ckb:دابەشکرا،	O

ckb:بابا	B-PER
ckb:مەردووخی	I-PER
ckb:ڕۆحانی	I-PER

ckb:ئەمیتاب	B-PER
ckb:باچان	I-PER
ckb:لەڕۆڵی	O
ckb:مامۆستا	O
ckb:(	O
ckb:Debraj	O
ckb:Sahai	O
ckb:)	O

ckb:نیسکاوێ،	B-LOC
ckb:گەورکی	I-LOC
ckb:نەڵێن	I-LOC

ckb:جامی	B-ORG
ckb:ئەورووپای	I-ORG
ckb:١٩٥٦-١٩٥٧	I-ORG

ckb:سەڵماس	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:پاشان	O
ckb:دەچێتە	O
ckb:شاری	O
ckb:مەھاباد	B-LOC
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:دواکاتەکانی	O
ckb:ژیانیشیدا	O
ckb:دەچێتە	O
ckb:شاری	O
ckb:شنۆ	B-LOC
ckb:.	O

ckb:کیران	B-PER
ckb:گیبس	I-PER
ckb:لەئەکادیمیای	O
ckb:ویمبڵدۆن	O
ckb:پێگەشتوە	O
ckb:لەساڵی	O
ckb:2001-2004	O

ckb:سیستەمی	B-ORG
ckb:نێونەتەوەییی	I-ORG
ckb:یەکەکان	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:بۆروسیا	B-ORG
ckb:دۆرتموند	I-ORG
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:کانی	B-LOC
ckb:سەی	I-LOC
ckb:موراد	I-LOC

ckb:ھاوار	B-PER
ckb:مەلا	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:کۆما	B-ORG
ckb:جڤاکێن	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG

ckb:دەکەوێتە	O
ckb:شەقامی	O
ckb:(	O
ckb:ڤاوکس	O
ckb:هۆل	O
ckb:)	O
ckb:،	O
ckb:لەشاری	O
ckb:لەندەن	B-LOC
ckb:.	O

ckb:ئەم	O
ckb:کەژە	O
ckb:لە	O
ckb:گوندی	O
ckb:شمشێر	B-LOC
ckb:دەسپێ	O
ckb:ئەکات	O
ckb:و	O
ckb:هەتاکو	O
ckb:ڕوباری	O
ckb:سیروان	B-LOC
ckb:ڕێێ	O
ckb:هەیە	O
ckb:.	O

ckb:حوسێن	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:ناڕەزایییەکانی	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:تورکیا	I-ORG

ckb:ڤاسکۆ	B-PER
ckb:دا	I-PER
ckb:گاما	I-PER

ckb:پارک	B-PER
ckb:جی	I-PER
ckb:سۆنگ	I-PER

ckb:*کۆمیدیا	O
ckb:بەرگی	O
ckb:دووەم-بەرزەک	O
ckb:/	O
ckb:لەنووسینی	O
ckb:دانتێ	B-PER
ckb:ئەلیگیێری	I-PER

ckb:یەزید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:معاویە	I-PER

ckb:کوردستان	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:ئۆتۆبان	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:سوڵتان	B-PER
ckb:عوسمانی	I-PER
ckb:یەکەم	I-PER

ckb:ئانخێل	B-PER
ckb:دی	I-PER
ckb:ماریا	I-PER

ckb:پشتی	O
ckb:بە	O
ckb:ناسراوە	O
ckb:بەهێزەکانی	O
ckb:ئەبەست	O
ckb:لە	O
ckb:بەڕیوەبردن	O
ckb:و	O
ckb:رێکخستنی	O
ckb:کارووبارەکاندا،	O
ckb:و	O
ckb:توانی	O
ckb:ئیزمیر	B-LOC
ckb:و	O
ckb:ئەنقەرە	B-LOC
ckb:بگرێت	O
ckb:و	O
ckb:هەروەها	O
ckb:قەرەسی	O
ckb:و	O
ckb:بورغمەی	O
ckb:گرت	O
ckb:و	O
ckb:پاشان	O
ckb:گەمارۆی	O
ckb:سەمندەرە	O
ckb:و	O
ckb:ئیدوسی	O
ckb:دا	O
ckb:و	O
ckb:گرتنی،	O
ckb:ماوەی	O
ckb:حوکمەکەی	O
ckb:٣٥	O
ckb:ساڵی	O
ckb:خایاند،	O
ckb:و	O
ckb:لە	O
ckb:تەمەنی	O
ckb:٧٢	O
ckb:ساڵیدا	O
ckb:کۆچی	O
ckb:دوایی	O
ckb:کرد	O
ckb:لە	O
ckb:سالی	O
ckb:٧٦ک	O
ckb:بەرامبەر	O
ckb:١٣٦٠ز	O
ckb:.	O

ckb:مستەفا	B-PER
ckb:پاشای	I-PER
ckb:یاموڵکی	I-PER

ckb:یازی	B-LOC
ckb:بڵاخی،	I-LOC
ckb:ساحێوی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:وەشەدەرە،	B-LOC
ckb:ساحێوی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:جەلادەت	B-PER
ckb:عالی	I-PER
ckb:بەدرخان	I-PER

ckb:لەم	O
ckb:کاتەی	O
ckb:کە	O
ckb:(	O
ckb:فونسۆ	O
ckb:)	O
ckb:گوێ	O
ckb:بیستی	O
ckb:ھاتنی	O
ckb:سوپای	O
ckb:مرابگین	O
ckb:بوو	O
ckb:وە	O
ckb:دورەی	O
ckb:(	O
ckb:سرقسگە	O
ckb:)	O
ckb:ی	O
ckb:دا	O
ckb:بوو	O
ckb:ھاوپەیمانیەتێکی	O
ckb:بەست	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:پادشای	O
ckb:(	O
ckb:ڕراجون	O
ckb:)	O
ckb:و	O
ckb:(	O
ckb:الکونت	O
ckb:ریموند	O
ckb:)	O
ckb:و	O
ckb:دایانە	O
ckb:پاڵی	O
ckb:وە	O
ckb:ھەندێک	O
ckb:سوارچاک	O
ckb:لە	O
ckb:سوپای	O
ckb:فەڕەنسا	B-LOC
ckb:پەیوەندی	O
ckb:پێوەکردن	O
ckb:.	O

ckb:جەمال	B-PER
ckb:نەبەز	I-PER
ckb:ئەڵێ	O
ckb:وازیش	O
ckb:وەکوو	O
ckb:حەز	O
ckb:لە	O
ckb:``	O
ckb:خواز	O
ckb:''	O
ckb:-ەوە	O
ckb:ھاتووە	O
ckb:.	O

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:تەندروستیی	I-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:تەندروستیی	I-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG

ckb:جاکسنز	B-LOC
ckb:گەپ،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:له‌	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:لۆس	B-LOC
ckb:ئانجلەس،	I-LOC
ckb:کالیفۆرنیا	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:له‌	O
ckb:دایك	O
ckb:بووه‌	O
ckb:.	O

ckb:ژاک	B-PER
ckb:ئانری	I-PER
ckb:بێرناردێن	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:سانت	I-PER
ckb:پیەر	I-PER

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:ئەیوبی	I-PER
ckb:ئەنساری	I-PER

ckb:دەرەپەمەیان،	B-LOC
ckb:سەرای	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:ئینچکە،	B-LOC
ckb:ئیمامی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:فاروس	I-ORG
ckb:لە	I-ORG
ckb:ئەسکەندەرییە	I-ORG

ckb:ئوسامە	B-PER
ckb:بن	I-PER
ckb:لادەن	I-PER

ckb:کودەتای	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:میسر	I-ORG

ckb:ڕەجەب	B-PER
ckb:تەییب	I-PER
ckb:ئەردۆغان	I-PER

ckb:جان	B-PER
ckb:لۆرێنزۆ	I-PER
ckb:بێرنینی	I-PER

ckb:بووز	B-ORG
ckb:ئالەن	I-ORG
ckb:ھەمیلتۆن	I-ORG

ckb:ناسرەددین‌شا	O
ckb:ھەوەڵین	O
ckb:پادشای	O
ckb:ئێران	B-LOC
ckb:بوو	O
ckb:کە	O
ckb:ژیاننامەی	O
ckb:خۆی	O
ckb:نووسی	O
ckb:.	O

ckb:فڕۆکەی	O
ckb:گواستنەوەی	O
ckb:جۆری	O
ckb:دۆگلاس	O
ckb:دی-سی-٣	O
ckb:کەوتە	O
ckb:کار	O
ckb:لە	O
ckb:ھێلی	O
ckb:گواستنەوەی	O
ckb:ئاسمانی	O
ckb:لە	O
ckb:ویلایەتە	B-LOC
ckb:یەکگرتووەکانی	I-LOC
ckb:ئەمریکا	I-LOC
ckb:وە	O
ckb:بووە	O
ckb:یەکێک	O
ckb:لەو	O
ckb:فڕۆکانەی	O
ckb:کە	O
ckb:بە	O
ckb:زۆری	O
ckb:بەکاردێن	O
ckb:.	O

ckb:مۆزەخانەی	B-ORG
ckb:نەتەوەییی	I-ORG
ckb:عێراق	I-ORG

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:عەلی	I-PER
ckb:کلای	I-PER

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:ئەم	O
ckb:شارە	O
ckb:لە	O
ckb:کەناری	O
ckb:دەریای	B-LOC
ckb:باڵتیکدا	I-LOC
ckb:ھەڵکەوتووە	O
ckb:.	O

ckb:ئانتوان	B-PER
ckb:دۆ	I-PER
ckb:سانت	I-PER
ckb:ئێگزوپێری	I-PER

ckb:خوان	B-PER
ckb:کارلۆسی	I-PER
ckb:یەکەم	I-PER

ckb:ئەو	O
ckb:یاریزانەیە	O
ckb:کە	O
ckb:لەمێژووی	O
ckb:بەرشەلۆنەدا	O
ckb:زۆرترین	O
ckb:گۆڵی	O
ckb:تۆمارکردووە،	O
ckb:ئەویش	O
ckb:یاریزان	O
ckb:لیۆنێل	B-PER
ckb:مێسی	I-PER
ckb:بە	O
ckb:٣٧١	O
ckb:گۆل	O
ckb:(	O
ckb:ئەو	O
ckb:یاریزانە	O
ckb:ھێشتا	O
ckb:یاری	O
ckb:بۆ	O
ckb:یانەکەی	O
ckb:دەکات	O
ckb:بەمەش	O
ckb:ئەگەری	O
ckb:گۆلی	O
ckb:زۆرتری	O
ckb:ھەیە	O
ckb:)	O

ckb:زەید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:سابت	I-PER

ckb:ئەمریکای	B-LOC
ckb:لاتینی	I-LOC
ckb:(	O
ckb:کونمبول	O
ckb:)	O

ckb:زاخۆ	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:(	O
ckb:١٠٠٠٠	O
ckb:)	O
ckb:کەس	O
ckb:(	O
ckb:١٠٠٠	O
ckb:)	O
ckb:کەس	O
ckb:دەنگی	O
ckb:داووە	O
ckb:.	O

ckb:چارسۆ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:خۆر	B-LOC
ckb:(	O
ckb:لۆکاڵی	O
ckb:و	O
ckb:دیجیتاڵ	O
ckb:DVB-T	O
ckb:)	O

ckb:ماونتین	B-LOC
ckb:بروک،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:یەکێک	O
ckb:لە	O
ckb:گرنگترین	O
ckb:پێغەمبەرەکانیان،	O
ckb:مووسایە	B-PER
ckb:.	O

ckb:کۆلێجی	B-ORG
ckb:زانکۆی	I-ORG
ckb:دیجلە	I-ORG

ckb:ژان	B-PER
ckb:ژاک	I-PER
ckb:ڕوسۆ	I-PER

ckb:یانەی	B-ORG
ckb:ڕیال	I-ORG
ckb:مایۆرکا	I-ORG

ckb:چارڵز	B-PER
ckb:گلۆڤەر	I-PER
ckb:بارکلا	I-PER

ckb:ئەرەستوو	B-PER
ckb:بیست	O
ckb:ساڵ	O
ckb:لەوێ	O
ckb:خوێندی	O
ckb:ھەتا	O
ckb:قوتابخانەکەی	O
ckb:خۆی	O
ckb:بنەڕت	O
ckb:نا	O
ckb:.	O

ckb:لیۆناردۆ	B-PER
ckb:دا	I-PER
ckb:ڤینچی	I-PER

ckb:زەید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:سابت	I-PER

ckb:سیستەمی	B-ORG
ckb:نێونەتەوەییی	I-ORG
ckb:یەکەکان	I-ORG

ckb:جەفر	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارۆچکە	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:خزمەتگوزاری	B-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG
ckb:ئای	I-ORG
ckb:بی	I-ORG
ckb:ئێم	I-ORG

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:ئەمین	I-PER
ckb:زەکی	I-PER
ckb:بەگ	I-PER

ckb:ھێرشەکانی	B-ORG
ckb:١١ی	I-ORG
ckb:سێپتەمبەر	I-ORG

ckb:ئای.	B-PER
ckb:ئێم.	I-PER
ckb:پی	I-PER

ckb:جیاوازیی	O
ckb:لەگەڵ	O
ckb:داس	B-ORG
ckb:لەوەدایە	O
ckb:دروێنەوان	O
ckb:پێویست	O
ckb:ناکا	O
ckb:دابێتەوە	O
ckb:و	O
ckb:دەتوانێ	O
ckb:بە	O
ckb:ڕاوەستانەوە	O
ckb:کارەکەی	O
ckb:بکا	O
ckb:.	O

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولوەھاب	I-PER

ckb:جۆن	B-PER
ckb:ولیامس	I-PER
ckb:(	I-PER
ckb:گیتارژەن	I-PER
ckb:)	I-PER

ckb:دیوانی	O
ckb:مەولانا	B-PER
ckb:خالیدی	I-PER
ckb:نەقشبەندی	I-PER
ckb:-	O
ckb:بەزنجیرە	O
ckb:لە	O
ckb:ڕۆژنامەکەیدا	O
ckb:بڵاوی	O
ckb:دەکردەوە	O
ckb:.	O

ckb:جونیان،	B-LOC
ckb:ئیمامی	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:*كەتيبەى	O
ckb:خاليدى	O
ckb:كوڕى	O
ckb:وەليد	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:حومس	I-LOC

ckb:وە	O
ckb:کاری	O
ckb:بەرهەمهێنان	O
ckb:لەلایەن	O
ckb:عامر	B-PER
ckb:خانەوە	I-PER
ckb:بۆکراوە	O
ckb:.	O

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:ھاوکاریی	I-ORG
ckb:شانگھای	I-ORG

ckb:ئانخێل	B-PER
ckb:دی	I-PER
ckb:ماریا	I-PER

ckb:حوسێن	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەلی	I-PER

ckb:ئیلۆپ	O
ckb:لە	O
ckb:ئۆنتاریۆ،	O
ckb:کەنەدا	B-LOC
ckb:لەدایک	O
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:بەڵام	O
ckb:ناوبڕاو	O
ckb:ئەم	O
ckb:ھەواڵە	O
ckb:ڕەدی	O
ckb:کرد	O
ckb:و	O
ckb:گۆتی	O
ckb:ھیچ	O
ckb:ئامانجێکی	O
ckb:بۆ	O
ckb:ئەم	O
ckb:کارە	O
ckb:نیە	O
ckb:و	O
ckb:ئەیەوێ	O
ckb:چالاکیی	O
ckb:خۆی	O
ckb:لە	O
ckb:پارتی	B-ORG
ckb:دیموکراتی	I-ORG
ckb:کوردستاندا	I-ORG
ckb:بەردەوام	O
ckb:بکات	O
ckb:.	O

ckb:کەرەفتوو	B-LOC
ckb:ئەگەرچی	O
ckb:ئەشکەوتێکی	O
ckb:سرووشتیە	O
ckb:بەلام	O
ckb:گۆڕانکاریەکانی	O
ckb:مرۆڤی	O
ckb:سەردەمی	O
ckb:کۆنی	O
ckb:تێدا	O
ckb:ئاشکرایە	O
ckb:.	O

ckb:پوشنگ	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:تاجیکستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:نوسەیبە	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:کەعب	I-PER

ckb:ژان	B-PER
ckb:کلۆد	I-PER
ckb:ڤەن	I-PER
ckb:دام	I-PER

ckb:ناڕەزایییەکانی	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:تورکیا	I-ORG

ckb:سلێمانی،	B-LOC
ckb:ھەولێر،	B-LOC
ckb:کەرکووک،	B-LOC
ckb:بۆکان،	B-LOC
ckb:مەھاباد،	B-LOC
ckb:سنە	B-LOC
ckb:و	O
ckb:سەقز	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:ئەو	O
ckb:شارە	O
ckb:گەورەانەن	O
ckb:کە	O
ckb:خەڵکەکەی	O
ckb:بە	O
ckb:ئەم	O
ckb:شێوەزارە	O
ckb:دەدوێن	O
ckb:.	O

ckb:سەرمایە	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:کتێب	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:دواتر	O
ckb:لەوڵاتەکەی	O
ckb:خۆی	O
ckb:دەردەکرێ	O
ckb:و	O
ckb:بەرەو	O
ckb:فەڕەنسا	B-LOC
ckb:دەچێ	O
ckb:.	O

ckb:بەدر	B-PER
ckb:شاکر	I-PER
ckb:سەییاب	I-PER

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:زڵاتان	B-PER
ckb:ئیبراھیمۆڤیچ	I-PER
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:ئەو	O
ckb:بەنداوە	O
ckb:ھەروھا	O
ckb:کۆمەڵێک	O
ckb:گوند	O
ckb:و	O
ckb:شوێنی	O
ckb:مێژوویی	O
ckb:وەکوو	O
ckb:گوندی	O
ckb:ھەجیج	B-LOC
ckb:دەباتە	O
ckb:ژێر	O
ckb:ئاوەوە	O
ckb:.	O

ckb:دوو	O
ckb:کەس	O
ckb:لەو	O
ckb:کەسانەی	O
ckb:کە	O
ckb:دژی	O
ckb:ئاپارتاید	O
ckb:ھەستان	O
ckb:ئیستیڤ	O
ckb:بیکۆ	O
ckb:و	O
ckb:نێلسۆن	B-PER
ckb:ماندێلا	I-PER
ckb:بوون	O
ckb:.	O

ckb:ھیشام	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولمەلیک	I-PER

ckb:سی	B-ORG
ckb:تی	I-ORG
ckb:سکەن	I-ORG

ckb:وینی	B-ORG
ckb:زە	I-ORG
ckb:پوو	I-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:فیلم	I-ORG
ckb:٢٠١١	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:قابیل	B-PER
ckb:و	I-PER
ckb:ھابیل	I-PER

ckb:ژاپۆن	B-LOC
ckb:نزیکەی	O
ckb:١١٬٠٠٠	O
ckb:کەس	O

ckb:بەردەڕەش،	B-LOC
ckb:بڵەسەنی	I-LOC
ckb:بانە	I-LOC

ckb:ھایک	B-PER
ckb:کامەرلینگ	I-PER
ckb:ئۆنیس	I-PER

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:گوێزڵێ	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:فرانسوا	B-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:سالینیاک	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:لا	I-PER
ckb:موزێ	I-PER
ckb:فێنلۆ	I-PER

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:عێراق	I-ORG

ckb:ئەم	O
ckb:بەنداوە	O
ckb:یەکێکە	O
ckb:لە	O
ckb:١٠	O
ckb:بەنداوە	O
ckb:پڕئاوەکانی	O
ckb:وڵاتی	O
ckb:ئێران	B-LOC
ckb:.	O

ckb:لە	O
ckb:١٩٥	O
ckb:کیلۆمەتری	O
ckb:(	O
ckb:١٢١	O
ckb:مایل	O
ckb:)	O
ckb:ی	O
ckb:شاری	O
ckb:سیدنی	B-LOC
ckb:و	O
ckb:٩٠	O
ckb:کیلۆمەتر	O
ckb:(	O
ckb:٥٦	O
ckb:مایلی	O
ckb:)	O
ckb:شاری	O
ckb:کانبێرایە	B-LOC
ckb:.	O

ckb:لووت	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:پێغەمبەر	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:ژان	B-PER
ckb:پۆڵ	I-PER
ckb:سارتەر	I-PER

ckb:قەزای	B-LOC
ckb:سەید	I-LOC
ckb:سادق	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:ئارتین	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:ناوی	O
ckb:پاشایەکی	O
ckb:ماد	B-LOC
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:Carré	O
ckb:d'Art	O
ckb:(	O
ckb:Byron	O
ckb:,	O
ckb:Barbey	O
ckb:d'Aurevilly	O
ckb:,	O
ckb:Dali	O
ckb:,	O
ckb:Jean-Edern	O
ckb:Hallier	O
ckb:)	O
ckb:,	O
ckb:ژان-پیەر	B-PER
ckb:تیۆلێ	I-PER
ckb:,	O
ckb:Anagramme	O
ckb:,	O
ckb:2008	O
ckb:.	O

ckb:ویلیام	B-PER
ckb:سۆمەرسێت	I-PER
ckb:مۆم	I-PER

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:کەلێبەر	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:شارستان	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:یوڤێنتوس	B-ORG
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:لوکسەمبورگ	B-ORG
ckb:(	I-ORG
ckb:شار	I-ORG
ckb:)	I-ORG

ckb:ھاوار	B-PER
ckb:مەلا	I-PER
ckb:محەممەد	I-PER

ckb:کە	O
ckb:«دۆڵاش»	O
ckb:گوندێک	O
ckb:بووە	O
ckb:لە	O
ckb:نزیکی	O
ckb:شاری	O
ckb:مەریواندا	B-LOC
ckb:.	O

ckb:===	O
ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:لیبیا	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:===	O

ckb:ئال	B-PER
ckb:کەپۆن	I-PER
ckb:لە	O
ckb:دەستلێنەدراوەکان	O
ckb:(	O
ckb:Untouchables	O
ckb:)	O

ckb:ئاکیتا	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:پایتەختەکەشی	O
ckb:شاری	O
ckb:لاچین	B-LOC
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:بەشێوەیەکی	O
ckb:سەرەکیی	O
ckb:یەکێتیی	B-ORG
ckb:نیشتمانیی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG
ckb:و	O
ckb:پارتی	B-ORG
ckb:دیموکراتی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG
ckb:دوو	O
ckb:پارتە	O
ckb:زلهێزەکەی	O
ckb:لیستەکە	O
ckb:بوون	O
ckb:.	O

ckb:ئەحمەد	B-ORG
ckb:کوڕی	I-ORG
ckb:کەسیر	I-ORG
ckb:فەرغانی	I-ORG

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:نیزامیە	I-ORG
ckb:(	O
ckb:نەماوە	O
ckb:)	O

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:ھاوکاریی	I-ORG
ckb:ئابووری	I-ORG

ckb:ئەبوو	B-PER
ckb:مەشعەر	I-PER
ckb:بەڵخی	I-PER
ckb:(	O
ckb:Albumasar	O
ckb:)	O

ckb:نیپال	B-LOC
ckb:نزیکەی	O
ckb:٢٣٬٠٠٠	O
ckb:کەس	O

ckb:تاجی	B-LOC
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:سەلاحەددین	I-LOC

ckb:زﯾﺎﺗﺮ	O
ckb:ﻟﻪ	O
ckb:پێنج	O
ckb:هـﻪزار	O
ckb:پێشمەرگە،	B-ORG
ckb:کادرو	O
ckb:ﺋﻪﻧـﺪاﻣﯽ	O
ckb:ﺷـﻪهﯿﺪ	O
ckb:ﺑـﻮون	O
ckb:کە	O
ckb:ﻧﯿﺰﯾـﻚ	O
ckb:٢٥	O
ckb:کەﺳـﯿﺎن	O
ckb:ﻟـﻪ	O

ckb:ناوچەی	B-LOC
ckb:ئاناتۆلیای	I-LOC
ckb:باشووری	I-LOC
ckb:ڕۆژھەڵات	I-LOC

ckb:نیوو	B-LOC
ckb:برۆکتن،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:ڕێویی	B-LOC
ckb:سووری	I-LOC
ckb:کوردستانی	I-LOC

ckb:موستەفا	B-PER
ckb:کەمال	I-PER
ckb:ئاتاتورک	I-PER

ckb:دەیڤید	B-PER
ckb:جۆرج	I-PER
ckb:کەنداڵ	I-PER

ckb:باوەڕی	B-ORG
ckb:دروستی	I-ORG
ckb:پاساوبۆھێنراو	I-ORG

ckb:ڕێکخراوەی	B-ORG
ckb:تەندروستیی	I-ORG
ckb:جیھانی	I-ORG

ckb:بە‌ڵام	O
ckb:بێ‌کە‌س	O
ckb:ڕازی	O
ckb:نابێت	O
ckb:بچێ	O
ckb:و	O
ckb:دە‌ست	O
ckb:لە	O
ckb:ئیشە‌کە‌ی	O
ckb:ھە‌‌ڵئە‌گرێ‌	O
ckb:و	O
ckb:دێتە‌وە	O
ckb:سلێمانی	B-LOC
ckb:.	O

ckb:مالیک	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەنەس	I-PER

ckb:جەلادەت	B-PER
ckb:عالی	I-PER
ckb:بەدرخان	I-PER

ckb:سەرۆکایەتی	O
ckb:دەکرێت	O
ckb:لەلایەن	O
ckb:ھێرۆ	B-PER
ckb:ئیبراھیم	I-PER
ckb:ئەحمەد	I-PER
ckb:.	O

ckb:محەممەد	B-PER
ckb:ئەمین	I-PER
ckb:زەکی	I-PER
ckb:بەگ	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:٩ی	I-ORG
ckb:ئەیلوول	I-ORG

ckb:ئەوەشی	O
ckb:بڵاوکردەوە	O
ckb:کە	O
ckb:گۆرانی	O
ckb:''گود	O
ckb:ئینۆف	O
ckb:''	O
ckb:و	O
ckb:بمگەڕێنەوە	B-ORG
ckb:بۆ	I-ORG
ckb:ژیان	I-ORG
ckb:ھەردووکیان	O
ckb:لەلایەن	O
ckb:ئەوەوە	O
ckb:ھاندراون	O
ckb:.	O

ckb:ھەر	O
ckb:لەو	O
ckb:ماوەیەدا	O
ckb:بۆتە	O
ckb:ئەندام	O
ckb:لە	O
ckb:پارتی	B-ORG
ckb:دیموکراتی	I-ORG
ckb:کوردستان	I-ORG
ckb:.	O

ckb:ھەر	O
ckb:لە	O
ckb:منداڵییەوە	O
ckb:بیل	B-PER
ckb:گەیتس	I-PER
ckb:سەرنجێکی	O
ckb:بەھێز	O
ckb:و	O
ckb:بیرێکی	O
ckb:قووڵی	O
ckb:ھەبوو	O
ckb:.	O

ckb:تۆڕی	B-ORG
ckb:میدیایی	I-ORG
ckb:ڕووداو	I-ORG

ckb:کلود	B-PER
ckb:پرۆسپێ	I-PER
ckb:ژۆلیۆت	I-PER
ckb:دو	I-PER
ckb:کرێبیون	I-PER

ckb:دارمەندرا	B-PER
ckb:...	O
ckb:.	O
ckb:لە	O
ckb:دەرکەوتنێکی	O
ckb:تایبەت	O
ckb:/	O
ckb:شوڤێری	O
ckb:لۆری	O

ckb:ڤاسکۆ	B-PER
ckb:دا	I-PER
ckb:گاما	I-PER

ckb:ھێ	B-PER
ckb:مو	I-PER
ckb:سوی	I-PER
ckb:بویۆ	I-PER

ckb:کانی	B-LOC
ckb:ڕەش،	I-LOC
ckb:مەھاباد	I-LOC

ckb:ساڵی	O
ckb:١٣٥٢	O
ckb:له	O
ckb:شاری	O
ckb:سەردەشتئاتولیەی	B-LOC
ckb:وێنەگریی	O
ckb:``	O
ckb:ساتی	O
ckb:''	O
ckb:دامەزراند	O
ckb:.	O

ckb:ھەڵبژاردەی	B-ORG
ckb:تۆپی	I-ORG
ckb:پێی	I-ORG
ckb:ئینگلتەرا	I-ORG

ckb:شەڕی	B-LOC
ckb:ناوخۆیی	I-LOC
ckb:سووریا	I-LOC

ckb:لە	O
ckb:٢٠	O
ckb:%	O
ckb:وەبەرھێنانی	O
ckb:تورکیا	B-LOC
ckb:لەم	O
ckb:شارەدایە	O
ckb:.	O

ckb:مەلا	B-PER
ckb:عەبدولکەریم	I-PER
ckb:مودەریس	I-PER

ckb:لەیک	B-LOC
ckb:ڤیوو،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:تەختەکلیل	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:ئامێرێکە	O
ckb:بەستراوە	O
ckb:بە	O
ckb:کۆمپیوتەرە	B-LOC
ckb:کە	O
ckb:کارئاسانی	O
ckb:بۆ	O
ckb:بەکارھێنەرانی	O
ckb:کۆمپیوتەر	B-LOC
ckb:دەکات	O
ckb:بۆ	O
ckb:ئەنجامدانی	O
ckb:کۆمەڵە	O
ckb:فرمانێک	O
ckb:لەسەر	O
ckb:کۆمپیوتەر	B-LOC
ckb:ئەویش	O
ckb:بەھۆی	O
ckb:کۆمەڵێ	O
ckb:دوگمەی	O
ckb:تایبەتەوە	O
ckb:کە	O
ckb:ھەریەکیان	O
ckb:فرمانیان	O
ckb:لەوەی	O
ckb:تری	O
ckb:جیاوازە	O
ckb:.	O

ckb:ھێرمەن	B-PER
ckb:ڤان	I-PER
ckb:ڕۆمپوی	I-PER

ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:خۆراسانی	I-LOC
ckb:باکوور	I-LOC

ckb:ویلیام	B-PER
ckb:ھێنری	I-PER
ckb:براگ	I-PER

ckb:تیم	B-PER
ckb:بێرنەرز	I-PER
ckb:لی	I-PER

ckb:ڕۆژی	B-ORG
ckb:ناونەتەوەییی	I-ORG
ckb:ئاگرکوژێنەکان	I-ORG

ckb:ئەمریکای	B-LOC
ckb:باشوور	I-LOC
ckb:(	O
ckb:کونمبول	O
ckb:)	O

ckb:فەرھاد	B-PER
ckb:شاکەلی،	I-PER
ckb:ڕۆشنبیر	O
ckb:و	O
ckb:ئەکادیمی	O

ckb:دەیڤید	B-PER
ckb:جۆرج	I-PER
ckb:کەنداڵ	I-PER

ckb:گرێ	B-ORG
ckb:گوێچکەڵە	I-ORG
ckb:سکۆڵە	I-ORG

ckb:یەزید	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:معاویە	I-PER

ckb:ئەم	O
ckb:کتێبە	O
ckb:لە	O
ckb:سەردەمی	O
ckb:خانەدانی	B-LOC
ckb:چینگدا	I-LOC
ckb:نووسراوە	O
ckb:و	O
ckb:باسی	O
ckb:بەسەرھاتی	O
ckb:ژیانی	O
ckb:نووسەرەکەیەتی	O
ckb:.	O

ckb:عایشە	B-PER
ckb:حەفسە	I-PER
ckb:سوڵتان	I-PER

ckb:شێخ	B-PER
ckb:عوبەیدوڵڵای	I-PER
ckb:نەھری	I-PER

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:پزیشکیی	I-ORG
ckb:ھەولێر	I-ORG

ckb:'	O
ckb:''	O
ckb:سیرەمێرگ	B-LOC
ckb:''	O
ckb:'	O

ckb:وەشەدەرە،	B-LOC
ckb:چل	I-LOC
ckb:چەشمەی	I-LOC
ckb:ڕۆژاوای	I-LOC
ckb:سەقز	I-LOC

ckb:زانکۆی	B-ORG
ckb:پزیشکیی	I-ORG
ckb:ھەولێر	I-ORG

ckb:شارل	B-PER
ckb:دێ	I-PER
ckb:گۆل	I-PER

ckb:عائیشەی	B-PER
ckb:کچی	I-PER
ckb:ئەبووبەکر	I-PER

ckb:دەیڤد	B-PER
ckb:ھێربێرت	I-PER
ckb:لۆرێنس	I-PER

ckb:ئەحمەد	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:جەزار	I-PER

ckb:ئەنجێنەی	B-LOC
ckb:مەلا	I-LOC
ckb:ساڵە	I-LOC

ckb:عومەر	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەبدولعەزیز	I-PER

ckb:ناگاساکی	B-LOC
ckb:(	I-LOC
ckb:پارێزگا	I-LOC
ckb:)	I-LOC

ckb:مۆتە	O
ckb:لە	O
ckb:گرنگترین	O
ckb:دانراوەکانی	O
ckb:مالیک	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:ئەنەسە	I-PER
ckb:کە	O
ckb:بە	O
ckb:دەستی	O
ckb:خۆی	O
ckb:نووسیویەتی	O
ckb:و	O
ckb:نزیکەی	O
ckb:چل	O
ckb:ساڵ	O
ckb:خەریکی	O
ckb:نووسینی	O
ckb:بووە	O
ckb:.	O

ckb:سەند	B-LOC
ckb:رۆک،	I-LOC
ckb:ئەلاباما	I-LOC

ckb:عایشە	B-PER
ckb:حەفسە	I-PER
ckb:سوڵتان	I-PER

ckb:کەرێزەی	B-LOC
ckb:ئاڵی	I-LOC
ckb:باییز	I-LOC

ckb:ناڕەزایییەکانی	B-ORG
ckb:٢٠١٣ی	I-ORG
ckb:تورکیا	I-ORG

ckb:بایەرن	B-ORG
ckb:٠٤	I-ORG
ckb:لیڤەرکۆزن	I-ORG

ckb:زوبەیر	B-PER
ckb:کوڕی	I-PER
ckb:عەوام	I-PER

ckb:*كەتيبەى	O
ckb:هەمزە	O
ckb:ئەلخەتيب	O
ckb:لە	O
ckb:''	O
ckb:'چیای	O
ckb:زوایە	O
ckb:''	O
ckb:'	O
ckb:لە	O
ckb:پارێزگای	B-LOC
ckb:ئیدلیب	I-LOC

ckb:کوڕە	O
ckb:گەورەی	O
ckb:پاشا	O
ckb:سیۆچیۆنـبوو	B-PER
ckb:.	O

